【用精靈球捉人？】荒謬的遊戲

故事簡簡簡簡簡介：
獲得大木博士的邀請函，來到與現實世界平行存在的遊戲世界，可以用精靈球隨意捉人，將他們帶到遊戲之中任意處置。這樣的遊戲很荒謬？然而亦有人樂在其中。

Chapter One
失去鬥志的人，不可能打勝仗。

我冷汗直冒。

我猜不透這個世界到底怎麼了。

剛才還是活生生的女人，那個留著一頭長髮，穿著行政套裝，坐在我面前吃著三文治的女人，突然化成一道白光，一下子就被吸進我手中的精靈球內。被吸進去的時候，她沒有半絲訝異，也沒有半點惶恐，她好像完全沒有發現我把精靈球往她丟去，被吸進去的剎那亦彷彿沒有絲毫感覺。

現在她就在我手中的精靈球裡。她此刻的形狀，我不敢想像。那個看起來有一米七高的女人，可以怎樣塞進這個高不足十厘米的精靈球內？就算曉得縮骨功也不會如此神乎奇技吧？我實在無從稽考。

要是我把它打開，會不會見到裡面盛載著滿滿的肉醬？還是被擠成了一團紮實的肉球？她被吸進去之前，手裡握著的那件三文治呢？是不是隨她一併被吸進去了？與被壓成肉醬的她混合在一起了？

我不禁想吐。

把人擠壓成肉餅的情節，我以為只存在於《恐懼鬥室》這類型的電影之中。

身處公園中央的我抬頭環視四周，眼前充滿了甩不走的字幕和圖表，覆蓋了我視線很大的篇幅。我的靈魂被恐懼吞噬，呼吸逐漸急促。

這個，還是我所熟悉的世界嗎？

此後，我是不是就得望著這樣的畫面活著？

如果昨晚臨睡前，收到大木博士的邀請信時，我沒有按下接受鍵，此刻我的世界會不會仍然一如往常？

留名 等你新故等到頸都長

1.2

我記得之前那個晚上，我就在這個公園，握著手機，低著頭，專注地打道館。

那是一場苦戰，玩了《POKEMON GO》這個手機遊戲一年以來，打得最久最苦的一場戰鬥。

守館一方六隻精靈——幸福蛋、卡比獸、班吉拉、鯉魚龍、鐵甲暴龍、水伊貝，ＣＰ統統超過三千。雖然我手上持有數隻不弱的「拆蛋精靈」，還有數隻高等級神獸，但還是陷入了苦戰。

站在原地打了有二十分鐘，突然有數名玩家加入了戰鬥。我四處張望，發現公園入口處正好有幾個中年人握著手機不停點擊，相信加入戰團的玩家就是他們了。

由於得到那幾個人的幫助，不消數分鐘道館就被攻陷。戰勝後，本來黃色的道館轉換成灰色，我馬上點進去，想要搶先把道館佔據。

「Error」。

畫面卻彈出這個字。

然後灰色的道館，變成了紅色。

我以為自己夠快，紅隊的人卻比我更快。

沒關係，剛才一起打道館的好像有六個人，當中總會有些人與我一樣同屬藍隊，他們應該也會覺得不忿，想再次攻陷道館。

對，只要我再次點進去，就能夠遇到戰友，再次一同作戰。

我點進道館，裡面只有一隻幸福蛋，但一眨眼，就多了一隻卡比獸，再眨一下眼，又多了一隻啟暴龍和鐵甲暴龍，剩下兩個位置也馬上被一隻班吉拉和吉利蛋佔據。

怎麼會這樣？一下子就滿了，剛才站在這裡苦戰差不多半個鐘頭，結果白努力一場，現在得重新來過。

沒關係，我有戰友，一開始進行挑戰就會見到他們了。

誰知道挑戰開始了，看著守方ＣＰ高達三千的幸福蛋上場迎戰，我的隊友卻久久沒有出現，只有我的怪力孤軍作戰。

犧牲掉兩隻怪力，我才能勉強打倒幸福蛋，然後就輪到卡比獸上場了。

這個時候，我瞄到剛才一直站在公園入口的那幾個人，朝我這邊走過來。

「哥仔，你係咪藍隊架？」帶頭的人問我。

「係……係啊。」突然被幾個大叔包圍，不禁感到緊張。

「我哋全部都紅隊架。」他說。

我匆匆望了一眼他的隊友，他們面上都帶著竊笑。

「無謂嘥大家時間啦，你得一個人，打完我哋又會補血。」其中一個隊友說。

「吓？我喺度打咗好耐——」我覺得很委屈，明明付出了那麼多的努力，卻被他們突如其來的奪去了成果，努力頓時白費。

「你依家繼續打要打得仲耐喎！」

「係囉，又冇人同你一齊打，得你自己一個打。」

「我哋都係啱啱放上去咋。」

「哥仔，早啲返去食飯啦。」大叔拍拍我的肩膀。

他們幾個人你一言我一語，我完全招架不來。

他們說得沒錯，憑我一己之力，在這裡苦纏也沒有意思。我繼續站在這裡打得再辛苦，他們遠距離為精靈餵個食，被我千辛萬苦扣掉的血一下子就補滿了，然後我又得重新再來。

想到這裡，我鬥志盡失。失去鬥志的人，不可能打勝仗。

我只能垂著頭離開公園，對於那些人於我背後發出的譏笑聲，只能裝作聽不見。

多謝支持
今次個故同上次嗰個好唔同, 希望大家都會鍾意啦

1.3

回到家裡，家人已經在吃晚飯，完全沒有要等我回來的意思。

但對我來說，這並不是壞事，我正好可以冠冕堂皇地找個理由逃避跟他們同桌吃飯。

跟他們同桌吃飯，根本是場災難。

特別是當我的孿生弟弟也在場的時候。

「大智，返嚟喇？仲以為你唔返嚟食添。」媽媽連忙為我添碗筷。

我在玄關脫鞋子，我們家養的狼狗小狼聽到我進門，就興奮地朝我奔跑過來，一會親吻我，一會聞我脫下來的鞋，然後再親吻我。我從牠的口水裡聞到我鞋子的味道。

小狼老是喜愛聞我身上其他動物的味道，也許牠以為那些氣味是我特意帶回家讓牠聞，從而挑選相親的對象。我們人類選擇相親對象會靠照片，當然也可能會看對方有沒有錢，那麼狗大概是靠氣味吧。

可惜那些氣味並不屬於小狼的相親對象，那些只是我下課後到流浪動物機構做義工時沾到的氣味而已。話說小狼也是從那些機構領養，本來我也想為牠找個伴，然而家裡實在沒有太大空間多養一隻狗，加上家裡最權威的爸爸反對，雞蛋無法擲破石牆，所以只能作罷。

而且家裡除了我之外，其他人對小狼總是愛理不理，若要我獨力多背負照顧另一隻狗的責任，我可負擔不起。

「我唔食喇，我已經食咗嘢。」我迴避了媽媽的目光。

「哦，係啊？咁陣間飲湯啦。」媽媽說。

我在說謊。我根本還未吃晚飯，只是我不想跟他們同桌吃飯，所以說謊。我無法跟他們相處，尤其是這種必須與他們面對面溝通的場合，對話的內容屢屢會教我無地自容。

無他，就是因為弟弟太出色，相較之下，我顯得一無是處。

「唔返嚟食又唔講聲，冇厘搭霎，全家等你開飯！」爸爸厲聲喝罵。

小狼帶著敵意向爸爸吠了兩下，我連忙拉住牠，把牠抱在懷中，安撫牠。

「大智有同我講，係我唔記得啫——」媽媽試著替我解釋。

「仲幫佢兜！就係你縱到佢咁唔長進！」爸爸的聲浪越調越高。

我望望媽媽，她不敢再作聲，默默地回到自己的座位上，執起筷子，低頭吃飯。至於弟弟，他沒有看我一眼，繼續自顧自的吃飯，對於眼前發生的一切早就習以為常。

「對唔住。」我向他們低聲道歉，然後匆匆領著小狼回房間。

1.4

我倒了點狗糧到小狼的盤子裡，望著牠開懷大嚼。

狗的生活好像很簡單，能吃、能睡、能玩，就滿足了。

要是我的生命也能如此，那該有多好。「做隻貓，做隻狗，不做情人」大概就是這個意思。

小狼吃飽了，就在原地玩追自己尾巴的遊戲，一直到聽到房外傳來電視機的聲音，代表媽媽他們吃完飯開始看電視了，小狼才站在房門前擺著尾巴回頭看我，要求我給牠放行。

「去啦。」我把房門打開一條縫，讓牠出去。

小狼很喜歡看電視，每次有人開電視了，牠都會趴在前面一起看。雖然我不曉得牠到底看不看得明白，但牠就是喜歡看。

我躺在床上，摸著空空如也的肚子，豎起耳朵偷聽著他們在客廳看電視的聲音。

雖然只是相隔了薄薄的一道牆，但房間外面的世界，彷彿與我無關。

爸爸常常說我對家裡沒有絲毫貢獻，他的話令我覺得自己連跟他們一起看電視的資格也沒有。

的確，跟弟弟比較的話，我無疑是垃圾。

從小跟弟弟一起唸書，他的成績總是名列前茅，高中時候擔任學生會會長，深受老師和同學的愛戴。他後來考上大學唸生物醫學，之後更有機會獲得獎學金出國唸獸醫。收到這個消息的時候，爸爸笑了，還喊他「叻仔」。

這句讚賞，爸爸從來沒有對我說過。

反觀比他早幾分鐘出生的我，成績一向不突出，一直處於中游位置，雖跟他考上同一所大學，但我能考上的只是一個沒什麼前途出路可言的學系。

我記得有一次偷聽到爸爸和媽媽的對話，爸爸說如果當初媽媽懷的不是雙胞胎，而是只有弟弟一個的話，那該有多好，那就可以把所有的資源都用在弟弟身上，重點栽培他。

雖然我知道媽媽還是很疼我，但爸爸的話，始終讓我受傷。

跟家人一起看電視的歡樂，我不配擁有。

我拿起手機，漫無目的地上網，然後又想起《POKEMON GO》這個遊戲，想知道剛才那幾個紅隊的人會不會仍在那道館上。

我點開了遊戲，發現那個就在我家不遠的道館，仍然是紅色的，上面仍然是那六隻精靈，滿血，屹立不倒。

還希望他們會於轉眼間被殺個片甲不留，然後我就能幸災樂禍一番，結果現在我的意志更為消沉。

如果我像他們一樣，有隊友，能夠一起戰鬥，就好了。

突然手機震動了一下，遊戲畫面中彈出了一個訊息。

「你收到一封重要郵件，如要讀取，請按確認！請按確認！請按確認！」。

諗起老蛋花生個精靈球故仔

依個?
睇咗少少, 幾正

1.5

「你收到一封重要郵件，如要讀取，請按確認！請按確認！請按確認！」。

這個遊戲有郵件這個功能的嗎？怎麼玩一年了都從來沒有聽說過？該不會是什麼VIP團體戰的邀請函吧？難道我就是香港第一批獲邀捕捉超夢夢的幸運兒？

那時候的我的確是這樣以為，以為自己就是萬中選一的幸運兒。

於是毫不猶疑地，我按下了確認鍵。

有個與一般電郵無異的介面出現，而上面的唯一一封郵件，標題為「大木博士的邀請函」。

我把它點開來。

親愛嘅玩家，

遊戲再度升級，令遊戲更刺激、更好玩、更添趣味！恭喜你成為被選中嘅玩家，可以率先體驗新開發嘅實況遊戲！比ＡＲ更創新，比ＶＲ更衝破限制！仲可以運用遊戲中嘅道具同現實世界交流，令虛擬遊戲不再虛擬！你有冇喺現實中觸摸唔到嘅夢中情人？有冇就算付出再多努力都冇辦法追到手嘅男神女神？依個遊戲可以幫你實現喺現實世界中實現唔到嘅夢想！男神女神倒返轉頭做你隻兵！即刻接受邀請，拎起手邊嘅精靈球，做個全職精靈訓練員啦！

□接受 □拒絕

按下接受等同已閱讀服務條款。

大木博士

能夠把女神追到手？能夠做到這個現實中不可能的任務？即使我半信半疑，但我的確馬上被這個遊戲的簡介吸引住了。

雖然搞不清楚狀況，完全不了解這個遊戲是玩什麼的，也無法理解遊戲升級可以如何反過來令男神女神變成玩家的兵。

但我實在無法再忍受被人無視的感覺了。

若然這個遊戲真的能令我尋獲存在感，那該有多好？雖說遊戲裡的都是假的，也夠我滿足了，至少遊戲裡的我是幸福的。

所以，面對大木博士的邀請，我沒有拒絕的理由。

我按下了接受鍵。

對，我按下了接受鍵。

喂，我已經按下了接受鍵！

信箱介面不見了，遊戲回復往日的畫面。就像什麼都沒有發生過一樣。

我把遊戲重開了好幾次，但遊戲畫面依舊沒有改變。

「係咪有bug？」我這樣想。然後敲了敲手機，再搖了搖，仍然沒有變化。

算了吧，我氣餒了。

遊戲始終只是遊戲，邀請信上說的再吸引，也只存在於遊戲裡。於遊戲中得到再多的滿足和成就，把遊戲關掉了，就只能返回現實，無奈地繼續做一個沒有存在感的人。

肚子很餓。還是早點睡覺比較實際，睡著了，就能忘記肚餓的感覺。

還有孤獨的感覺。

---第一章完---

推下先

push

Chapter Two
這種孤獨，實在令人恐懼。

當我睡醒以後，我對世界的認知，完全被顛覆了。

對一切仍然懵然不知的我，為能夠睡到自然醒而深感滿足。別怪我，畢竟睡到自然醒實在是人生一大樂事。我還在心裡勸勉自己要好好珍惜能夠睡到自然醒的日子，待我畢業後投身社會，睡到自然醒這回事恐怕就只存在於記憶中了。

本來還想再多賴一下床，但一想到下午要上課，我得於早上帶小狼去散步和拉屎，就只能逼使自己起來。

我伸伸懶腰，再揉了揉眼睛，突然摸到被窩裡多了個東西。我把被子掀開，那是一條皮帶，上面繫有幾個精靈球。

沒錯，就是《寵物小精靈》裡面最經典的紅白色精靈球。

「依舊嘢喺邊度嚟？」我實在摸不著頭腦。這個貌似從深水埗玩具街買回來的廉價玩具，到底是從哪裡冒出來的？我肯定從沒有買過，也肯定思想成熟的弟弟不會買這種幼稚的玩具，更肯定這玩具並不屬於小狼。

然而我實在沒空追溯這東西的來源，因為不只是這件廉價玩具離奇出現，就連我的房間也出現了異樣。

不，不只是房間，是所有東西都出現了異樣。

我拉開窗簾，外面陽光充沛，但就是覺得陽光沒有像往常那麼的耀眼，外面的街景也沒有像平常被照得那樣的亮。一切彷彿披上了一層薄薄的紗，稍為變得暗淡。

我離開了房間，小狼趴在客廳，一副悶悶不樂的樣子。

「小狼，食唔食早餐？」我蹲在牠旁邊，摸摸牠的頭，但牠似乎沒有感覺，沒有抬頭看我。

這是一件相當詭異的事。小狼是我提議養的，在家裡最疼愛牠、最照顧牠的人正是我，所以牠最黏的也是我，我們是感情極其要好的一對。以往起床，小狼都會興奮的對著我擺尾，一邊繞著我腳邊轉，意圖把我絆倒，一邊笑盈盈地央我給牠食物。

但牠今天沒有。

牠很安靜的、沒精打采的，躺著。

對了，我這才留意到，小狼看起來比平常顯得暗淡，就跟周圍的環境一樣，那麼暗淡。

2.2

我實在猜不透眼前的一切是怎麼的一回事。

我聽到廚房有聲音，應該是媽媽在煮早餐。我走進廚房，想看看媽媽會不會同樣變暗了。

果然。

「媽。」我對著媽媽暗淡無光的背影喊，但她沒有回頭。

我索性走到她旁邊，在她眼前揮了揮手，她卻對我視而不見——或者，是她根本看不見。

「媽！」我再喚她。她依舊沒有反應，繼續專心煮她的麥皮。

我開始覺得焦急，雙手甚至雙腳也不住發抖。媽媽和小狼都對我視若無睹，如果這不是個玩笑，也不是惡作劇，那，就是我從他們眼中消失了。

我惶恐地離開廚房，卻在客廳發現更令我恐懼的東西。

放在茶几上的相架，本來放著我們一家四口早兩年到日本旅行時所拍下的合照。我記得那次旅行是為了慶祝我和弟弟都考上了大學——當然，爸爸決定舉家旅行的目的，主要是為弟弟慶祝，畢竟他將來要成為獸醫，前途和錢途也比唸非專業學系的我好太多了。

不過這些都不是重點。我想說的是，本來一家四口的合照，現在只剩三個人。

唯獨缺了我。

這到底是怎麼一回事？難道我不單從他們眼中消失了，就連我活過的痕跡也一併被抹掉？我馬上看看其他照片，情況亦然，所有本來應該有我在內的照片，裡面的我都消失了。

所有活過的痕跡都被抹去，以往熟識的人都無法看到自己——這種孤獨，實在令人恐懼。

外面呢？外面的人會不會一樣，都看不見我？

一起上課的同學呢？他們是否已經把每個星期一起上課的我，忘記得一乾二淨？

要是這樣，要是再沒有人能夠看得見我，要是再沒有人記得我存在過，那麼以後我該何去何從？我該用什麼身份繼續活著？

「小狼。」我蹲回去小狼身邊，含著眼淚再次摸摸牠的頭，「去散步囉。」

小狼沒有興高采烈地跳起來，沒有奔跑到門後，等著我去開門帶牠出去。

因為牠根本看不見我，聽不到我，聞不到我，感覺不到我。

我失望地站起來，獨個兒走到門口，決定出去看看外面的世界是不是同樣發生著如斯荒誕的事。我不捨地回頭看，不敢相信本來熟悉不已的家，竟會於一夜之間容不下我。

那時候，我還未意識到，我的世界已於接受了大木博士的邀請後徹底改變。

2.3

站在大廈門口的保安員沒有跟我打招呼，但我不怪他，因為他看不見我。我知道的，他一向都看不見我。除非是新年吧，而我又結了婚的話，否則我在他眼中就是透明的。

其實我有懷疑過自己是不是已經死掉了，現在的我是個鬼魂，在人間流離浪蕩。只是，如果我死掉了，照片裡的我也不可能會跟著消失，媽媽也不會這麼悠閒的在煮麥皮，所以我馬上否定了這個可能性。

那剩下的可能性有……「我瘋了」、「世界瘋了」，和「我在做夢」這幾項。

我狠狠摑了自己一巴掌，很痛，所以我不是在做夢。

換言之，不是世界瘋了的話，就是我瘋了。

這時候慌張也是無補於事，我要先讓自己冷靜下來。於是我到附近的便利店打算買罐汽水喝，卻發現店員看不見我，我也就無法付錢，總不能趁這機會高買吧？沒辦法，只能把汽水放回原處。

然而才剛放回去的那罐汽水，馬上就被另一隻手取去了。

那個男人掀開了拉環，直接把汽水往口裡倒。

我目瞪口呆的望著他，不只是因為他的行為，更是因為他與四周環境格格不入。

他……在發光。

不，他沒有發光，他只是被一層光暈所包圍，所以看起來像在發光。

「你望乜？想飲咪自己攞一罐囉。」他對我說。

等一下，他剛剛……在對我說話？

「你……見到我？」我戰戰兢兢地問他。

「係啊，你唔係玩家？」

「玩家？」我一頭霧水。

「哦，新玩家。」他先盯著我的眼睛，再上下打量我一番，「你條腰帶呢？冇腰帶玩唔到架喎。」

「咩腰帶？」話才說完，我就想起在我床上找到的那件廉價玩具。

那個……就是他所說的腰帶？

「戴咗腰帶先睇到嘢，先可以用精靈球捉嘢。」他又灌了一口汽水。

「捉嘢？捉乜嘢？」

「捉乜都得。」

我想起那封大木博士的邀請函，上面正正提及過一個遊戲能令一直追不到、觸摸不著的男神女神成為自己的兵，難道就是這個意思？我記得我睡前接受了大木博士的邀請，難道我現在正身處遊戲之內？所以其他人看不見我？

腦袋於瞬間充滿了問號，也充滿了衝擊。

「你係咪唔識玩？去戴返條腰帶，我教你玩。」他說。

LM

Push

Lm

2.4

我回家取來腰帶，到公園與那個男人會合。

「綁好條帶先。」他把喝完的汽水罐隨手丟在草叢間，真沒公德心。

「點綁？」我試著繫上腰帶，但一放手，它就掉到腳跟。

「唉，咁大個人都唔識自立。」他彎腰為我把腰帶繫好。我忽然覺得他比我的爸爸更像我的爸爸。

這個男人有點面熟，說話的語氣也似曾相識。是小學同學？但他年紀明顯比我大了一截。還是曾經打過招呼的鄰居？但性格孤僻的我一向不和鄰居打交道。

對於這個男人的身份，我始終想不起來，但我相信，我是認識他的。

「搞掂喇。」他說，「你周圍望吓，睇吓有冇咩唔同？」

非常神奇地，繫上腰帶後，眼睛看到的東西居然變得不一樣。我見到很多字，所有人與物的旁邊都會出現註解，可以查看到他們的基本資料，就跟玩第一身的電腦遊戲沒有兩樣。聽起來該是很有趣，可是——這是現實啊！Ironman也得戴上頭盔才會見到雜七雜八的文字和圖表顯現在眼前，但我現在是單憑肉眼就能見到這樣的畫面！現實中出現這樣的情況，我一點也不覺得有趣。

「見唔見到我頭頂有個名？」那男人問我。

我點點頭。他頭頂寫著一串意義不明的文字——「Shunshunshun」。

「依個係user name，你鍾意可以改個暱稱嚟取代個user name，方便其他玩家叫你。」那男人向我揚揚下巴，「你叫『Bigchi1997』？」

「我叫大智，可以點改？」

「見唔見到右上角有個問號？」他問我。

「見到啊。」

「Click吓佢。」

我用手指戳了自己眼睛一下，痛得我眼淚直流。

「你做乜嘢？」他一臉莫名其妙。

「你叫我click吓佢嘅。」

「係叫你將隻手指伸去視線範圍內，click吓個問號。」他搖頭嘆氣。

「哦。」我聽從他的指示把手伸往空中，點擊眼裡所見的問號。

「跟住你應該會見到遊戲說明，講晒俾你聽個遊戲點玩，點樣改名，點樣睇其他玩家嘅資料，仲有補給站、道館、商店、活動比賽場地嘅位置等等。」他說，「其實頭先間便利店就係遊戲裡面嘅商店，喺我開咗罐汽水嗰陣就已經自動扣咗我錢。」

「明白，其他嘢我會慢慢睇。」我把視窗關掉。文字太多，實在沒有耐性慢慢咀嚼，「咁啲波呢？可以點用？」

「你想捉咩，就將個波掟出去囉。基本上掟得中就會捉到。」

「即係會有啲實體嘅比卡超走出嚟畀我捉？」

「依個遊戲冇卡通片裡面嗰啲小精靈捉架，要捉就捉現實世界裡面嘅生物。」他從我腰間取出一個精靈球，塞到我手裡，「搵個目標，之後掟出去試吓。」

雖說邀請函上有提及遊戲可令女神變成自己的兵，更可以將遙不可及的夢中情人據為己有，但我一直以為那只是遊戲的噱頭而已。

「掟準啲，唔好掟中其他嘢啊，捉咗啲唔想捉嘅嘢就嘥咗個波。」他叮嚀，「啲波用晒就冇得補，捉咗嘅精靈亦都冇得放生。每個玩家都係得六個波，每次掟出去之前都要諗清諗楚。」

我原地轉了一圈，見到一個坐在公園吃著三文治的辦公室女郎，皮膚白晢，留有一頭烏黑長髮，鼻子筆挺，看起來很年輕，是個長得極為標緻的女人。於是我決定將她鎖定成為目標，要親手捕捉她。

「搵到目標未？」那男人問。

我點點頭。

我鎖定了那個女人，把球丟了出去，正中她的鼻樑。

lm支持

2.5

精靈球在地上滾動數下，便靜止不動。

我認為那是掙扎。

我把它撿起來，握在手裡。我的手在顫抖，我的腦袋在放空，我在恍神。

我以為把精靈球丟出去，擲中目標，裡面就會有一個虛擬的人。這是我所能想像這個遊戲能做到最瘋狂的地步，誰知道，我太低估了這個遊戲的瘋狂。

那個辦公室女郎，在被球丟中的瞬間，就消失了。

被收服在精靈球內的，並不是一個虛擬的她，而是現實中的她。

我很害怕，我這樣算不算殺人了？一個成年女性被塞進一個只有掌心那般大小的球裡，無論如何也活不下來吧。

「好啦，就係咁玩，陣間放佢出嚟陪你玩吓啦。」那男人拍拍我的肩膀，「走先，enjoy！」他踏著輕鬆的腳步離開，好像完全不把剛才發生的當作一回事。

那男人瀟灑的走掉。我無暇送別他，也忘了確認他的身份，我現在在意的，只是那個辦公室女郎如今的形狀。

我抬頭望望四方，試著透過不斷搖頭和眨眼來甩開眼裡的文字。

我的呼吸漸變急促，把手裡的精靈球握得很緊很緊，胸口蘊藏著的恐懼禁不住要透過吶喊來宣洩——

「咦？」

我不小心觸到了精靈球上的按鈕，精靈球自動打開，一道白光射了出來。

然後，那個辦公室女郎完好無缺的出現在我眼前。

我的呼吸停頓了。

我的心跳也停頓了。

我無法相信眼前所發生的事。

「你……你冇事嘛？」我非常訝異，眼睛睜得很大。

辦公室女郎望著我，點點頭，目光有點呆滯。

看著她呆滯的目光，加上飄逸的長髮，我不禁畏縮退開了半步。

「你……係人定係鬼啊？」

她只管呆望我，沒有回答我的問題。

「Are you human…or ghost?」生怕她聽不懂廣東話，於是我用英文問一遍。

她仍然望著我發呆。

2.6

「尼斯撚嗨斯鬼啊？」我用國語問，畢竟香港近來太多新移民，但我的國語正常人應該都聽不懂。

她還是沒有反應。算了，還是用回母語比較好表達，管她聽不聽得明白。

我仔細上下打量她一番，見到她有下巴，也有腳，理應是人，不是鬼，我也就放心一點。

「你……喺個波裡面見到啲咩啊？」

她仍舊沉默。

她的神情看起來不像是恐懼，只是空白。

也許被壓縮在精靈球裡面的時候，她失去了知覺，所以記憶也就空白一片。

「咁……你有冇覺得邊度痛？有冇受傷？」

她搖搖頭，依舊不發一言。

我不禁懷疑她是不是個啞巴。

「咁……你使唔使食埋份三文治先？」

她看看手裡吃了一半的三文治，便坐下來靜靜地把它吃完。

我坐在她旁邊，問她在精靈球裡面見到些什麼，又是如何從球裡走出來的。她每次聽到我發問都會呆望我，然而一概沒有回應。

「咁……你叫咩名？」

她把整個手袋遞給我。

「喺……裡面搵？」我問她。

她點點頭。

於是我把她的手袋放在大腿上，開始試著從裡頭翻找著錢包或行事曆之類的東西。

我找到了她的卡片，知道了她是個保險從業員。

「你叫……Heidi？」

她點點頭，然後繼續吃三文治。

以她現在的情況來看，我實在不放心任她自己一個人待在街上。

雖然她從精靈球裡走出來以後，身體就會發光，如果其他人看不見我的話，理應也不會看得見她，她繼續坐在公園裡，也不會有壞人找上來，但我就是不放心把目光散渙的她丟在這裡。

「你……陣間仲使唔使返工？」

她搖搖頭。

「一係陣間我送你返屋企啦。」

她不置可否。以我理解，通常沉默就是答應的意思。

「咁……你住邊？」

她舉起了手，指著前方，那裡有一棵樹。

「你住樹上面？」

她翻翻眼珠。

我也跟著她翻翻眼珠，「不如你帶路啦。」

她把剩下的三文治都塞進口裡後，就站了起來，撥了撥裙子上的麵包屑，領著我往前方走。

我決定要到她家裡看看，看看她會不會跟我一樣，回家了都無人見到，無人記得，也尋不著活過的痕跡。

2.7

我用鑰匙打開了Heidi家的門，一路跟在我背後的她急不及待搶在我前面走進屋內，直奔到房間裡。

我沒有跟著她跑去。經歷了這麼多難以理解的事情，誰都會覺得難以承受，於是趕緊躲進被窩這個安全地帶之中，用被子把頭蓋住，想要藉此逃離現實，也是人之常情。

雖然掀開被子之後，她會發現被窩之內和被窩之外根本是同一個世界，現實依舊屹立在面前，逼著她去面對。

但，就讓她從現實中稍為逃離一下吧。

我在她屋內繞了一圈，參觀了她的開放式廚房，還有細小但整齊的客飯廳。

廚房裡的洗滌槽放著一隻用過的阿愁造型杯子，杯緣還殘留著咖啡漬。廁所狹小但乾淨，洗手盆旁邊有一隻水杯，裡面放有一支牙刷。

客飯廳僅有少量家具，除了電視、小沙發和一個擺滿貓造型擺設的櫃子，就只有一張向窗的二人餐桌。我沒有找到任何照片，卻意外踢到放在地上的貓砂盤。

「一個人同一隻貓，相依為命……會唔會好寂寞？」我喃喃自語，「其實我同小狼又何嘗唔係呢？」我給自己一個冷笑。

我放輕腳步走到Heidi房間門前，看到她抱著一隻灰色的貓，跪在地上抽泣。

小貓似乎被嚇到，畢竟牠看不見Heidi，也應該忘記了Heidi的存在。牠現在大概以為自己被空氣勒住了，在肉球離地的位置彈動不得。

我悄悄地把房門關上，準備離開。

當我走到玄關時，Heidi從房間奔跑出來，著緊地攔住我的去路。

「我走喇。」我說。我看著她哭腫了的眼睛，還有臉頰上的淚痕。

她用力搖頭，拉著我的手臂。

「你唔好咁啦，我真係要走。」

她繼續拉著我，不讓我離開。

「好對唔住，畀咗啲唔好嘅經歷你，但係我真係要走。」

她突然把手伸向我胯下。

「喂！」被她抓著手臂的我來不及退開，轉眼已見她手裡握著一個球。

哦，是精靈球。我捏一把汗。

她指著球上的按鈕，示意要我按下去。

「你想……返入去？」我問她。

她點點頭。

「但係——」在我猶疑之際，她拉起我的手，按下了球上的按鈕。

精靈球打開了，Heidi化成一道白光，被吸了進去。

她自願回到精靈球內，跟著我走。

這大概就是大木博士的邀請信上所說的，什麼「男神女神反過來成為我的兵」吧？只要用精靈球把那個人給收服了，他就會隨時聽候差遣，無論我到哪裡去，都會伴隨我左右。

這可真是我這種寂寞的人的最大福音。

---第二章完---

lm

冇嗱？

總共有12章

Chapter Three
她是小霞，我的女神。

Ed Sheeran的《Thinking Out Loud》。

我莞爾。

她就是喜歡聽這些快樂的歌。

我坐在廚房的一角，看著繫上圍裙的她一邊扭動身體，一邊煎太陽蛋。她臉上掛著有如陽光般燦爛的笑容，偶爾跟著歌詞忘我地哼唱。

束著馬尾，穿著白色Ｔ恤和運動熱褲，就跟她平常上課的衣著一樣。她一向不拘泥於打扮，面上不施水粉，配搭簡約的衣著，這是她一貫的風格。

自然而誘人。

噢，太陽蛋焦了。

她沒有手忙腳亂，從容地把太陽蛋上碟，旁邊還有一片烤過的麵包。

她端著剛煮好的早餐，在餐桌旁坐下。我就坐在她對面，雙手托著下巴，春心蕩漾地望著她吃早餐。

她是小霞，我的女神。從中學時候開始，她就是我的暗戀對象。對於她的一切，我瞭如指掌。她的生活習慣、喜好、志願……甚至經期，我都知道。

當然，連她的男朋友是個怎樣的人，他們的拍拖紀念日，他送過她什麼禮物，我都一清二楚。

她是我的女神，然而我只是她的一隻小小兵，甚至，連兵也算不上，因為我就連為她獻殷勤的機會也逮不著。在她眼裡，我毫不顯眼，不顯眼得……就算我站在她面前，她也未必看得見我。對，就像現在這樣，我明明坐在她面前，她眼裡卻只有她的太陽蛋。

這就是這些年來，我和小霞的關係。

她就是遙遠得觸不著的女神。

今天一大清早，我來到她家門前，等待她家人出門，然後趁機潛入她的家中。

聽起來很變態，但這的確是我一直以來想要做的事。

我很想體驗跟小霞一起生活。

跟她一起吃早餐，一起聽Ed Sheeran，還有一起跑步——慢著，跑步？

她吃過早餐後，便回房間取來一條毛巾，穿上了跑鞋，準備去跑步。

那就糟糕了，一向甚少運動的我，要怎樣才能跟上小霞的腳步呢？但她已經要出門了。沒辦法，只得硬著頭皮跟上去。

3.2

我吃力地跟著小霞跑。

雖說早就知道小霞有跑步的習慣，但要知道我一直都沒有跑步的習慣，無端端要我跑，等同要了我的命。

我以為我和小霞能夠在她家裡悠閒地耗上半天，誰知道她卻去了跑步，現在的我氣喘如牛、渾身臭汗，什麼閒情逸緻都沒有。

我望著小霞不斷左右擺動的馬尾，堅持著要跟上，無奈我的雙腳實在累得幾乎失去知覺。

突然，有個男生加入了，跑在小霞的旁邊。

以我敏銳的觸覺，我馬上就感覺到這個男生不懷好意，我從他身上聞到濃烈的狗公氣味。看到他帶著猥瑣的笑容打量小霞，目光停留在她的一雙玉腿上，我使出渾身解數追上去，把自己硬插於他們兩個之間，阻擋那個男生的視線。

可是我又立即意識到自己的愚蠢。

我從現實中消失了，活在現實中的人根本看不見我，即使我跑在他們兩個中間，那個男生的視線還是不會被我的身體擋住。

「喂，死開啲啦，阻住我𥄫女！」那男生喝罵我。

「咩……咩……吓？」我大惑不解。那個男生剛剛是在對我講話？

我又意識到自己的愚蠢，因為我這才發現那個男生一身的光暈。

「你想捉依個馬尾妹？」他帶著狡猾的笑。

「我……我……唔係啊。」

「咁就唔好阻住我啦！」他突然抽出一個精靈球，想往小霞擲去。

「唔得！」情急之下，我奮不顧身地撲向他，兩個人就這樣滾倒在地上。

可是我無法阻止他把精靈球丟出去。

眼看著精靈球朝小霞所在的位置直飛去，我以為悲劇將要發生，那個精靈球卻在半空中打開，出現了一道微弱的白光，然後墜落在地上，抖動了兩下，回復安靜。

題材唔錯，但快啲會仲好

留阿

甜故？

3.3

「NOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO！」那個男生慘叫。

他把壓在他身上的我扔開，慌忙爬去撿起精靈球。

我望著小霞越跑越遠，不禁吁一口氣。

「NOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO！」那個男生持續慘叫。

他打開了精靈球，一道微弱的白光閃現，然後一隻細小的蒼蠅出現在我們眼前。

「NOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO！」他抱著頭再度慘叫，「點解係烏蠅！點解係烏蠅！」

原來他把精靈球擲向小霞的時候，精靈球在途中碰到一隻飛過的蒼蠅，結果精靈球把牠捕捉了，小霞則安然無恙跑去。

「對唔住啊，阿茂。」我說。根據我眼前的畫面顯示，那個男生的暱稱叫「阿茂」。

「我冇咗個波啊！」阿茂聲淚俱下，「就係你喺度阻住晒啊！就係你喺度阻住晒啊！B……Bigchi1997！」

「我叫大智，未改名啫。」我解釋。

「我理得你叫咩名，我今日唔會放過你！」阿茂擲出兩個精靈球，兩個穿著西裝的男人出現在我眼前，他們各自的手上都拿著一份樓盤資料，看來都是地產經紀。

「你拎兩個男人出嚟做乜？你想點？」

「阿文阿峰，幫我搞掂『Bigchi1997』！」

來者不善，雖然我沒有學過武功或什麼格鬥技，但輸人不輸陣，我可不能連氣勢都輸掉！我握緊拳頭，紮起馬步，準備迎戰。

「咪住！」阿茂叫停了戰事。

「做乜？」我沒有鬆懈，誰知道這會不會是他的擾敵技倆。

「你唔係諗住親自落場啊嘛？」阿茂說，「依個遊戲要用精靈對戰，你本人唔可以落場。」

「吓？乜咁架。」那就糟糕了，我就只有Heidi一個精靈，她是個弱不禁風的女人，面對兩個武打經驗豐富的地產經紀，她絕對無法招架得來。

「你唔打嘅話就咪阻住，我要趕去捉頭先個靚女。」

聽到阿茂的話，我連忙攔住他的去路。

「打！」我擲出精靈球，Heidi現身，「Heidi，麻煩你喇，我哋唔一定要贏，但係要拖延時間，等小霞可以跑得有幾遠得幾遠。」

站在我前面的Heidi點點頭，接受了任務。

「阿峰阿文，唔好留手，將條索女打到變豬頭！」阿茂喊。

多謝, 會盡量保持每日出文

無糖

車

3.4

兩個惡形惡相的西裝男往Heidi衝去，我以為弱質纖纖的她會嚇得花容失色。

但她沒有。

她把腳上的一雙高跟鞋踢掉，把拳頭舉到胸前，氣勢懾人。

第一個西裝男向Heidi的臉揮拳，只見Heidi俯身躲過，然後朝他胸口送了一拳，那個西裝男應聲彈開。

另一個西裝男向她的腹部出拳，她側身避開，再朝他小腿蹬去，那西裝男應聲倒地。

原來，Heidi會泰拳。

我實在太小覷了這個看起來虛弱得在辦公室都要穿羽絨大褸的女生。不只是我，我相信阿茂也是，看他現在目瞪口呆的詫異模樣就知道了。

西裝男二號被踢傷小腿後倒地不起，看他的表情似乎痛苦不已。西裝男一號面對Heidi時一直處於下風，所有攻勢都被Heidi輕易躲開，但Heidi的攻擊他卻無法抵擋。

「阿峰，突襲！」阿茂喊。

本來躺在地上掙扎的西裝男二號突然躍起，一手拉住了Heidi的馬尾，把她扯離西裝男一號。

西裝男二號鎖住了Heidi的雙臂，令她上半身彈動不得，只能靠踢腿來抵抗西裝男一號的步步進逼。

轉眼間，Heidi完全處於下風。

算吧，投降吧，反正小霞已經跑到很遠了，即使輸了也沒有關係。

「Heidi——」

我正想叫她返回精靈球內的時候，一個高大健碩的男生突然冒了出來，從後勒住西裝男一號的脖子，再把他整個人甩往一旁。西裝男二號慌了，鎖著Heidi的雙手稍微鬆開，Heidi趁機反擊，用手肘撞擊身在她背後的西裝男二號。

西裝男二號摀住胸口退後，但那健碩的男生沒有打算放過他，連忙上前給他一個過肩摔。

兩個西裝男倒地不起，氣極敗壞的阿茂歇斯底里地咆哮：「又係你條八婆！又喺度阻住晒！」

一個個子不高，身型微胖的女生出現。那個健碩的男生見任務完成了，也就回到她身邊。

即使冇甜都有好多嘢可以睇嘅

3.5

資料顯示，她叫阿愁，看起來跟那個卡通人物阿愁沒有兩樣，身材同樣都是矮矮的、肉肉的，頂著一頭及肩的短髮，戴著一副厚眼鏡，一臉憂愁。唯獨是她的皮膚並不是藍色。

「我捉人關你咩事？成日阻住晒！」阿茂收回兩個西裝男後繼續喊，但他已經失去了戰鬥力，只能一邊叫囂一邊後退，直到消失於我們的視線範圍內。

「你冇事吖嘛？Bigchi1997。」阿愁問我。

「我冇事，多謝你頭先出手相救。」我拱手作揖，「我叫大智。」

「我叫阿愁啊。」她學我拱手作揖，然後拉了拉她旁邊那個健碩的男生，「佢係朗齊。」

「佢都係玩家？定係係你嘅精靈？」我問她。

「你係咪新玩家？個人發光，但係見唔到頭頂有名，就係精靈。」

「原來係咁。」我感到有點尷尬，想不到自己這麼容易就被人發現我是新手。

「你……好熟口面，我哋係咪喺邊度見過？」阿愁皺著眉，認真觀察著我的臉。

「喺邊度見過？」我對她倒是毫無印象。這該不會是她想要跟我搭訕的開場白吧？

「你係咪喺香港大學讀？」她問我。

「係啊。」

「我記得喇，Year 1嗰陣我同你同班。」

「係？但係我一啲印象都冇……」

「我早你差唔多成年入咗嚟遊戲裡面，你對我冇印象好正常。」她說。

也對，進入遊戲以後，曾於現實世界中存在過的痕跡會完全地被消除，所以我對曾經是同學的阿愁沒有半點印象也不足為奇。

「頭先做乜同阿茂打起上嚟？」阿愁問我。

「佢想捉我女神，為咗保護女神，唯有同佢硬碰。」

「你女神就係你個精靈？」她望了望站在我身後的Heidi。

「唔係啊，佢叫Heidi，係頭先有玩家教我點捉人嘅時候試捉捉到嘅。」

「咁……你唔捉你女神？」

「唔啦，我唔會捉佢。」我苦笑，「我相信Heidi都唔想俾我捉，只係已經捉咗所以冇辦法。」

「點解你會有咁嘅諗法嘅？」阿愁揚了揚眉。

「因為我覺得成件事好殘忍。」我說。

阿愁繼續望著我，似在等我把話說完。

「其實我哋都唔應該捉任何人。無啦啦畀人捉咗，冇咗喺現實世界嘅身份，從此要住喺個咁細嘅精靈球裡面，唔好話劏房，連太空艙都大過佢，仲要聽另一個人嘅命令，諗起都覺得慘。」我嘆了口氣，瞄了瞄Heidi，不禁覺得愧疚，「換轉係我，都唔會希望畀人捉，所以我唔會捉我女神，更加唔會畀人捉佢！」

我很輕易就向阿愁打開了自己的心扉，或許是因為她幫了我和Heidi，因此贏得我的信任，又或許是因為她看起來沒什麼殺傷力，又或許我只是單純地太久沒對人透露過自己的想法，所以當她出現了，我就忍不住讓我腦子裡的東西傾盆而出。

阿愁聽了我的想法，笑了。那是一個滿意的笑容，讓我看得莫名其妙。

「Bigchi1997，有冇時間聽我講啲嘢？」她問。

「嗯……可以嘅。」我說，「但係……可唔可以叫返我做大智？」

咁要多D文

3.6

「你捉Heidi嘅時候，有冇留意到啲乜嘢？」阿愁問我。

「我應該要留意啲乜嘢？」我反問她。

她翻翻白眼。

我和阿愁到了一間快餐店坐下聊天。她說這種地方夠吵，而且人多，一般發光的人都不會願意到這些地方來，一來是因為隨時會有現實中的人會坐到自己的大腿上，二來無法點餐只能像鬼一樣聞別人的飯，所以一般玩家都不會來，在這裡說秘密不會被人聽到。

有夠特別的思考模式。

「你有冇留意到，你掟個波落佢度，之後佢就消失咗？」阿愁說。

「有啊有啊。」

「即係，當你用精靈球捕捉咗個人，佢就會喺現實世界中消失。」

這個我知道，當Heidi消失的時候，我心都慌了。

我以為精靈球會複製一個虛擬的Heidi，沒想到它會把真實的她給吸進去。

「我知，所以依個並唔係一個遊戲。」我說。

阿愁頷首，「可能你冇留意到，當我哋仲喺現實世界嘅時候，一直都有人消失。」

「唔係我冇留意到，而係我哋根本唔會留意到。收到大木博士邀請信嘅玩家，同埋被精靈球捉咗嘅人，現實世界中嘅人都會睇唔到佢哋，而且佢哋喺世界上生存過嘅痕跡都會被抹去。」我解釋，「所以，我哋根本留意唔到有人消失，就算嗰個係自己身邊嘅人。」

「留意到架。」阿愁望著我，「至少我一直都留意到。」

我聚精會神地聽著阿愁說，旁邊喧鬧的人群彷彿頓時靜止。

「依個所謂遊戲其實已經有咗好耐。其他人我唔知，但係我有留意到身邊間唔中都會有人無端端消失咗，好似學校嘅老師咁。但係佢哋嘅消失，好似完全冇人察覺到，消失咗嘅人嘅位置，亦都好快有人頂替。早兩年仲誇張，有間我去開嘅舖頭，裡面啲職員竟然一夜之間全部唔見晒。」

「咁恐怖？咁你嗰陣唔報警？」

她搖搖頭，「得我一個留意到，其他人一啲反應都冇，反而令我覺得係咪自己問題，係咪自己有幻覺。」

「咁你幾時先證實到有咁嘅事？」

「上年收到大木嘅邀請信，入到嚟依個遊戲之後。」她的眼神顯得有點自責，「初初入到嚟我仲好開心咁捉咗齊哥哥，捉完之後先發現個情況就同我一直以嚟見到嘅一樣，咁我先知道啲人由現實生活中消失，就係嚟咗依度。」

「其實……有冇辦法可以返返去現實世界？」我問。

「我都唔知，但應該有。我有見過消失咗嘅人出現返，但係冇咗做精靈嗰段時間嘅記憶。後尾問其他玩家，佢哋話可能係個玩家死咗，所以啲精靈可以出返去。」阿愁說，「不過我冇死過，所以我都唔知真定假，或者真係要等我喺個遊戲裡面死咗，睇吓齊哥哥會唔會去返現實世界先可以證實到。」

「咁玩家呢？玩家點樣先可以返返去現實世界？」我著急地問。雖然這個遊戲很吸引，能夠讓我隱身接近小霞，甚至可以讓我把她捕捉，據為己有。

然而這並不是我希望身處的世界。

我還是希望能夠真真正正的，得到小霞的垂青。

然後才把她據為己有。嘿嘿。

會keep住出, 請繼續支持

lm加速

3.7

「咁玩家呢？玩家點樣先可以返返去現實世界？」

「我唔知道。」阿愁說，「依個唔係當前最重要嘅問題，我搵你傾，係想睇吓你想唔想一齊阻止依個荒謬嘅所謂遊戲繼續落去。」

「唔係啊嘛。」我倒覺得阿愁的提議才叫荒謬，「你講到個遊戲存在咗咁耐，而且咁多玩家，做乜要阻止佢？」

「我講咗咁耐原來你都係唔明？」她又翻翻眼珠，「個遊戲繼續，現實中就會繼續有人消失，而消失嘅有機會係你覺得重要嘅人，係咪咁你都覺得冇所謂？」

我感覺到阿愁快將變成阿燥。

「就算真係要阻止……單憑我哋兩個可以點樣阻止佢繼續？」我瞄了瞄被她放了出來坐在她旁邊的精靈，覺得還是先順著她的意思討論會比較安全。

「係好難，要阻止佢真係好難。」她坦承，「但係我哋必須咁做，如果唔係只會有越嚟越多人消失。」

我沉思著。

一個人全無因由地消失，的確很可怕，然而仔細想清楚，可怕的原因是因為我們知道有人消失，但是這個遊戲的設定是，當有人消失了，現實世界中的人都不會記得。就像是我消失了，小狼不會記得我，媽媽不會記得我，沒有人會記得我曾經存在過，那還有什麼可怕可言？

唯一需要害怕的，是看著小霞被別人捕捉了。但要是小霞也加入了這個遊戲，或者我派精靈保護她，又或者我把她捕捉了，那就再也沒有什麼好怕了吧？

然後我就能夠繼續隱身，自由自在地活著。

「其實……啲人喺現實世界中消失咗咁又點？又冇人會記得，而且你都講啦，老師消失咗，轉個頭就有第二個人頂替佢個位，咁樣諗嘅話，啲人消失又有乜好怕？轉個頭又有人頂上，個社會繼續如常運作。」我說。

阿愁面色一沉，安靜了半晌。

「你知唔知邊個係余朗齊？」她問我。

「就係你個精靈？」

「我係問你知唔知佢真實嘅身份。」

「我……唔知。」

「余朗齊係我哋間大學嘅校草，亦都係龍舟隊隊長、籃球隊隊長，有好多好多女同學都好鍾意佢，仲有唔少男fans。」阿愁說，「喺我捉咗佢之後，龍舟隊隊長同埋籃球隊隊長兩個位都畀人頂替咗，亦都由第二個人取代咗佢做校草，啲fans全部都走咗去追捧個新校草。」

「咪係囉，就算佢消失咗，所有嘢都冇改變到。」

「但係我帶過佢返佢屋企，係啊，啲相冇晒佢個樣，佢間房都變咗雜物房，佢屋企人都好似唔記得佢，但係唔代表佢嘅屋企人會冇感覺，唔代表齊哥哥佢會冇感覺。」她出神地望著放在她面前的二手焗豬扒飯，「佢細佬每次入雜物房搵嘢，都會好似靈魂出竅咁，企喺度對住啲雜物發吽豆，我諗佢記憶深處應該意識到自己係有個阿哥，但又諗極都諗唔起同佢有關嘅記憶。次次齊哥哥見到佢細佬咁樣，就會忍唔住喊。」

我想起Heidi回家時，她把她的貓抱得很緊。

還有小狼，牠愁眉不展的模樣。

不曉得媽媽，每當她經過我房間門口的時候，會不會都在嘗試努力想起我這個她想不起來的兒子？

「我可唔可以諗吓先？」我站起來，打算轉身就走。

「你唔好因為一己私慾——」阿愁想要把我叫住。

「我話畀啲時間我諗吓先啊！」我吼，然後頭也不回的走掉。

3.8

我帶Heidi回她家裡。

她的貓躲在一角，蜷縮著身體，可能是因為飢餓吧。牠的貓盤空空如也，貓砂盤也見不到有糞便。也對，沒有吃飯又怎麼可能拉得出屎。

我把Heidi從精靈球裡釋放出來，她馬上跑上前，把貓抱著，淚流滿面。

於現實世界中凌空的貓，似乎感覺到Heidi的眼淚掉落到牠身上，於是舔著牠以為濕潤了的貓毛。

我從腰帶上拿出一個新的精靈球，把它拋向了貓。牠化成一道白光，被吸入精靈球內。

Heidi一臉愕然，方寸大亂的四處張望，尋找著貓的蹤跡。

我把她的貓也從精靈球裡放出來。終於見到主人的貓，直接撲往Heidi懷中，抱著貓的她，喜極而泣。

而貓，則一直舔著Heidi的眼淚。

我望著這一人一貓差點被眼淚淹沒，但我見到她們上揚的嘴角，害我的眼睛也跟著淹水。

我把Heidi和她的貓收回精靈球內，掛在腰間，便離開了Heidi的家。

當我煩惱該如何找到阿愁的時候，意想不到地阿愁就在Heidi家樓下等待著我。

「你點解會喺度？」我問她。

「我怕你搵唔到我，唯有跟住你，等你隨時都可以搵到我。」她一臉凝重，「我仲等緊你答覆。」

「我決定幫你手。」我說，「一齊諗辦法阻止依個荒謬嘅遊戲繼續落去。」

「你真係肯幫手？」她喜上眉梢。這是第一次我見到她笑。

我點點頭，「不過有啲嘢我要處理咗先，等多我一陣。」

---第三章完---

在線上 留名

Chapter Four
即使看不見，還是會被嫌棄。

我回家了。

爸爸、媽媽、弟弟，跟往常一樣，沒有等我就吃晚飯。

但沒關係，我習慣了。

我坐在那張空椅子上，陪著他們吃飯，聽著他們咀嚼。

他們吃飯的時候，話比我想像中少，尤其是弟弟。平日甚得爸爸歡心的弟弟，總是表現得非常樂意回應爸爸的說話，口若懸河地向爸爸描述每日刻板的生活，有時甚至連課上教授講課的內容，他都有如複製再貼上那般說一遍。

但是現在的他，卻對爸爸的問話敷衍了事。

「今日返學點啊？」

「都係咁啦。」

「上堂教咗啲乜？」

「都係嗰啲囉。」

他用典型中學生對父母的答話來應對。

「我食飽喇。」弟弟把只吃了幾口的白飯拿到廚房裡倒掉。

「阿仔近排做乜？點解好似冇嚟神氣咁？」媽媽憂心地對爸爸耳語。

「可能拍拖啦，多愁善感好正常，唔好影響讀書就得啦。」爸爸繼續吃飯。

弟弟回到自己房間裡坐著，眼睛卻一直瞪著我房間緊閉的房門。

他心血來潮的走到我房門外面，打開了門。我跟在他後面走進去，發現裡面已經面目全非。

就跟阿愁口中朗齊的房間一樣，我才離開不久，我的房間已經變成了雜物房。如果這些都是大木博士的遊戲所安排的，我很好奇他從哪兒給我們家製造這麼多的雜物。

一個個堆疊在一起的紙箱，看起來沉甸甸的，不曉得裡面放了些什麼。

弟弟望著那些紙箱，沒有動作，沒有表情，就只是佇立在它們前面。

「若愚……」我嘗試喚他的名字，但想當然耳，他沒有給我反應，因為他根本聽不見我。

甚至，和其他人一樣，早就忘了我曾經存在。

但他的舉動實在讓我懷疑，我這個雙胞胎哥哥，是不是還存在於他的記憶之中。

4.2

「若愚……」我想把手搭在他肩上，然而我的手穿過了他的肩膀，沒能碰到他。

我能摸到小狼，Heidi也能抱起她的貓，但不曉得為什麼，我們無法接觸到現實中的人。我嘗試過擁抱媽媽，也嘗試過觸摸小霞，卻始終無法碰到她們，想要的擁抱最終都落空。

突然一個毛茸茸的身影在我腳邊閃過。

是小狼，牠徘徊在弟弟的腳邊，但他沒有理會，只顧盯著那些紙箱。

雖然弟弟立志成為獸醫，但他似乎沒有多大喜歡動物，尤其是狗。他從來不會跟小狼玩，也不會帶牠去散步，更加不會為牠把屎把尿。有時小狼嘗試去逗他，他都會冷靜地回絕，所以平常在家小狼都只會黏我，不會打擾弟弟。

但如今我不在了，牠就只能依靠弟弟了。

「你——」

弟弟開口講話了，我豎起耳朵聆聽。

「係咪想食嘢？」他低頭問小狼。

小狼以一副討吃的表情抬頭看著他。

「行啦。」弟弟領著小狼離開了我的房間。

我看著弟弟和小狼的背影，小狼走路時屁股再沒有如從前那樣左擺右擺。雖然我消失了才沒幾天，但牠的屁股明顯變小了，扭動的幅度也沒以前那麼大。

沒有了我無微不至的照顧，就是有差。

弟弟往狗盤裡倒了點狗糧，把它放在玄關，然後就走開了。

小狼馬上走上前，狼吞虎嚥地把狗糧吞噬，看來已經餓了很久。

「小狼，得返你自己一個會唔會好悶？」我蹲在牠旁邊。

小狼咀嚼著狗糧，先看看在廚房洗碗的媽媽，再看看正在看電視的爸爸，但奈何沒有得到任何人的注意。

牠沮喪地低著頭，眼神很孤獨。

「小狼，你想唔想跟我走？」

小狼沒有回應。牠繼續帶著孤獨的眼神，孤獨地吃著狗糧。

我摸了摸繫在腰間的精靈球，「小狼，嚟啦。」

我取出一個，輕輕拋到小狼身上。

小狼的狗盆，還有盛在狗盤裡吃剩的狗糧，漸漸褪色，從現實世界中消失。

弟弟這時從廁所走出來，手裡拿著一個裝滿水的狗盤，走到玄關時一臉疑惑，似乎對自己何以要為狗盤裝水而茫無頭緒。

但他還是把狗盤放在玄關處，然後逕自回房間去。

只是他轉身之前，我好像見到他微笑。

加速

正故加速

4.3

「小狼，拜託你喇。」我摸了摸小狼的頭。

與我久別重逢的牠，忍不住撲向我，瘋狂地舔我的臉。

我現在滿臉都是牠的口水。

只可惜喜悅的氣氛無法持續太久，我們馬上又得分別了，因為我把一個極其重要的任務交了給牠。

我帶小狼來到小霞家，就是想請牠幫忙保護小霞。

阿茂那個傢伙，看他打量小霞時那個不懷好意的眼神，我總覺得他不會就此罷休。我有預感他會回來做出對小霞不利的事，所以我必須留下一個可靠的精靈來充當小霞的保鑣。

其實Heidi也是一個非常可靠的人選，但我實在需要把Heidi留在我身邊，萬一阿茂特意來挑戰我，或是遇到其他狀況，至少我有Heidi這個戰鬥力強的精靈可以派上用場。

所以，只能辛苦小狼了。

吐著舌頭的小狼坐在小霞家門外，望著我傻笑。牠似乎很樂意接受這個任務。

也對，換了是我也會非常樂意，畢竟能夠二十四小時名正言順的留在小霞這種美女的身邊。

這時小霞家的門打開了，穿著一身輕便運動裝束的小霞走出來，準備去跑步。

「小狼，準備好未？」我問牠。

「汪汪！」牠吠了兩聲。

「去啦！」

我目送小狼與小霞進了電梯。

4.4

離開小霞家，我見到阿愁在等我。

我忽然覺得她有點像鬼，總是靜悄悄地尾隨著我。我著她給我點時間去辦些事，事後才與她會合商討如何制止遊戲繼續下去，誰知道事情才剛辦好，轉個頭就見到她在等我了。或者是她憂心我會出爾反爾然後一走了之，所以才這樣子跟蹤我，但我覺得這樣很恐怖。

「你有冇諗過第時做咩工？」我問她。

「做人老婆囉，做乜咁問？」看著她圓圓的眼睛，一臉稚氣單純，不像是個會說謊的人，她的確立志要成為別人的老婆。

「我以為你諗住做警察或者私家偵探。」我默默哀悼她的未來老公。

「其實做人老婆同做私家偵探都係同一工種啫。」她說得真有道理，但我實在很有興趣了解在她眼中兩者相同之處在哪裡。

不過我當然沒有這樣問，畢竟問這種問題實在太不禮貌了。

「我頭先見到你隻狗同個女仔跑咗去好遠，你隻狗好似好開心。」阿愁說。

「佢有得跑就自然會開心。」我苦笑。

「不過你個樣做乜好似唔係幾開心咁嘅？你連保鑣都幫你女神搵埋，唔使再咁擔心啦。」

「雖然小狼係狼狗，要惡起上嚟可以好惡，但係我始終擔心嗰個阿茂會唔會返嚟搞小霞，到時可能連小狼都一齊遭殃。」

「我同阿茂交過幾次手，佢實力係點樣我好清楚。」阿愁說，「除咗兩個地產經紀，他手上面嘅精靈就只有兩個毫無戰鬥力嘅比堅尼女郎，同埋上次捉到嘅一隻烏蠅。」

「咁仲有一個呢？」

「佢應該仲有一個空波未用，或者已經捉咗個無辜嘅少女嚟俾佢洩慾。」

「真係人渣！」

「冇錯，而且唔只係阿茂，有好多玩家都專捉啲生得標緻嘅女仔，就係為咗可以咩。」

「咩咩？」

「咩咪係咩囉，明知故問，你係男仔點會唔知！」阿愁臉都紅了。

「哦，哦，難怪香港高質素嘅女仔越嚟越難搵。」我當然了解阿愁的意思，因為這正正就是這個遊戲吸引人的地方。

像我這種連朋友都不多的典型宅男，在喜歡的對象面前就算不被看成一隻擾人的蒼蠅，也是一個無色無味的屁，存在過也不會有人察覺到。

為什麼不將自己形容為同樣沒有人看得見的空氣，而要把自己說成從哪個角度看形象都是負面的屁？那是因為人須依賴空氣生存，而屁這東西，即使它不臭，若一旦知道它存在於眼前，正常人都會捏著鼻子，一臉難受的揮舞著手，想把它撥走、撥散。

即使看不見，還是會被嫌棄。

所以我跟那些特意捕捉年輕美女來「咩」的玩家一樣，也很希望可以藉著這個遊戲跟我心目中的女神小霞「咩」。只是阿愁說過，現實中的人被捕捉成為玩家的精靈後，還是會有感覺。

小霞絕對不會希望被我「咩」，即使她無法反抗，她心裡面還是萬般不願意被我「咩」。她會難受，她心裡會淌血，她會覺得屈辱，只是她無法抵抗。

我真的很喜歡小霞，所以我不會要她難受。

4.5

我跟阿愁隨意找間顧客寥寥無幾的咖啡廳坐下，討論單憑我們兩個人的力量，可以如何改變這個遊戲，甚至阻止這個遊戲繼續下去。

我問她為何不選擇像上次那間快餐店那樣熱鬧的地方，我記得上次她說那樣的地方才方便談話。

「依間café連客都冇多個，有玩家喺度嘅話一望就望到啦，所以依度都方便傾偈嘅。」她這麼解釋。

「依個係一個遊戲，我哋有冇得寫review去表達意見？」

「依個唔係一個正式嘅遊戲，你入返《Pokemon GO》度寫review，就只會去返《Pokemon GO》個評分度。」阿愁索了索鼻子，「而且你寫咗post埋都未必有人會睇，你睇吓啲請願信就知。」

「咁仲有咩辦法？」我抓了抓頭皮。

「我希望可以搵到多啲有共同志向嘅人，聚集我哋嘅力量一齊去反抗。」

「你覺得行得通？」我質疑，「接受得大木博士邀請嘅玩家，都係畀可以任意捉人依個玩法所吸引。要佢哋同你一齊反抗，即係等於要佢哋放返走晒自己啲男神女神，之後返返去現實世界做個唔顯眼嘅人。唔好話我潑冷水，佢哋知道你有咁嘅計劃唔對付你已經好好，仲要佢哋幫手？簡直係妄想。」

「唔一定個個都係咁嘅，至少我搵到你啊。」

「咁係因為我係清泉。」我沾沾自喜。

「我相信仲有好多清泉喺出面。」阿愁望著窗外熙來攘往的街道，「為咗保持返依個城市應有嘅面貌，佢哋唔會介意付出同犧牲，唔會淨係諗住自己嘅利益。」

「如果真係俾你召集到一班人，你打算點做？」我受到阿愁認真的態度所感染。

「我打算向大木宣戰。」

「宣戰？」我眼球差點從眼眶掉出來。

「冇錯，大木係依個遊戲嘅主宰，要打敗佢，先可以結束依個遊戲。」

阿愁說的時候，語氣沒有抗爭者該有的激昂，相反，她很冷靜。對於她來說，這一切勢在必行。

「不如試吓同大木博士傾吓先？」我提議。

「傾啲咩？」阿愁皺眉。

「大木博士可能根本冇留意到個遊戲破壞緊現實世界，亦都可能唔知容許啲玩家亂咁捉人有咩影響，如果我哋可以同佢對話，話畀佢知個現實，話唔定佢會願意改革個遊戲呢？」

「我傾過啦，冇用。」她耍耍手。

「點會冇用？只要佢睇到我哋嘅誠意，我相信佢會肯改變。」

「冇用架，我之前已經寄過請願信畀佢，亦都同佢視像對話過，但係到依家乜都冇改變到。」阿愁說，「計我話，拉佢落台先係唯一可行嘅做法，只可惜唔知道佢身處喺邊度。」

「你等我試吓先啦，我有信心可以說服到佢。」

「你信我啦，冇用架。」

「我去搵佢傾又唔會少條腳毛，你就等我同佢傾咗先，唔得先再諗其他方法，好唔好？」

阿愁嘆了口氣，無奈點頭答應。

「你睇你，都係畀我嘅誠意打動咗。」我笑說。

「係啦，你最叻！」她又索索鼻子。

4.6

阿愁告訴我，要跟大木博士見面，只需到精靈中心預約即可，不需要過五關斬六將，但要約到他絕非易事。

第一次預約該不會受到諸多刁難，只要不是開宗明義要來投訴便沒問題。反而是已經跟他聯絡過的，他大概知道玩家約見的目的，則會先作過濾，才決定是否接見。

所以阿愁說她見過大木博士一次之後，就未能成功再約。

因此阿愁叮囑我，在接待處要求與大木博士見面時，萬萬不可坦誠地道明來意。

跟阿愁反覆練習過如何應對接待處小姐的問話後，我出發前往距離我家最近的精靈中心。

現實世界中的油麻地戲院，在遊戲世界裡變身成為精靈中心。根據我眼球內還是眼角膜上的資料顯示，精靈中心設有治療箱，可以治療於對戰中受傷的精靈，亦為玩家提供聚集和交流的平台，聽說官方正準備開放交易系統，讓玩家可於精靈中心交換精靈，以維持遊戲的新鮮感。

如果只是單純的寵物或者精靈，交換倒沒有太大問題，但如今大部份玩家所捕捉的精靈都是有血有肉的人，用他們來交換感覺就像換妻，總覺得不太妥當。

在遊戲裡面，油麻地戲院的外觀沒有改變，依然有著白色外牆和黑色大門。記得小時候戲院外牆殘舊，鏽跡與污跡斑駁，其後經過一段日子的修葺，外牆潔白如新。

我雖沒有到過裡面參觀，但小時候爸爸帶我和弟弟逛街，經過這裡時他向我們提及過關於這裡的往事。自我有所認知以來，會在油麻地戲院演出的都是粵劇戲曲，跟爸爸說過在我和弟弟出生前會播放的電影類型很不一樣。

現在，就更不一樣了。

雖然外觀沒有改變，但當我推門進去，看到以鮮紅色為裝潢主色的室內，那股衝擊並不是一下子就能接受得來。

即使這只是遊戲世界，然而看著陪伴我長大的地方被大木博士搞得面目全非，還是不禁覺得唏噓。

4.7

「玩家『Bigchi1997』你好，歡迎嚟到精靈中心油尖旺區分部。」一台女僕造型的機械人在門口向我鞠躬。

我也禮貌地向她鞠躬，然後走到接待處。

「玩家『Bigchi1997』你好，請問有咩幫到你？」接待處小姐看起來似乎是個活人。

「你好，我想請問係咪可以約大木博士見面？」我問。

「你有冇試過用我哋嘅查詢系統？或者可以試吓用吓先，睇吓可唔可以幫你解決到你遇到嘅問題。」接待處小姐向我指示方向，「門口旁邊兩個電話亭都可以接駁到去我哋嘅查詢系統。」

「我唔係有嘢想查詢架。」

「如果需要投訴嘅話可以填妥表格。」她取出一張表格交到我手中，「填好之後交畀我就可以，我哋會有專人負責處理投訴。」

「哦，專人會點樣處理？」

「專人自會有適當嘅方式去處理。」她倏地收起了笑容。

「其實，我唔係嚟投訴，我係想親口同大木博士講聲多謝。」我說。這是擬定好的對白。

「講多謝？」她把眉一揚。

「係啊，因為個遊戲帶畀我好多以前完全諗唔到自己可以得到嘅嘢，所以我衷心想多謝大木博士。」我說，「小姐，麻煩你，幫我安排個時間，等我可以親口同大木博士講聲多謝。」

「原來係咁，我即刻幫你安排。」她僵硬的笑容稍為鬆弛，「根據資料顯示，你依家只係有三隻精靈，另外三個精靈球打算點用？」

「未有打算啊，有好多想捉嘅對象，要審慎考慮點用，始終用晒六個精靈球就冇架喇嘛。」

「咁又係，好多玩家都煩惱緊想要多啲精靈球，不過我哋間中都會有活動送出額外嘅精靈球，到時希望你可以踴躍參加。」她繼續讀著顯示於她眼內有關我的資訊，「你加入咗遊戲嘅時間好短咋喎。」

「係啊，但係已經感受到依個遊戲帶畀我與別不同嘅優良體驗。」

「我留意到你同一個叫『阿愁』嘅玩家行得好埋喎，你哋係乜嘢關係？」

「邊個係阿愁？係咪嗰個好矮嘅女仔？其實我唔識佢架，只係我初初開始玩，佢就懶係熱心咁話要教我玩，但係又阻止我捉精靈，我想擺脫佢都擺脫唔到。」

「佢係威脅遊戲平衡嘅可疑對象，請你小心同盡量遠離。」接待處小姐遞我一張卡，「可以去一號會客室，大木博士等緊你。」

「唔該晒。」我用力展現笑容。

4.8

我把從接待處那裡得來的門匙卡，插進會客室外的讀卡器內。

會客室的門自動打開，裡面是一片刺眼的白色，沒有窗，也沒有任何家具，就只有一台投影機。

門關上了，投影機啟動，房間的中央出現一個立體的人像。

是大木博士，對吧？

「你叫『Bigchi1997』？」他展露慈祥的笑容，眼角下垂的他有著很深的魚尾紋，「聽說你對這個遊戲非常欣賞呢。」

「係啊，我好欣賞依個遊戲，唯有喺依個遊戲裡面，我先可以接近到我心目中嘅女神。雖然我玩咗唔係好耐，但係已經足夠見識到依個遊戲好嘅一面。」我說，「而且冇人睇到，搭車都可以唔使錢，唔知搭飛機係咪都係唔使錢呢？」

「那當然了，我知道有玩家以這樣的方法環遊世界了，哈哈。」大木博士笑得開懷，「年輕人，你真有心，還特意來跟我道謝。」

「雖然係咁，我覺得依個遊戲可以做得更好。」我說。

大木博士的笑容僵硬了。

他清清喉嚨，「看來你對遊戲有點兒意見。」

「我真係覺得依個遊戲好好，但係遊戲始終係遊戲，用精靈球捉人會導致嗰個人喺現實中消失，我擔心會影響現實世界嘅平衡。」我說。

「那，你有什麼建議？」

「其實我哋依啲玩家好易滿足，用精靈球捉人嘅時候，會有一個虛擬嘅人畀個玩家，就已經好足夠。」我故作輕鬆的笑笑，「而且有啲對象特別多人爭，好似啲女明星咁，如果每個玩家掟個波過去都可以得到個虛擬嘅，其實都唔錯，大家可以開心share，又唔會導致現實中嘅女明星突然憑空消失。」

「聽起來，你好像很擔心現實中的人會消失。」大木博士瞇著眼睛望我，看得我毛骨悚然，然而他臉上依然掛著和藹親切的笑容。

「我只係覺得如果可以同其他玩家一齊分享所愛，會更加好。」

大木博士點點頭，低頭沉思了好一會，「我尊重你有發表意見的權利，我也會聆聽和考慮你的建議。」

那，是不是代表我的意見被接納了？看著大木博士的笑容，他似乎並非如阿愁所說的那麼不講道理。

他還是個以大局為重的人，遊戲做得再出色，一旦對現實世界造成了影響，他還是會理解改善的必要性。

「可是優化需要時間，在這段期間，請你繼續享受這個遊戲帶給你的樂趣吧。」

「知道，多謝你！」

門打開了，大木博士微笑著目送我離開。

這次對話，取得理想的成果。

---第四章完---

求更新～

Chapter Five
大木博士，可是個好人啊。

天朗氣清，風和日麗。

這樣的天氣最適合郊遊。

於是我把Heidi和她的貓都放了出來，任她們在公園散步。

平日的下午，上學的上學，上班的上班，公園裡幾乎沒有人，就只有三數個長者在胡亂舞舞手腳和走走石春路。公園雖在市中心，旁邊公路上疾駛的車輛絡繹不絕，但這裡尚算是都市中一個稍為寧靜的空間。

我深呼吸，空氣很清新，也許是好心情的影響吧。

跟大木博士對話後，他似乎接納了我的建議，並承諾會作出改善，可是他亦要求我給予他時間，可見他是多麼認真的看待我的意見，沒有對我敷衍了事，改革絕非信口開河。

之前還被阿愁說的話嚇得心驚膽戰，幸好只是虛驚一場。

大木博士，可是個好人啊。

他創造的這個遊戲世界，可說是我們這等寂寞的人的福地。

「Heidi，多謝你。」

走在我前面的Heidi回頭望我，一臉不解。

「多謝你陪咗我咁耐。」

聽到我的話，她嫣然一笑。

「好快，你同你隻貓貓就可以返返去現實世界，好似以前咁樣生活。」我頓了一頓，「你……鍾唔鍾意你一直以嚟嘅生活？」

她先是聳聳肩，不置可否，但最後還是輕輕點了點頭。

「咁就好喇。」我釋懷地笑了。

我倒不希望回到現實世界，如果可以的話，我希望能夠永遠留在這裡。即使在這裡我不會捕捉任何人來陪伴我，也不會被任何人看見，但至少我不必面對別人對我的視若無睹，這樣我會活得比較自在。

我不喜歡孤獨，但孤獨卻令我舒服。

「哇，竟然喺度妄想可以返返去現實世界？」

我背後傳來一把輕佻的聲音。那是阿茂。

5.2

我背後傳來一把輕佻的聲音。那是阿茂。

「Bigchi1997，你唔係諗住自殺啊嘛？」他用輕蔑的眼神望著我，「嚟咗幾日就咁，你抗壓力都幾低喎，冇做好生涯規劃咩？」

「我冇打算自殺，我哋真係可以返返去現實世界，唔只啲精靈，我同你，仲有其他玩家都係。」

「冇可能。」阿茂說得自信不疑，「玩咗咁多年，我從來冇聽過玩家可以返返去現實世界，最多係個玩家死咗，佢啲精靈就會返去現實世界。」

「係真架，我同大木博士見過面、傾過偈，佢已經接納咗我嘅意見，明白依個遊戲制度係幾咁荒謬，同埋會直接影響到現實世界嘅平衡。」我說，「大木博士叫我畀啲時間佢去改革個遊戲，但係亦都有機會會成個遊戲摺咗佢，大家重歸現實。以後唔會再有人無辜被捉，玩家亦都唔使繼續被困喺度，返唔到出去。」

阿茂笑了，按著肚子弓著腰，笑得挺不直腰板。

「你唔係真係咁天真啊嘛？」他指著我譏笑，「你以為依個遊戲啱啱開始咗冇耐？你以為真係有《Pokemon GO》先有依個遊戲？雖然係依幾年先比較hit，但係依個遊戲喺香港已經玩咗有廿年喇！喺其他地方有更加久遠嘅歷史！依家透過手遊招攬玩家，以前亦都有其他方法搵人入嚟玩。咁你話，一個運行咗咁耐嘅遊戲，大木博士點會因為你幾句說話就會改變個玩法？仲話要摺咗個遊戲？你真係好天真！改名叫『Bakchi1997』啦！」

「但係依個遊戲真係好離譜，你唔覺得架咩？」我激動地反問，「你捉咗一個人，佢就會喺現實中消失啊！完全冇人記得佢存在過啊！畀人捉咗之後仲會完全聽晒個玩家話，叫佢做乜佢都要做啊！萬一個玩家係個禽獸咁點算啊？阿茂，你有冇諗過依個情況啊？」

「我知吖，咁又點啫？」阿茂一副事不關己的模樣，悠閒地剔著自己的指甲。

「你——」當我準備反駁的時候，眼前出現了一個驚嘆號。

眼前畫面顯示，有一個官方活動即將舉行，現正接受報名。

沒有圖片，只有長篇大論的文字。我草草把它讀完，活動內容大概是舉行一場混戰淘汰賽，參賽名額只有五十人，各自派一個精靈上場混戰，留到最後的就是勝出者，可獲得額外精靈球一個。

「你又話大木博士諗住改革？」阿茂冷笑，「轉個頭又搞個咁嘅活動出嚟鼓吹大家繼續捉人？」

我不願相信自己的眼睛。大木博士不是已經答應會將遊戲改革？他不是也認同如今遊戲的玩法確切地影響了真實世界嗎？他不是也認為遊戲需要作出改變嗎？怎麼——

「次次搞親依啲活動都會吸引到好多人嚟玩，因為實在有太多人一開始已經亂咁用晒六個波。」阿茂說，「多一個精靈球，就代表可以捉多一個人。玩得依個遊戲，個個都想捉多幾個人。」他拍拍我的肩膀，「你唔鍾意依個遊戲，又咁反對用精靈球捉人，你就唔好參加喇，將個機會留返畀有需要嘅人啦。」

說罷，阿茂揚長而去。

好好睇，不過好似好少人睇咁

加甜就會多人睇

5.3

我在一間家具店找到穿著睡衣的阿愁，她正抱著朗齊在午睡。

我坐在床邊，一臉無奈地看著一臉無奈的朗齊。

「叫佢起身。」我對朗齊說。

朗齊沒有反應，像是聽不懂我說什麼似的繼續一臉無奈地望著我。

沒有辦法，我只好把阿愁搖醒。

睡眼惺忪的阿愁先打個呵欠，再伸了個懶腰。她坐起來了，但抱著朗齊的手仍然沒有放開。

「你唔係啊嘛，喺度瞓晏覺？」看著她睜不開的眼睛，我覺得非常不可思議。

「有咩問題呢？你四周圍望吓，個個都係咁瞓架啦。」

的確，這家家具店每張床上面都有人躺著，而且那些都是現實中的人，換言之他們互相看到對方在睡覺，在店裡逛街的顧客也會看見他們的睡相。

真大方，都不介意自己的睡相任人觀看。

「你搵我有咩事啊……」阿愁把臉靠在朗齊肩上，朗齊繼續一臉無奈。

「唉，有咩事都要等你瞓醒先傾到。」

「攬住齊哥哥太舒服喇……我唔願醒……」阿愁的臉下移到朗齊的胸膛上。

「乜真係咁舒服咩？」我把朗齊搶過來，抱著。

哇，沒想到，真的很舒服。

皮膚黝黑的朗齊身型結實，但抱起來軟硬適中，把頭枕在他寬廣的肩膀上，那份舒適的感覺可以媲美睡在高級床褥上。

「乜你咁架，搶我男人！」阿愁鼓著腮幫子用力搥打著我。

「為咗逼你起身唯有出此下策，你估我好想攬住你個男人咩！咁臭！」我一臉嫌棄的把朗齊推開。

「咩臭！」她把鼻子埋在朗齊頭髮裡深呼吸，「不知幾香！」

她對朗齊已達至迷戀的程度。抱著朗齊時的阿愁跟平常的她判若兩人，她以往不苟言笑的模樣消失得無影無蹤。

「我搵你係有正經嘢傾。」我收起了笑容，露出嚴肅的樣子。

「你講啦。」她又像隻樹熊那樣抱著朗齊。

「大木博士出咗個新活動，你有冇睇到？」

她瞇著眼睛，手指在空中點了幾下，看她眼珠左右移動著，該是在讀著有關活動內容的訊息。

「你又話你靠把口可以說服到佢嘅？」她睥睨著我。

「我認我天真。」我舉手投降，「咁我哋可以點做？」

「我哋要報名參加個比賽，贏個精靈球返嚟。」她說。

「吓？我哋要個精靈球嚟做乜？我哋又唔會用。」

「但係其他人會用，佢哋贏到個精靈球，就代表多一個人畀人捉。」

「有冇辦法可以阻止個活動進行？」

「最好嘅方法就係贏咗個比賽，將個精靈球搶到手。」

「但係我哋……贏唔贏到架？」我沒有信心，畢竟之前要Heidi一個人應付阿茂的兩個西裝男也不容易，現在說的可是五十人大混戰，萬一比賽途中Heidi被對手夾擊，恐怕沒有勝算。

「唔會容易。」阿愁坦言，「但係唔試吓，又點會知？」

她說得對，即使勝算不高，不去嘗試的話，就連僅有的勝算都沒有。

「而且——」阿愁把手放在朗齊的胸口，「我哋有齊哥哥，贏硬。」然後搓揉，「真係好硬。」

看著朗齊無奈的表情，我愛莫能助，只能向他投以同情的目光。

我覺得係個題材同故事名都唔夠吸引

題材還可以 角色性格設定唔夠搶眼 描寫Heidi返屋企果部分都唔知你想點 要搞笑無搞笑 要甜無甜 打鬥果部份都流流地
但我都想睇落去 求你寫埋佢

加油

多謝你嘅意見

其實我寫打鬥寫得好心虛, 依方面真係好弱, 磨好耐先寫到少少
後面仲有得打, 希望感覺會好啲

大智帶Heidi返屋企係想表達大智融入唔到個遊戲, 所以之後先會同阿愁對抗大木
大智個性格唔突出, 因為佢冇乜自己嘅定位, 諗法好容易畀人影響而改變

第一次寫非愛情類嘅故事, 真係一個好大嘅挑戰
我都覺得依個故寫得麻麻, 所以真係好多謝肯睇埋落去嘅巴絲打

就算冇人睇, 都會post到結局

5.4

和阿愁一起報名後，過了幾天就收到入選的確認訊息，過程十分順利。

當我懷疑活動根本乏人問津，我們才會雙雙順利入選的時候，阿愁卻一口咬定我們能夠入選成為五十名參賽者之一，只因為我們夠弱。

「有冇可能啊？Heidi同朗齊實力都唔弱架喎。」我為他們喊冤。

「我當然知道啦，你都要知道遊戲玩法。」阿愁說。

雖然參賽名額只有五十人，但阿愁說報名人數肯定遠遠不只這個數字。最終參賽名單由官方篩選，卻從不公開篩選準則，到底是先到先得、抽籤，還是內定，公眾從不知情。

阿愁說以往同類型比賽參加者實力非常懸殊，實力較強的選手疑為比賽冠軍的內定人選，因幾乎每次比賽都會見到他們參賽，而勝利者往往離不開這幾個人。這樣的活動亦為他們締造「實力最強」的形象，讓一眾玩家認為他們勝出乃理所當然。相反實力較弱的其他玩家多為陪跑雜魚，讓他們參賽只為湊人數，以保障內定選手有高獲勝機率。

當然，阿愁說偶爾也會有官方走漏眼的情況，讓一般玩家派遣實力堅強的精靈上陣。然而大木博士的部署不容小覷，當上陣的內定玩家發現有精靈實力異常強勁，便會聯手將其擊退，以確保勝利者之位由內定人選獲得。

「你之前有冇參過賽？」我問阿愁。

「朗齊有上過一次場，不過之前嗰晚我親自下廚煮嘢畀佢食，諗住幫佢打氣，點知佢就肚痛，上場冇耐就畀人打敗，排第四十八。」她嘟著嘴，「嗰次心痛死我。」

「哇，咁真係好弱雞喎。」

「係啊，所以今次又揀咗我嚟參賽囉，就係貪我夠弱雞。」

所以我們能夠順利入圍，全賴阿愁一戰一敗的戰績和我新手的身份。

5.5

依阿愁的說法，我們都只有一次展示實力的機會，當大木博士見識過Heidi和朗齊的實力後，以後恐怕就再沒有我們參賽的份兒了。

「咁即係……今次贏定輸都好，都冇下次參賽嘅機會？」我發現了這個可能連阿愁都沒有發現的盲點。

「係架。」阿愁直認不諱。

「咁我哋參加嚟有咩意思？就算今次贏咗，下次大木博士都係會繼續用比賽嚟派波畀佢啲自己人。」

阿愁莞爾，「至少我哋可以畀其他玩家見到，只要大家合作拍住上，我哋依啲陪跑份子都可以跑出，強權並唔係大晒！」

換言之，這次我們上場了，就是要向所有玩家展示不畏強權的決心！機不可失，這場比賽許勝不許敗！

於是我們安排了一連串的特訓予Heidi和朗齊，包括體能訓練和格鬥訓練等。雖說是訓練，其實我和阿愁的角色只是旁觀者，坐在一旁繞著腿看Heidi和朗齊一起跑步、做負重訓練、對打。看著他們訓練得氣喘吁吁、渾身是汗，我和阿愁卻悠閒地坐著旁觀，心裡少不免有點罪疚感。

於是正式比賽前的那天，我決定帶Heidi到商店給她買套新衣服，以作鼓勵。要給她買新衣的另一個原因，是擔心她穿著行政套裝參加大混戰，使出一個踢腿，裙子就被撐破了，什麼都被人看光光。

我記得阿愁說過精靈雖然會對收服他們的人言聽計從，但他們還是會有感受，而我相信沒有女生會樂於在眾目睽睽之下春光乍洩。

當然，我帶Heidi去買衣服之前，叮囑了阿愁別要再親自下廚虐待朗齊，免得他又於比賽期間肚子痛。

在遊戲裡面，朗豪坊十二樓全層被改頭換面成為時裝店，玩家可於店內為精靈添置新衣，而所使用的貨幣就是玩家的步行里數。

我對時裝沒有觸覺，要是讓我去為Heidi選購，我怕買回來的都是日本女高校生的校服或者緊身短裙黑絲襪這些不適合穿去作戰的衣服。

所以我任她自己一個到店裡逛，自己就在外面等，跟她約好大概半個小時後回到店內替她付錢。可是她聽到之後似乎有點為難，我只好把時間延長到一個小時，這樣她才重現笑顏。

那麼，整整六十分鐘，我該如何打發呢？附近沒有賣寵物用品的店舖，想到樓下看場電影又嫌時間太短。

最後，我決定到廁所一邊大便一邊玩手機以消磨時間。

5.6

在廁所門外正要推門而入之際，我聽到了裡面傳出怪聲。

我輕輕推開了門，躡手躡腳的走進去，想一探究竟。

「啊……」

「啊……」

其中一個廁格被鎖上了，裡面傳來一男一女的叫聲。但這裡不是男廁嗎？怎麼會聽到女人的叫聲？而且聽說這個商場不時有人偷拍，誰會這麼斗膽帶女人到男廁交歡？除非，他們根本不擔心會被偷拍到。

我走進旁邊的廁格，爬到馬桶上面，想窺探裡面的情況。

果然，是兩個發光的人。男方頭上有名字，是玩家，女方應該就是他的精靈。那個全身赤裸的男人坐在馬桶上，女人則朝相反方向的坐在他上面。

那男人把自己的臉埋在女人的胸脯之中，那女人抬起頭，正好接到了我的目光。

我嚇得差點從馬桶蓋上掉下來，然而我見到那個女人的眼睛含著眼淚，她的表情，很委屈，卻又不得不忍氣吞聲。

她的眼神像在向我求救，但我實在無能為力。

對不起。

我別過臉去，從馬桶上爬下來，靜靜地離開了廁所。

Heidi只選了一套《Kill Bill》裡面奧瑪花曼穿的同款黃色運動服。店員說這套衣服還附有幾款道具武器，但我看了覺得那些所謂武器比較像是刑具，沒有用處，所以婉拒了店員，付款後只帶走了運動服。

我問Heidi要不要換新衣服再逛街，她雀躍地點頭。

於是我帶她到商場一個殘廁，把門鎖了，然後從紙袋裡拿出運動服，著她換上。

抱著新衣的Heidi無法理解我的意思，呆呆地望著我。

「快啲換啦。」我不敢直視她的眼睛，怕她看穿了我的心懷不軌。

Heidi作為精靈，無法逆我的意思，即使萬般不願意，她還是從領口開始解開鈕扣。

雖然不敢直視，但我還是從眼角悄悄留意著Heidi寬衣的過程，看著她脫去外套，看著她把襯衫上的鈕扣由上至下遂一解開。

她露出了帶有蕾絲邊的白色胸罩。

我感到喉嚨異常乾涸，下意識地用力吞了舌口水。

Heidi在脫衣服期間遇到了障礙，手裡抱著新衣服令她無法順利無阻地把襯衫脫掉，結果脫了一半的襯衫卡在她的胳膊上。

「我幫你啦。」

我著她把新衣服拿好，然後幫她把身上的襯衫脫去、折好，再交到她手中。

我靠得她很近，我的胸膛幾乎接觸到她的胸脯。我伸手把她的裙子解開，任它滑落到她的腳跟。

我的視線無法自已地從她的胸脯往下移，掠過她纖細的腰、雪白的內褲、修長的腿，然後回到她面上。

她正低著頭，用力咬緊下唇，手把衣服捏得很緊。

她不願意。

她不希望我這樣做。

阿愁說過精靈會對收服他們的玩家言聽計從，但他們也有自己的感受。

我看到了Heidi此刻的感受。

「對唔住。」我果斷地轉身離開了殘廁。

---第五章完---

唔錯，加油

Chapter Six
「我相信你嘅決定。」

比賽於凌晨時份在旺角大球場舉行，觀眾席上觀者如雲，密密麻麻的塞滿了發光的人。

我和阿愁很早就到達了比賽場地，分別把Heidi和朗齊放出來，讓他們花點時間適應環境。

「齊哥哥食提子吖。」阿愁用娃娃音說話，聽得我不寒而慄。

朗齊一臉無奈的俯身讓她餵了一顆提子。

「哇，野豬！」我被一隻在我腳邊路過的大野豬嚇了一跳，「野豬都有人捉，唔係啊嘛？」

「唔好睇小野豬，佢哋好大力，撞人好痛。」阿愁說。

「我冇睇小佢，純粹覺得有人捉野豬做精靈好特別啫。」

「你夠有一隻狗同一隻貓啦。」

「咁又係。」我抓抓後腦杓，自我解嘲的吐吐舌頭。

除了人和野豬，以及比較普遍的狗，玩家派上場的精靈還有鷹，更意想不到的是還有一隻老鼠。

「派老鼠上場點贏？」我問阿愁。

「老鼠細細隻又走得快，好容易畀人忽視，亦都係因為咁，佢好容易留到最後。」

「留到最後都打唔贏啦，有咩意思？」

她聳聳肩，「邊個知？但係可以留到最尾先有贏嘅機會。」

也對，即使老鼠弱小，勝算甚微，沒有人會把牠視為競爭對手，但只要能夠留到最後，誰知道牠不會扭轉敗局呢？說不定剩下來的對手就是因為怕老鼠，才遲遲不對牠展開攻勢，想等待其他精靈把牠給解決掉，結果老鼠就把最後剩下的對手逼入窮巷，反敗為勝。

所以我和阿愁的戰略也是一樣，一開始保留實力，只要朗齊和Heidi都能夠留到最後，就有勝出的可能。

6.2

「如果我哋有多啲人，贏嘅機會會唔會大啲？」我問。

「當然啦，但係喺邊度搵到多啲人？」

「五十個參賽者，扣除我哋兩個仲有四十八個，點都會有幾個適合人選嘅。」我說，「唯一要擔心嘅係會唔會唔小心問著啲官方內定人選，打草驚蛇，令到佢哋一開始就集中火力對付咗我哋先。」

「啲內定人選我基本上都認得，今場出現咗三個。」阿愁著我往場地最角落的方向看去，「嗰邊嗰三個玩家，佢哋嘅精靈分別係一個大媽、一隻鷹、一個黑道打手，之前幾次佢哋都係派依幾個精靈上陣。嗰三個精靈都唔易對付，尤其係隻鷹，出招好陰濕，已經贏過好幾次。」

「咁個大媽應該弱啲喇掛？」

「唔好睇小個大媽。」阿愁告誡，「佢應該係喺旺角唱唱吓歌畀人捉咗，啲音波功好勁，帶塊隔音板上陣都未必擋得住佢把聲。近幾次見到佢，佢啲音量有加強嘅趨勢，今日睇佢胸有成竹咁嘅樣，應該又比之前犀利咗。」

聽阿愁這麼說，我再仔細打量那個大媽，發現她虎背熊腰，即使沒有獅吼功，也不見得容易對付。

「咁個光頭佬呢？」我望著阿愁口中的黑道打手。

「冇乜特別才能，但係擅長使用武器，都唔易對付。」

「佢哋隔離仲有幾個喎，又係邊個嚟？」

「佢哋都係一黨架，都唔係善男信女，不過資歷較淺，好多時都擔任助攻同負責保護頭先嗰三個玩家嘅精靈。」阿愁說，「依幾個玩家，雖然望落去好似冇乜實力，但係千祈唔好睇小佢哋，佢哋總係有啲令人估唔到嘅方法贏到比賽。」

「咁……我哋應該點樣應付？」

「你係咪真係覺得我哋應該搵多啲玩家結盟？」阿愁再向我確認。

我點頭，不懷疑自己的決定，「團結就是力量。」

於是我和阿愁便趁著比賽開始前的最後機會，盡最後努力試圖在現場尋找可以並肩作戰的伙伴。

幾得意

btw 如果遊戲真係取消咗，D Pokemon返到去現實

大智會唔會畀Heidi #metoo嫁

文

娶左Heidi就解決晒

文呢樓主

見到個標題就諗起依個

btw新人留名

6.3

為免引起注意，阿愁提醒我接觸其他玩家時，千萬不要單刀直入問對方要不要結盟，而要從閒談間了解對方，計算他們與我們有共同意向的可能性。

「喂，巴打，你打算派咩精靈上場啊？」我嘗試接觸一個神色凝重的男生。

「關你咩事啊？想刺探敵情啊？」他跳起來，退開了幾步。

「唔係，唔係。」我耍手賠笑，「傾吓偈啫，唔煩你喇。」

看到對方的過度反應和高度的自我防衛意識，就知道他求勝心切，毫無疑問這樣的玩家並不會願意加入結盟。

「咁你依家有幾多個精靈？」我問一個濃妝艷抹、體型肥胖的女士。

「我有六個喇。」她興奮地把她六個精靈都放出來供我欣賞，六個都是穿著背心和短褲的黝黑肌肉男，就跟朗齊屬同一類型。

「哇，有六個咁多。」我看著均是一臉無奈的六個肌肉男，寄予無限的同情，「咁你要第七個精靈球做乜？」

「你有冇睇過白雪公主？」她把嘴巴靠近我耳邊低聲說，「我想做白雪公主啊！」說罷，她欣喜若狂地「仰天長笑」。

「白雪公主嗰七個係小矮人，唔係大隻佬喎。」我試著去更正，但她已經聽不進去。

事後跟阿愁說起這個女的，阿愁說這樣的玩家結盟機會率是10%，因為她目標清晰，已經安排好精靈球到手後的用途，所以基本上不會願意結盟，更不會願意為了保護現實世界的平衡而放棄使用精靈球。

「咁嗰10%喺邊度嚟？」我問阿愁。

「佢見到朗齊肯定即刻仆倒嚟加入我哋。」她自信滿滿地說。

陪伴在側的朗齊持續一臉無奈。

之後我還問過一個帶著一隻芝娃娃的老伯、一個帶著一個西裝男的西裝男，還有一個胖胖的小學生，他的精靈是他的班主任和幾個同學。他們雖沒有強烈的意圖要獲得額外的精靈球，可惜他們都沒有要與我們結盟的意思。

無功而還，唯有寄望阿愁那邊會有好消息吧。

「你哋係咪搵緊人結盟？」一個少女突然攔住我的去路。

娶咗唔代表佢唔會metoo

6.4

「你哋係咪搵緊人結盟？」一個少女突然攔住我的去路。

她的用戶名顯示為「SpookyHannah」。束著馬尾的她穿著一身羅馬鬥士服裝，走在她旁邊的是一個重量級相撲手，沒有用戶名稱，相信就是她待會派上場比賽的精靈。

「我……唔係好明你咩意思。」面對眼前這個突然現身、裝扮古怪的女生，和她具有目的性的提問，我不得不提高警覺，慎防她是大木博士派來的間諜。

「你同個女仔之前喺間café度講嘅嘢我全部都聽到晒，知道你哋唔認同個遊戲，想反大木。」她面無表情，猶如面癱一樣，「我冇興趣反大木，但係亦都唔會阻止你哋，甚至可以幫你哋。」

這個面癱少女的意思是，我和阿愁在咖啡廳的那時候，她也在場？可是那咖啡廳裡明明沒有任何顧客，她怎麼可能在場？

「你講咩café？咩女仔？我完全聽唔明。」我繼續裝傻。

「喺你哋入去間café之前，我已經喺裡面。」她說話時嘴巴幾乎沒有動過分毫，「我知道你未必信我，不過如果我真係有心害你哋，嗰日喺café聽到你哋講嘅嘢，我可以錄低播俾大木聽，咁嗰時你哋已經走唔甩。」

「害我哋你又冇著數，幫我哋你一樣冇著數，我唔明你想點。」

「可能你哋唔知，大木依個遊戲一直都有反對派，一直都有玩家想出返去唔繼續玩，所以大木一早已經有懸紅，只要有玩家搵到證據證明另一個玩家想作反，就重重有賞。」她露出令人毛骨悚然的微笑，「所以害你哋，我係有著數架。」

「咁你做乜仲話要幫我哋？你話我哋想反大木博士，你幫我哋，你咪變成同黨囉。」

「報串嘅報酬只係步行里數，但係依個活動嘅獎品係再多步行里數都買唔到嘅嘢。」

「你嘅目標係精靈球？」

「冇錯。」她直認不諱。

「我諗你唔太清楚我哋行動嘅目的。」我失笑。

「我諗你都唔太清楚你哋行動嘅目的。」她說，「到底你哋係希望冇人用到依一個精靈球，定係希望畀群眾知道比賽即使有內定，其他人一樣有機會贏到？」

我語塞了。

「大木依啲所謂活動，只不過係想畀個希望大家，但係個希望係假架，因為佢一早就已經安排好晒成件事會點發展。」她繼續說，「不過如果我贏咗，就真係可以畀到希望大家。」

她說得沒錯，如果只是為了捍衛這一個精靈球，不讓它落入大木博士黨羽手中，那根本毫無意義，因為之後還會有無數個比賽，送出無數個精靈球，單憑我和阿愁兩個人，根本無法抵住多久。

相反，憑這次活動燃起一般玩家反抗強權之心，才是我們的真正目的。

即使沒有勝算，我們還是要奮戰，深信我們會得勝。

「咁你要個精靈球嚟做乜？」我問她。

「當然係捉人。」她說得理所當然。

「畀你加入唔係唔得，但係我哋都要知道你要用精靈球捉咩人。」

一直表現高傲冷漠的「SpookyHannah」，面上第一次出現難色。

過年喇 求加速

「白雪公主嗰七個係小矮人，唔係大隻佬喎。」

新讀暫留名

新讀者

估唔到多年後高登傳奇老蛋花生嘅甜故橋再現人間

樓主加速啦

6.5

我接受了面癱少女「SpookyHannah」想要精靈球的理由，更重要的是她的精靈看起來實力強勁，要是得到她的加入，我們將有更高的勝算。

唯一需要擔心的是阿愁會否接受她加入。

跟阿愁會合的時候，她旁邊跟著一個瘦弱的男生，用戶名稱為「Matt2017thew」。看來用戶名不改為暱稱乃是一件很普遍的事，我不用再介懷自己被稱呼作「Bigchi1997」。

「睇嚟大家都有收穫喎。」阿愁說，「佢係Matthew，比你更加新嘅玩家，只有一隻精靈，就係一隻野豬。」

就是剛到場時在我腳邊走過的那一隻。

「Matthew都係收到大木嘅邀請信，好奇click咗落去，咁就入咗嚟出唔返去。」阿愁繼續向我們介紹，「佢唔想捉人，佢只係想離開個遊戲，今次參加就係想睇吓有冇機會見到大木，同佢講想出返去。」

「我都好唔鍾意依個遊戲，不斷鼓吹玩家剝奪其他人嘅自由，所以希望加入你哋。」表現緊張兮兮的Matthew向我和Hannah鞠躬，「請大家多多指教。」

「大智你都介紹吓依位新拍擋？」阿愁說。

「好，佢叫Hannah，佢——」

「我叫Hannah，我將會派上場嘅精靈係依個喺日本捉到嘅相撲手，我叫佢做『Hulk』。」Hannah搶了我的對白，「Hulk實力好強，我有信心佢可以幫我哋勝出今日嘅比賽。」她信心滿滿地說。

「有你幫手，我都好有信心今日會贏到。」阿愁說。

「不過我有一個要求。」Hannah說，「我哋當中任何一個人羸到個比賽，個精靈球都要歸我。」

阿愁望著我，眼神似是在確認我對這一切是否知情。

「OK，最緊要唔好俾大木同佢嘅人贏到。」阿愁說。

「咁我帶Hulk去準備吓先。」Hannah說罷就走開了。

「你唔問佢要個精靈球嚟做乜？」待Hannah走遠了，我悄悄問阿愁。

「依啲你都應該已經問過晒啦？」

「我係有問過……」

「咁咪得囉。」阿愁說，「我睇佢表情同講嘢嘅語氣，似乎唔想向我透露太多，不過你揀得佢，就代表你覺得佢適合。」

Hannah的表情就是面無表情，所以我才暗地裡稱她為「面癱少女」。

「我相信你嘅決定。」阿愁說。

得到伙伴的信任，我不禁覺得感動。

一向沒有得到任何人重視的我，此刻我的決定，竟然受到眼前這個矮小的女孩的信任和尊重。

「唔好發吽豆，快啲幫Heidi熱身，我都要幫齊哥哥拉吓筋。」她歡天喜地的拉著朗齊往一邊去，我見到朗齊望著我，一臉無奈。

6.6

比賽開始了。

那隻老鼠成為第一個被攻擊的目標。

我看著那隻鷹把牠叼在口裡，飛到空中，再把牠丟出場外。

觀眾席上的巨型屏幕，顯示著參賽者數目：餘下49名。

我和阿愁計劃於比賽初段分開行動，以免被人察覺到我們的聯盟，視我們為重大的威脅，然後被內定玩家們合力剷除。

我們四人依照阿愁的計劃，避開群鬥，盡可能迴避襲擊，避免正面衝突，以防止體力大量消耗。

雖說分開行動，但還是需要互相照應，於是朗齊和野豬一組，Heidi和Hulk為另一組，在比賽初期共同行動。

Heidi體態輕盈、身手敏捷，即使遇到其他精靈的攻擊，她還是能夠巧妙地避過。相反有些精靈企圖突襲Hulk，卻被他一掌打昏。

就像拍蒼蠅那樣，Hulk一掌打在來襲者的面上，那些精靈不是馬上昏倒在地，就是直飛出場外。

Hulk的堅強實力引來了其他精靈的注意，內定玩家一方的精靈有所行動，派出大媽應付。只見大媽出的招都被Hulk擋下，而Hulk的招數亦未能攻破大媽的防守，兩個龐然巨物實力不相上下，戰況激烈。

轉眼間，場內只剩下20名精靈。

朗齊和野豬那邊卻沒有這麼順利。Matthew的野豬成為了鷹的獵物，不斷遭到啄擊，赤手空拳的朗齊領著野豬逃跑，卻始終逃不過行動迅速的鷹的死纏，只好正面迎擊。朗齊試圖捉住鷹的翅膀，卻未能成功，更反被牠抓傷手臂，留下幾道血痕。

但朗齊沒有退縮，依然竭力保護著同伴野豬。

此時，手裡握著一柄瑞士軍刀的黑道打手，偷偷走近朗齊。

「朗齊，小心！」在場外的阿愁喊。然而現場過於嘈雜，場內的朗齊根本無法聽見。

黑道打手舉起刀，正要往朗齊的頭顱刺去。

他的腰側卻受到踢腿攻擊。

是Heidi，見到同伴受襲，她馬上前來支援。

剩餘20人，正好是阿愁預定四個精靈開始聯手抗敵的時機。

朗齊發現自己幾乎被黑道打手成功偷襲，於是轉身扣住他握著刀的手，並把刀搶到手中。

但黑道打手有備而來，他把朗齊甩開，再從腳上的皮靴中抽出一柄小刀。

黑道打手、Heidi、朗齊，喘息著的三個人對峙著，誰都不敢輕舉妄動。

另一方面，失去朗齊支援的野豬獨力苦戰鷹。野豬一直處於下風，被鷹抓得滿身傷痕，體力虛耗的牠步履蹣跚，連Matthew也不忍心繼續看下去，手裡握著精靈球準備把牠收回來。然而在Matthew也感到絕望之際，野豬不閃躲，硬接了鷹的一下抓擊，同時把牠伸來的爪牢牢咬住！

鷹嚎叫，看來痛澈心脾。牠試著把野豬甩開，但野豬把牠的爪咬得很緊，沒有要放開的意圖。

按捺不住痛楚的鷹往空中飛去，卻因為野豬的重量而令牠失去平衡，雙雙墜落於場外。

「寶妮！」Matthew喊著他為野豬取的名字，著急地往牠掉落的方向跑去。

此時，場內只餘下10名精靈。

加速啦

6.7

使用小刀的黑道打手向朗齊展開了攻勢，利刃屢次於他的喉嚨前劃過，驚險萬分。可是朗齊有Heidi從旁協助，而朗齊手中的瑞士軍刀亦有一定的威脅性，二人把黑道打手逼到了場邊。

黑道打手集中攻擊朗齊的頭部，有心將他置諸死地，然而黑道打手忽略防守，尤其是下半身。朗齊應付黑道打手的時候，Heidi遞到了機會，雙腿鉗住黑道打手的小腿，下盤不穩的他被輕易的絆倒在地。

Heidi正要把黑道打手踢出場外，卻有一人影迅速接近，把身於比賽場地邊緣的Heidi用力推出場外。

那是阿茂的西裝男。

巨型屏幕顯示剩餘人數為9名。

「阿峰，好波！」阿茂大喊。

被西裝男偷襲而遭到淘汰的Heidi拉住把她推出場外的手，把他也拉出場外。

剩餘人數馬上顯示為8名。

「NOOOOOOOOOOOOOOOOOO！『Bigchi1997』又係你！」阿茂歇斯底里地向我指罵。

倒在地上的黑道打手，亦被朗齊踢出場外，遭到淘汰。

然而就在此時，大會宣佈朗齊的參賽資格被褫奪，原因是他於比賽場地內攜有利器。

「把瑞士軍刀係屬於個光頭佬嘅，點解佢一開始拎出嚟嘅時候，你哋唔取消佢資格？」氣急敗壞的阿愁跑到裁判席前理論。

「我哋睇唔到。」其中一名裁判睜著眼睛說。

「佢咁揚你都睇唔到？」

「睇唔到就係睇唔到，你再拗都冇用。」裁判理直氣壯地說。

「咁我想問比賽邊條規則話唔俾精靈使用武器？」阿愁問。

「我哋喺比賽過程中發現使用武器對其他精靈非常不公平，所以依個規例係啱啱傾出嚟。」裁判說。

「即係依條規例未正式成立，咁憑乜取消朗齊嘅資格？」

「玩家『阿愁』，就算你嘅精靈勝出咗今日依場比賽，他日我哋正式加入不准使用利器嘅規條，都可以追溯返，取消返你嘅精靈得獎嘅資格，到時你都係要拎返個精靈球出嚟。」

阿愁不作聲，我知道她是氣得說不出話來。

「大木真係好卑鄙。」Hannah對我說，「出盡所有揦鮓手段，就係為咗唔畀我哋贏。」

「Hannah，靠你喇。」

「放心，Hulk一定贏。」Hannah說，「一對五，聽落去好似處於劣勢，但係除咗嗰個大媽之外，另外幾個都只係雜牌軍，不堪一擊。」

Hannah話才說完，Hulk已抬起其中一個精靈，把他丟出場外。

兩個不要命的精靈企圖從後偷襲，卻被Hulk發現，一拳將二人打到直飛往空中，久久未見他們掉下來。

晃眼間，就只剩下三個精靈在場內。

DQ

6.8

大媽與Hulk正面交鋒。

Hulk使用衝擊，被撞倒的大媽跌個四腳朝天。但大媽不禁示弱，起來後撐大喉嚨對Hulk使用咆哮，巨大的聲量把Hulk震開。

但Hulk沒有退縮，面對不斷喊破喉嚨的大媽，Hulk摀住耳朵，然後往她衝去。

大媽的反應卻比預料中為快，她沒有被Hulk的反擊嚇倒，反而處變不驚，馬上想出應付的對策。

待Hulk衝到她前面正要把她撞飛的時候，她捉住了Hulk的雙臂，即使Hulk把她撞得站不住腳，Hulk也被她抓著一起往後退。

然後，大媽使出九牛二虎之力，拉開了Hulk的雙手，再於近距離使出咆哮。

Hulk慘叫一聲，抱著頭退後。

然而，Hulk還未失守。

「依個對手真係好屈機。」Hannah驚嘆。

「一定要贏！」我咬緊牙關，為戰況著急。

「放心，Hulk更加強。」Hannah信心滿滿地說。

大媽見到Hulk倒地掙扎，哈哈大笑，以為勝券在握。

但Hannah沒有說錯，Hulk非常的強，就算耳膜跟一般人一樣脆弱，但他的身體，還有他的意志，並不是那麼輕易就被擊倒。

在大媽笑得前仰後合之際，Hulk安然無恙地起來了，跟之前唯一的不同，就是從他眼神裡見到他正怒火中燒。

Hulk重重的一拳打在大媽的面上。

大媽呆住了，似乎沒想到獅哮功對於Hulk來說竟然無效。但她不放棄，把嘴巴張大至極限，準備再次咆哮。

可是，來不及了。

Hulk又一拳打在她面上，又一拳、再一拳、右一拳、左一拳。除了哀鳴，她根本無法發出其他聲音。

大媽已經喪失還擊之力，在場上任Hulk魚肉。

最後Hulk抽住了大媽的褲子，把她舉起，丟出場外老遠處。看到從比賽開始就一直氣勢如虹的大媽被打倒，大熱倒灶，觀眾席上頓時響起如雷的歡呼聲。

同時，裁判宣佈比賽結束。

Hannah跳起來歡呼，在場邊為朗齊照料傷口的阿愁亦展現出笑容。

我卻百思不解。

因為除了Hulk，還有另一個人正站在比賽場地上。

---第六章完---

攞精靈球捉大木博士會點

後面會講精靈球可唔可以捉已經進入咗遊戲裡面嘅人
而大木博士未有現過真身, 所以捉唔到

Chapter Seven
他們想我們害怕。

「比賽時間到。」裁判代表走到台上，「有兩位參賽者仍然喺我哋嘅比賽場地上，分別係『SpookyHannah』同埋『深深』。」

球場內的燈光全都熄滅，就只剩下兩道強光，分別照射著Hannah和場地另一端的一個女生。

我望著Hannah，她剛才流露於面上的喜悅早已消失無蹤。她緊握著拳頭，緊抿著嘴唇。

比賽的結果，她很清楚，我們亦能預料。

這場比賽並不是結束了，而是被中止了，被腰斬了。

因為有人覺得，比賽已經失控，再無能力掌握賽果。

「根據比賽限時內嘅計分，我代表一眾裁判宣佈，優勝者係——」

照射著Hannah的強光倏地消失。

「係『深深』！」

毫無疑問，那個「深深」正是屬於阿愁所指的內定玩家之一員。

阿愁還告訴我，深深其實是我們大學的學姊，是個留學生。她說深深的事跡曾在大學的秘密網流傳，說她上課第一週已經投訴教授用英語講課，又責怪同學分組討論時說廣東話，覺得來港後受盡歧視，要求教授和同學於課上必須使用她的母語。

結果理所當然地受到同學的排擠，成為孤獨精。

「咁其他留學生呢？唔係會同佢同一陣線架咩？」我問阿愁。

「佢係早我哋好多好多屆嘅師姐，嗰陣邊有依家咁多留學生。」阿愁說，「依家啲留學生多到，仲多過本土學生，喺香港啲大學上堂都好似去咗留學咁，我哋就快成為少數族裔。」

待人群差不多都散去後，我和阿愁還有Matthew在球場觀眾席上找個地方坐下。我們都為賽果而感到不忿，心情未能平復。

但最受打擊的一定是Hannah。宣佈比賽結果後，Hannah垂著頭，獨個兒離開了球場，沒有跟我們道別，就算我們喚她，她都像沒有聽到。

她很失望，對於她來說那個精靈球實在太重要。那基本上已經到手的精靈球，竟被那不公的比賽結果強行搶去，她此際的失望，不難理解。

失望，不忿，卻無力反抗，實在令人悲憤。

「咁我哋之後可以點算？」Matthew問。

我不知道，阿愁也不知道。

我們在比賽中輸了，大木博士一方在眾目睽睽之下耍手段，用不公的方法取得了勝利。他們根本不在意我們的看法，他們想要展示的，就是強權的高壓，以行動警告我們，反抗不可能成功，反抗只會自招滅亡。

他們想我們害怕。

「『Bigchi1997』！」怒氣沖沖的阿茂來到我們面前，「仲有『阿愁』，又係你哋兩個破壞我嘅好事！」

我和阿愁望著他，等待著他把來龍去脈說完。

「就係你哋，搞到我贏唔到！」阿茂歇斯底里地喊，「我明明有機會贏！你個精靈又夾硬拉埋我個阿峰出去，搞到佢被淘汰！你兩個明明唔主張用精靈球，咁你哋爭咩啫？你哋明明冇需要，做乜要同我依啲有需要嘅人爭啫？」

7.2

「你要個精靈球嚟做乜？」我問他。

「我要飛去日本捉濱邊美波啊！」

「做咩要捉佢？」

「你理得我！」

「你捉咗佢，咁佢啲fan屎點算？佢屋企人又點算？」

「佢哋都唔會記得架啦！」

「咁你個濱邊美波呢？佢都會唔記得？」

「我會令佢舒服，令佢覺得爽，咁咪夠囉！」

我搖頭嘆氣，實在說服不了他。

「你唔好嘥氣啦，阿茂份人自私自利，最適合做大木嘅走狗。」阿愁在我耳邊低聲說。

「你兩個傾咩密偈？我依家就係要同你哋決鬥，打死你哋！等你哋以後冇得再阻住我！」阿茂吶喊著，手指戳著我的額頭。

「就算冇我哋，頭先場比賽你都唔會贏。」我說，「你都睇到啦，個比賽根本就有內定，你同我根本一啲勝算都冇。」

「我知有內定，但係你點知個內定人選唔係我？」阿茂反駁，「我對個遊戲充滿熱愛，對大木博士非常忠誠同崇拜，所以我一定喺內定人選個list度！如果唔係你，今日贏嘅就係我阿茂，而唔係嗰個咩深深！」

「你諗多咗喇，對於大木嚟講，你根本唔係自己人。」

「同你講多都嘥氣，總之今日唔會放過你！」阿茂丟出精靈球，他的兩個西裝男出現在我們眼前。

我和阿愁分別派出Heidi和朗齊。我們對阿茂的挑戰並不擔心，畢竟他成為我們的手下敗將實在太多次了。

「阿峰阿文！」阿茂準備下指令，「集中攻擊玩家『Bigchi1997』！」

我大吃一驚，沒想到阿茂的戰略居然是利用精靈直接攻擊玩家本人。最初的時候他不是說過需要派出精靈才能對戰嗎？所以之前定下的規則都不重要了？

可是，現在沒有閒暇去反駁了。兩個西裝男向我衝來，在阿愁旁邊的朗齊根本來不及阻擋。

眼看著其中一個西裝男朝我的臉揮出一拳，對於這一切狀況始料未及的我反應不來。

這一拳馬上就要重重地擊在我面上，我下意識地閉上了眼。

我感受到拳風，卻沒有感覺到痛楚。

我張開眼睛，拳頭並沒有擊在我面上，因為西裝男的手臂被Heidi捉住了。

Heidi把西裝男的手往外拗，痛得他哇哇大叫。

然而另一個西裝男卻一拳打在Heidi的肚子上，再乘她痛得弓著身體時，用手臂扣住她的脖子，把她摔倒在地。

朗齊及時趕到，踢開了兩個西裝男準備踢向倒地的Heidi的腳。

與此同時，我瞥見阿茂做出一個怪異的動作。

他面帶著賊笑，從腰間取出了一個空的精靈球。

他的雙眼，正望向專注留意著朗齊的阿愁。

我馬上意識到他的詭計。

雖不清楚阿茂的詭計是否可行，但為了保證阿愁的安全，我的反射神經指使我往阿茂和阿愁之間的位置丟出精靈球。

而阿茂手中的精靈球，亦脫手往阿愁擲去。

關鍵時刻，兩個精靈球於空氣中交匯、碰撞。阿茂的精靈球被撞落地上，至於我的，則被撞向觀眾席的座位上。

呆若木雞的Matthew，望著精靈球掉落到自己的身上。

他望向我，無辜的眼神像在問我：「究竟發生咩事？我會變成點？」

我來不及回答他，然而就算有時間，我也不知道該如何回答他。我只能眼巴巴的看著他化成一道白光，被吸入球內。落在地上的精靈球，晃動了兩下，就靜止了。

我捕捉了我的伙伴。

我望向阿愁，她也剛好往我看過來。她的眼神跟我一樣茫然，混亂的思緒無法搞清楚眼前發生的一切到底是怎麼一回事。

「大智！」阿愁的眼神突然由茫然轉為惶恐。

我感到後腦杓有一陣劇痛。

正，好睇

7.3

是熟悉的天花板。一片純白色的天花板。

陽光從窗簾縫中滲進室內，映在天花板上，很清晰，很光亮。

我摸摸我躺著的，熟悉的床，很舒服。

我不敢闔上眼睛，我怕再醒來的時候，會發現我躺著的床，還有被陽光照亮的天花板，都只是夢。

「大智！」我聽到有人喊我的名字。

我支起身體，房間的門打開了，弟弟站在門前，一臉難以置信。

「若愚。」

他撲過來把我抱著，很用力很用力的把我抱著。他的眼淚和鼻涕洶湧而出，一把一把的把我的衣服弄濕了。

「若愚，你做咩啊？」見到弟弟這樣子，我感到慌忙失措。

我們雖然是孿生兄弟，但我們的關係說不上親密。我記得小時候我們是感情最要好的玩伴，但漸漸的，尤其是在爸爸不斷的提醒下，我們都察覺到我們兩人之間的差異。

我忘了是我的自卑，還是他的驕傲，令我們的關係隨著成長而生疏。

「大智，我好掛住你，你去咗邊？」弟弟把臉埋在我懷裡。

「我去咗邊？我咪……瞓緊覺囉。」

「大智，你消失咗。」弟弟用紅腫的雙眼望著我，害我有點心疼。

「我……消失咗？」

所以，大木博士的邀請信、可以捕捉活人的精靈球，這一切一切都不是夢。

我掀開被子，摸摸自己的腰間。

那些精靈球，它們到哪裡去了？

我不禁慌了，Heidi、她的貓、Matthew、小狼，他們都到哪裡去了？

「小狼……呢？」我問弟弟。

弟弟搖搖頭，「喺你消失咗之後，有一日我餵佢食嘢，點知轉個頭佢都消失埋。乜唔係你帶走咗佢咩？我以為你要佢陪你。」

我記得那天我把小狼捕捉後，弟弟面上的那個笑容。原來，他是因為知道我有小狼陪，所以笑了。那是個安心的笑容。

「佢的確係同我一齊，但係佢依家呢？有冇返到嚟？」我問。

「冇，我頭先喺廳唔見佢。」弟弟說，「大智，其實你到底去咗邊？你消失咗之後，直情連間房都消失埋，啲相唔見晒你個樣，阿爸阿媽好似唔記得咗你咁，你就好似……從來冇存在過一樣。」

「如果我真係消失咗，都唔係壞事吖，反正我都唔重要，爸爸想我消失想咗好耐。」我苦笑。

我從來都不覺得會有人珍惜我的存在。我很渺小，沒有才華，沒有能力，也沒有成就，我是否存在，對於任何人來說都是無關痛癢。

對於父母來說，我的存在是浪費地球資源。我的存在好比贈品，生若愚送大智，但他們想要的是若愚，大智這個贈品可有可無，留著沒用，只是棄之可惜。

對於若愚來說，我只是個陪襯。沒有我，他很出色，有我在，就更能突顯他的出色。

「你咁樣講好過份。」弟弟皺起眉頭，「我同媽媽一直都好重視你，反而係你，一啲都唔重視我哋，唔肯同我哋食飯，唔同我哋睇電視，唔同我哋講嘢。我知道媽媽佢好想了解你，但係佢根本搵唔到方法去了解你。」

我沉默不語。

好鍾意睇用pokemon做背景既故
加速please

新讀者lm 加速

加速阿！！！
樓主！！！！

7.4

「仲有，你知唔知我唔鍾意狗？」

「我知。」

「咁知唔知點解我要讀獸醫？」

「因為你鍾意狗以外嘅其他動物。」我說笑。事實是，對於弟弟的一切，我一無所知。

「我諗住將來做獸醫，搵到錢，屋企嘅開支可以由我嚟負擔，你就可以繼續做流浪狗服務，我哋仲可以合作，義診流浪狗。」弟弟說，「我好鍾意好鍾意好愛錫動物嘅大智，佢係一個好好嘅人，所以我希望佢可以一直咁去做佢鍾意做嘅事，就係照顧班流浪狗，幫佢哋搵個好嘅屋企。」

我從來不知道原來弟弟有這樣的打算，也不知道弟弟對我的看法，更不知道他一直以來這麼渴望我們兄弟倆可以重新連繫。

原來，令到我們關係生疏的，是我。

「大智，請你唔好覺得自己唔重要，唔好覺得消失咗，所有人都會忘記你。」弟弟說，「之前你無端端消失咗，所有你存在過嘅痕跡都唔見晒，但係我記得架，我記得我有個孖生哥哥，佢叫徐大智。」

我望著弟弟紅腫的雙眼，我的眼眶也漸漸熱起來。

「我哋依家身處嘅地方好恐怖，一直都有好多人消失，但係又好似冇人留意到佢哋消失，消失咗之後冇人記得佢哋。」弟弟說，「你記唔記得我哋有個叔叔？我哋細個嗰陣佢好錫我哋，佢教我哋踩單車，教我哋游水，逼我哋自己綁鞋帶，要我哋學自立。我成日覺得佢比爸爸更加似係我哋爸爸。但係有一日，叔叔冇再出現。我問爸爸叔叔去咗邊，爸爸一口咬定冇叔叔依個人，我問你，你亦都話對佢完全冇印象。」

即使聽過弟弟說起往事，對於叔叔這個人，我還是連半點印象都沒有。

「你記唔記得以前中學班主任林Sir？佢都係突然之間冇再返學，我哋班主任亦都變咗係Miss NG。冇人問林sir去咗邊，亦都冇人記得邊個係林sir，以前啲校刊亦都搵唔返佢個名。」

我記得Miss NG，她曾經當著全班同學面前說我是她教過最蠢的學生，相反弟弟天資聰穎，跟我天淵之別。至於林sir是誰，我實在想不起來。

「我哋上咗大學之後，有幾次我咪貪得意去你度sit堂嘅，其實你嗰班都有個女同學消失咗。」弟弟說，「之後冇幾耐，我哋學校個男神校草都失蹤埋。」

弟弟伏在我的床上，一臉憂心。

「大智，你會唔會再消失？」他問我。

「若愚，如果你有能力，你會唔會阻止身邊嘅人陸續咁消失？」我撫摸著他的頭髮。

他點點頭，「我真係唔想再有人消失，可惜我乜都做唔到。」

「但係我做到。」我說。

弟弟抬起頭，對我的說話感到不可思議。

「我有方法可以令到其他人唔再消失，甚至可以將消失咗嘅人帶返返嚟。」我莞爾，「不過，我又要消失一段時間，喺依段期間，你可唔可以記住我？就算所有關於我嘅嘢又一次消失晒，你都要記住我。」

弟弟愣住了，毫不理解我的意思。

我再摸摸他的頭，然後打開了手機，登入了《Pokemon GO》的遊戲。

這是第一次，我覺得自己像個哥哥。

會盡力保護弟弟的哥哥。

---第七章完---

其實只係用咗精靈球依條橋, 一隻比卡超都冇出現過

Heidi做比卡超

希望被捉既人之後可以講到野 多d溝通

會變咗數碼暴龍

Chapter Eight
但這種親近是假的。

我回到了旺角大球場。

從觀眾席眺望翠綠的草地，陽光普照，但照下來的陽光，帶點陰暗。

我知道，我回到大木博士的遊戲世界裡了。

伸手摸摸腰間，Matthew、貓貓，還有兩個空的精靈球，小狼則留在小霞身邊。那，Heidi呢？我記得她為我擋了阿茂的西裝男數拳，受傷了。

然後我回到了現實世界，出現在自己的房間裡。說起來，後腦杓還有點痛。

阿愁呢？她又在哪兒？

眼看球場無人，找不著阿愁的身影，我只好先離開這裡，再找方法會合阿愁。或者會在小霞家樓下找到她？我們很有默契，往往把那裡當作我們的集合處。

但不必走到那麼遠，當我離開球場，就在門口見到坐在地上抱著膝蓋的阿愁，還有倒在她旁邊的Heidi。

「阿愁！Heidi！你哋發生咩事？」我急忙跑過去，半跪在阿愁跟前，想要察看她的狀況。

本來把臉埋在自己懷中的阿愁抬頭見到我，強抑已久的眼淚瞬間奪眶而出，環抱著我哭成淚人。

「你去咗邊度啊？Heidi受咗傷，我收唔返佢入精靈球，我唔知點算好啊！」阿愁顯得十分慌張。

「我喺度，冇事喇。」我摸摸她的頭，安撫她。

我撿起落在Heidi旁邊的精靈球，「Heidi，辛苦晒你喇。」我把受傷的她收回，打算待會帶她去精靈中心治療。

「你個頭仲有冇事？」阿愁緊張地摸著我的後腦杓。

「冇事，少少痛啫。」

「好似有少少腫，陣間搵隻雞蛋幫你碌吓。」

「有用架咩？」我不禁笑了起來，「依個方法得啲阿婆會用架咋喎。」

「我細個成日撞親個頭，起晒瘤，都係靠碌雞蛋去腫，今日個頭先冇生到奇形怪狀咋。」

我聽到她在我耳邊破涕而笑。

「咁犀利？」

「係啊。」她放開了我，眼淚雖然止住了，但臉頰上的淚痕實在令人看得心疼，「頭先阿茂搵舊磚扑你個頭，真係嚇死我。」

「之後我就消失咗？」

「之後你暈咗，好快就成個人消失咗，阿茂仲好得戚咁話你一定係死咗，所以消失。」阿愁說的時候猶有餘悸。

「我冇事，我冇死到。」我說，「不過阿茂扑完我之後，我彈咗apps。」

「彈咗apps？」

「我返返去現實世界。」

「返返去現實世界？」阿愁一臉難以置信。

「係，所有我存在過嘅痕跡出返晒嚟，啲相見返晒我個樣，我細佬都見到我。」

「即係我哋真係有方法可以離開個遊戲。」阿愁說，「咁你做乜返返入嚟？咁難得走到，就唔應該返嚟。」

「我細佬同你一樣，由細到大都留意到有人消失。佢覺得好驚，覺得依個地方好恐怖，但係佢冇能力阻止依啲事繼續發生。」我頓了頓，「但係，我有，我有能力阻止依啲事繼續發生，我有能力阻止繼續有人消失。」

阿愁嘆了口氣，「所以你決定返嚟？」

我頷首，「而且就算要返返去現實世界，都要帶埋你同小狼，仲有Heidi同朗齊，我哋個個都要出返去。」

阿愁笑了，大大的眼袋給擠了出來。我這才看清她的臉，那厚厚圓圓的眼鏡，掩蓋不了她的黑眼圈。

她的慌張，看來持續了一整夜。

推

好睇，留名，繼續努力出文

留名

8.2

阿愁說要為我準備雞蛋，所以著我先帶Heidi到精靈中心療傷，我卻在那裡遇到Hannah。

她一臉心事重重的模樣，完全沒有留意到我，一直到我坐到她旁邊，跟她打了招呼，她才驚覺我的存在。

「你點解喺度嘅？」她問我。可惜的是見到我時，她的神情沒有半分喜出望外。

「我個精靈Heidi。」我指了指放在治療箱中的精靈球，「你呢？」

她也學我指了指治療箱，「Hulk都係。」

「估唔到Hulk都有受傷，哈哈。」

她陪我淺淺一笑，「比賽嗰陣佢好搏，但其實佢好攰，少少皮外傷，但係精神透支先係佢受最重嘅傷。」

「咁你呢？你望落去都好似就快精神透支咁。」

「係啊，都瞓唔到。」她用手指按摩一下她的黑眼圈。

「換著係我，都會覺得好失望。」我放鬆地靠在椅背上，讓目光渙散地落在Heidi和Hulk的精靈球上。

「我真係好需要個精靈球，就差兩個，就夠喇。」Hannah說。

「一家八口？」

「係兩家八口。」她更正。

在比賽之前，Hannah說過可以跟我和阿愁聯手對抗大木博士派遣出賽的內定選手，但條件是勝出後，精靈球須歸她所有。

我問她需要精靈球的原因，她頓了半晌，花了很大的勇氣，語帶哽咽地告訴我她的願望——她想要一家團聚。

那時候我沒有追問她「一家團聚」的意思，她只是說，希望可以一家人完完整整的在一起吃一頓飯。沒有憎恨，沒有斥責，也沒有咒罵，可以開開心心的吃一頓飯。

「好細個嗰陣，阿爸阿媽離婚，阿爸唔想照顧我哋，於是阿媽帶住我同兩個嗰陣都仲係ＢＢ嘅細妹去同另一個男人同居。阿媽同個男人生咗兩個仔，其實我哋五個細路啲關係都好好，但係當阿媽唔在場嘅時候，個男人對唔係佢親生嘅我同兩個細妹好差。」Hannah說，「雖然係咁，但係佢好錫我阿媽，我阿媽都好愛佢，亦都係因為咁，我唔敢同阿媽講個男人對我哋點唔好。」

她試著牽動嘴角，想展露微笑。看著她那個顫抖的笑容，我知道她在忍痛。

8.3

「我怕講咗之後阿媽會帶我哋走，佢就會失去對於佢嚟講難能可貴嘅愛，但係……」她說得淡然，但我感覺到她的情緒，感受到她長久壓抑於胸腔的恐懼，「但係我更加怕講咗之後，阿媽會選擇繼續同個男人一齊，離開我哋。」

「所以你想捉晒佢哋，然後一家團聚。」

她點頭。

「我反而覺得你應該講。」我說。

她愕然地望著我。

「如果你愛你阿媽，你更加應該話佢知個男人係一個點樣嘅人。」我說，「你同兩個細妹都係佢親生，係佢嘅一部份，如果佢都愛你哋嘅話，佢會想知道自己嘅另一半點樣對待自己最親嘅人。」

她低頭，不發一聲。

「想一家團聚，唔應該喺依個遊戲入面。」

這個遊戲最吸引人的地方，就是能夠收服在現實中無法親近的人，讓他們於遊戲中成為最親近的人。

但這種親近是假的。

那些被捕捉的人，他們根本不願意跟捕捉他們的玩家親近。譬如小霞，若果我把小霞捕捉了，沒錯我可以任意親近她，但那絕對不是她希望發生的事。要是我可以把她緊緊抱著了，她心裡想做的只會是把我狠狠推開，只是她無法反抗，唯有逆來順受，眼淚在心裡流。

對方不願意的話，那就不是真正的親近。

那樣子的親近，跟強暴沒有分別。

「但係我阿爸阿媽，仲有嗰個男人，好難將佢哋拉埋一齊。」Hannah說。

「既然係咁，你捉晒佢哋，要佢哋坐埋一齊都冇意思。」

她含著眼淚，點點頭，認同了我的說話。

「你依家捉咗幾多個？」我問她。

「一個都未捉，想等到夠精靈球先一次過捉。」

「咁Hulk呢？」

「Hulk係我發現可以偷搭飛機之後去日本捉嘅，因為知道間唔中會有比賽，獎品係精靈球，Hulk算係個投資。」

我唉了口氣，伸了個懶腰，「與其咁辛苦搵精靈球，要佢哋一個個冇靈魂咁坐埋一齊同你食飯，不如諗辦法離開個遊戲，喺現實世界一家團聚啦。」

她還是一貫的以點頭作為回應。

8.4

阿愁拿著一隻雞蛋飛奔進來精靈中心，用毛巾包裹著仍然熱騰騰的熟雞蛋，二話不說就把它敷在我後腦杓處滾來滾去，痛得我哇哇大叫。看到我和阿愁的趣怪舉動，就連一向面癱的Hannah也忍俊不禁，偷笑起來。

滾到累了，阿愁跟我和Hannah並排而坐，望著治療箱內的精靈球發獃。

精靈中心播放著柔和的鋼琴曲，我們聽得出神。

也許是因為於比賽中耗用了過量的精神和體力，加上阿愁和Hannah似乎都睡得不太好，Hannah目光呆滯，阿愁則不住打呵欠，我們三個呆坐著，恍如靈魂出了竅。

她們敵不過疲憊，分別靠在我兩邊肩膀稍睡。我也抵不住倦意，把頭輕輕擱在阿愁的頭上，閉目養神。

這些日子，還有接下來的日子，我們都沒有太多的機會能夠像當下這樣悠閒地休息。

大木博士會繼續招攬玩家，亦會繼續舉辦比賽，大送精靈球鼓勵玩家捕捉人類。至於現實世界中的人，亦會繼續接二連三地消失，而又無人察覺，也無人記得。

所以，我們以後的任務，就是要阻止玩家繼續捕捉，阻止大木博士將這個荒誕的遊戲繼續進行下去。

「叮」！

治療箱停下來了，我們被那提示聲吵醒。

同時，中心內那柔和的音樂突然換成了輕快的節奏，我們的視線亦出現了新一輪比賽的詳細資料。

留名支持 樓主繼續加油

支持

8.5

「大暴走！捕捉歌手劉念宗！」——這是是次比賽的標題。

跟上次的五十個精靈大混戰不同，這次的模式是要玩家們比賽誰先捕捉到一個存在於現實世界的男歌手，而且獎品加碼，優勝者將獲得五個精靈球！

五個精靈球！是五個精靈球！可見對於大木博士來說，這個男歌手份量有多重。

大木博士要玩家捕捉這個歌手自然有他的詭計，我們的任務當然就是不讓他的詭計得逞。

精靈中心內耳目眾多，阿愁提議另外找個地方再作討論，於是取回Heidi和Hulk的精靈球後，我們回到了上次那生意冷清的咖啡店，就是Hannah說偷聽到我和阿愁說話的那一家。

一向較少留意本地音樂的我，對於劉念宗這個名字感到有點陌生。他算是當下香港比較紅的歌手，但他的音樂很少有機會能夠在電視上聽到，若非Facebook有朋友分享，我甚至連他的名字也不會知道。

不過阿愁和Hannah似乎很喜歡他，兩個女孩子甚至在咖啡廳裡唱起他的歌來。

「我諗嚟諗去都唔明，點解大木博士要捉個歌手？」我刻意提出疑問，以阻止她們永無休止地唱下去。

「我估可能係因為劉念宗太出位。」阿愁解釋說，「雖然佢冇後台，但係又偏偏紅得起，之前佢冇贊助商sponsor都可以靠眾籌開到場演唱會，就知佢人氣有幾勁。」

「但係捉佢嚟做乜？大木博士係佢fan屎？」我問。

「可能佢得罪咗大木。」阿愁猜測，「劉念宗好多fan屎，喺大眾心目中有返咁上下地位，所以佢講嘢好有力，可以影響到好多人。而佢一向唔怕得罪人，憑良心做事，依良心說話，有嗰句講嗰句，可能佢講過啲嘢無意間得罪咗大木。」

「大木博士喺個遊戲裡面，劉念宗喺個遊戲外面，點會影響到大家呢？」

「大木喺個遊戲裡面，但係佢做嘅嘢已經影響緊外面嘅世界。」Hannah說，「劉念宗肯定唔係一個隨機嘅選擇，大木要捉佢，一係就係佢fan屎，一係就係想佢以後冇得再出聲。」

「肯定唔會係fan屎啦，大木博士個年紀應該係聽咩青山尤雅。」我說完自己笑。

「所以大木想劉念宗收聲。」Hannah總結。

這個總結來得有點草率，但回想起來不無道理。

之前那場混戰比賽，大木博士的團隊耍了什麼手段，所有人都看得一清二楚。用荒謬的理由取消朗齊的資格，用不公平不公正的方法判定盡佔上風、勝券在握的Hulk落敗——大木博士為了達到目的，根本不在乎將骯髒的手段用得明目張膽。

所以，若然那個劉念宗說過些什麼開罪了大木博士，大木博士用這樣的方法來把他解決，私事公辦，也實屬他的處事風格。對於大木博士來說，達到目的才是最重要。

「但係……我又唔明，點解要叫啲玩家去捉？佢自己唔去捉？唔叫啲手下去捉？」我又發問。

「因為笨人出手囉。」Hannah說。

「冇錯。」阿愁認同，「用幾個精靈球已經可以令到一大班玩家甘心為佢賣命，大木就繞埋對手旁觀，成件事完咗之後，佢都可以同人講佢對手係乾淨嘅，班玩家做過啲乜都唔關佢事。」

「高招高招，咁……點解我哋又要親自出手？」

阿愁對我翻白眼，「因為依樣係我哋需要做嘅事。」

有文

巴打加油，呢個故可以寫得好正

多謝各位巴絲打支持
我都知依個故同大家click入嚟期望睇到嘅會有落差
亦都明白情節多bug描述又未夠到肉
所以更加多謝睇到依度都仲未棄故嘅朋友

故事已經開始進入尾聲, 全故一共有12章
希望大家會鍾意

8.6

捕捉劉念宗的活動將於一星期後舉行。根據活動詳情所述，屆時劉念宗將會在上環街頭獻唱，預計會吸引上千名歌迷捧場。

狹窄的街道、擁擠的人群，再加上一班進擊的玩家，到時候場面必然極為混亂。而我們將要面對的，是四面楚歌。

阿愁說，這次並不似旺角大球場舉行的那場比賽，我們四個人在有範圍限制的場地內，面對數量有限的對手。這次我們三個人，要面對的對手數量乃是個未知之數，我們保護劉念宗的過程中，甚至可能會遭受到其他玩家的狙擊。

不是我們的精靈受到狙擊，而是我們本尊受到攻擊。畢竟這次比賽的獎品實在太吸引，我們出手阻止他們奪標，自然就會成為他們想要剷除的對象。

所以我們必須有完美的部署。

我和阿愁將會潛伏於距離舞台最近的地方，當發現有玩家或精靈趨前，就上前把他們擊退。而經過我們的測試，發現精靈不會被其他玩家的精靈球二次捕捉，所以我們打算安排朗齊和小狼於台前迎擊，而Heidi則負責守護劉念宗，替他擋去所有往他丟來的精靈球。

至於Hannah則留守人群後方，當玩家往舞台方向一擁而上，她就於後方突襲，把想要捕捉劉念宗的玩家打個落花流水。

「但係我哋三個都要小心。」阿愁慎重叮囑，「精靈球係可以捉到玩家，萬一我哋畀其他玩家捉咗，唔單止我哋從此冇咗自由，以後大木想做啲乜，都冇人阻止到。」精靈球可以捕捉玩家，這個我們已經證實了，也親身目擊過。想到這裡，我猶有餘悸。

「我喺後面應該唔會有事，反而係你哋兩個，喺台前一定要小心保護自己。」Hannah憂心的望著我。

「所以最好我哋都有隻精靈幫我哋擋波。」阿愁也把目光投在我身上。

對了，我還有Matthew。

留名 幾好睇
唔好爛尾

原諒我係一個鑽規則既人
想問巴打個setting 之下，以下情況會點？

1. 如果捉一個大肚婆，個B會點安排？
2. 如果大智hang 機之後選擇留喺現實世界，heidi係咪可以返去？
返到去仲會唔會有做精靈既記憶？
3. matthew隻箭豬又點計？

1.
可以喺生出嚟之後附送一個精靈球畀佢放個BB

2.
大智嗰次hang機去返現實世界, 但係佢嘅精靈冇跟住返, 所以如果大智唔reboot隻game唔入返去, 佢啲精靈會一直留喺遊戲世界

故事設定係精靈返去現實世界會冇咗記憶(阿愁有話過以前消失咗嘅人出現返, 但係冇咗消失嗰段時間嘅記憶), 不過會有例外, 視乎佢有冇「覺醒」, 正如阿愁同若愚喺現實世界已經留意到一直有人消失

3.
由於Matthew已經唔再係玩家, 佢隻野豬仔已經返返去現實世界

多謝「科學怪人」巴打提問, 你好用心睇個故, 仲畀機會我check吓有冇bug

8.7

本來是我們伙伴的Matthew，意外地成為了我的精靈。

當阿茂想要捕捉阿愁的時候，我把精靈球擲出，撞開往阿愁飛去的精靈球。

阿茂的精靈球落地，我的，卻彈到Matthew身上。

我握著盛載了Matthew的精靈球，心裡滿滿的盡是內疚。

「大智，我哋要試吓Matthew有咩技能。」阿愁說。

回到公園，阿愁想要測試Matthew的能力，於是派出朗齊準備與他對戰。然而我卻牢牢握著Matthew的精靈球，猶豫不決。

他曾經是我們的伙伴，卻因為我的疏忽，害他失掉了自由，如今我還得利用他來與其他精靈對戰，我實在無法說服自己去做這樣的事。

他應該與我們並肩作戰，而不是被我派上戰場，聽我的命令，為我擋掉攻擊。

「大智，你做乜啊？我哋唔係好多時間淨架咋。」阿愁說。

「我冇辦法派Matthew上場。」我坦言。

阿愁嘆了口氣，走到我旁邊，「你仍然覺得好內疚？嗰陣你係為咗救我先掟個精靈球出去，如果你當時冇咁做，可能我已經成為咗阿茂嘅精靈，依家同你同Hannah對戰緊喇。」

「但係我個精靈球真係掟中咗Matthew，佢真係成為咗我嘅精靈。」

「冇人估到會係咁。」阿愁繼續嘗試安慰我，「你記唔記得Matthew當初點解會加入我哋？」

我點點頭，「佢話想出返去現實世界。」

「所以我哋應該幫佢達成目的。」阿愁說，「只要打低大木，令到個遊戲冇辦法繼續落去，我哋就有機會返返出去。」

「但係Matthew係想同我哋一齊對抗大木博士——」我吶喊。

「佢仍然係同我哋一齊對抗緊大木！」阿愁打斷了我的歇斯底里，「只要你放佢出嚟，佢就會企喺我哋側邊，繼續同我哋一齊對抗大木。」

我用力吞了口水，緊握精靈球的手，拇指按了上面的按鈕。

特登睇左樓主上篇故 呢篇水準真心差左

樓主加油

知道
其實我自己寫完都有噉嘅感覺, 自己睇返都覺得吸引力唔夠, 尤其係故事前半部份
太多背景交代, 太少高潮位
但係我依個故事寫同構思用嘅時間多過上個故事好多好多
冇藉口嘅, 真係自己功架不足, 寫唔好依類科幻冒險故事

已經開始構思緊下個故事, 會出返Hehe故
希望到時各位朋友可以支持吓

不過除咗愛情/Hehe故之外, 都想試吓寫其他類型嘅故事
所以希望各位巴絲打對於《荒謬的遊戲》有咩意見感想都可以分享吓, 等小弟可以了解問題所在, 下個故事寫好啲

8.8

Matthew出現在我們眼前，跟之前的他沒有兩樣，唯獨是繫在腰間的精靈球都不見了，野豬的下落我無從得知。不過阿愁說，玩家成為了別人的精靈或是死掉了，他本身持有的精靈就會返回現實世界，畢竟他們不可能無故從兩個世界中徹底消失，加上我們仍然記得那隻野豬的存在，所以最大的可能性，就是牠被送回現實世界裡去了。

換言之，要是我被其他玩家捕捉了，Heidi和小狼就能夠重返現實世界，而當捕捉我的玩家被別的玩家捕捉了，我也就能夠回去了。雖然未免太迂迴曲折，但總算是一個辦法。

「你個Matthew準備好未？」阿愁問。

我望著Matthew的背影，他那雙不住顫抖的腿，我也不知道他是否準備好了。

「只係練習，朗齊會錫住你，唔使擔心。」我在Matthew耳邊說。

但他的雙腳依然不斷地顫抖。我無奈地對阿愁比了個「ＯＫ」的手勢。

然後朗齊就往Matthew衝過去了。

完全沒有實戰經驗的Matthew面對來勢洶洶的朗齊竟然無法彈動。朗齊的拳頭往他肚皮揮去，他就不偏不倚的用肚皮來抵擋。

下一拳，他依舊老老實實的用肚皮來迎接。

再下一拳，亦然。

聽到Matthew不絕的慘叫聲，我實在不忍心繼續任他受到折磨。

在朗齊用腿把Matthew掃得站不住腳之時，我喊停了測試，朗齊亦及時把正要倒地的Matthew抱著。

「阿愁，唔好繼續喇，你都睇到Matthew唔適合上場作戰啦，佢一啲戰鬥力都冇。」我憂心忡忡地說。

阿愁倒向我報以微笑，「我已經諗到佢聽日嘅角色。」

我往Matthew看去，卻見到朗齊把他抱得緊緊的，手在他的肚皮上摩擦，似在安撫他剛才所受的傷。

我下意識地想阻止阿愁看到這個場面，卻發現她早就目擊著這一切的發生。

在這一剎那之前的笑容，已從她面上消失得無影無縱。

---第八章完---

Chapter Nine
「我哋會唔會死？」

上環的街頭水洩不通。

歌手還未現身，但現場已擠滿了上千名男女老幼的歌迷，當然還有為數不少匿藏在人群中蠢蠢欲動、對五個精靈球虎視眈眈的玩家。

我和阿愁分別霸佔了舞台前兩側的有利位置，而Heidi則早就在台側準備，歌手一上台便會上前為他擋掉精靈球。至於Hannah，她和Hulk已混入玩家群中偽裝成競爭者之一，待會比賽開始後就會調轉槍頭，向其他玩家展開攻擊。

「咁我哋要打到幾時？個男歌手睇唔到我哋，佢唔識走架喎。」事前我問阿愁。

「打到冇玩家有能力捉到佢為止。」阿愁這樣回答。

換言之，我們是否得抱著視死如歸的心態來面對這場戰鬥？我不敢問阿愁，我害怕得到的答案是肯定的。

我看了看顯示在視線範圍左上角的官方時間，現在是15:00，距離活動指定開始時間的15:30還有三十分鐘。官方活動細則有提及，若於活動正式開始前，玩家偷步捕捉目標人物，該玩家將被永久剝奪使用精靈球的資格。這對於一眾玩家來說可算是最可怕的噩夢，既無法返回現實世界，亦不能享有捕捉及使用精靈的權利，等同被永遠囚禁在這個世界裡一樣，終生無所事事。

沒有人知道大木博士為何要為活動設定開始時間，又為何要將開始時間設於街頭演唱會開場後三十分鐘，但他這樣做肯定有他的目的，而且必定不安好心。

突然現場掌聲雷動，歌手輕快地從後台走到台中央，跟現場熱情的歌迷打招呼。

「大家好，我係劉念宗，多謝大家今日出嚟街頭支持我，亦都係因為有大家，我今日先可以喺依度唱歌俾大家聽——」

我瞄到身處台側的Heidi正望著我，等待著我的指示。我蹲下去，悄悄地把小狼、貓貓、Matthew都從精靈球中釋放出來，準備隨時出擊。

我望向人群的另一端，見到高人一等的朗齊已經出來了。他是個標記，讓我知道被人海淹沒的阿愁的所在位置。至於Hannah，她所在的地方有點遠，我無法清楚指出她的位置。

一個身影在我眼前閃過，然後現場一片騷動。那騷動並非來自歌迷，而是玩家。

因為那個閃往台上的身影，正是一個玩家。

那是一個蓬頭垢面的男人，一身不修邊幅的打扮。他看起來精神散渙，站在歌手面前時身體搖晃不定。他把臉靠得歌手很近，蓬鬆的鬍子幾乎擦到歌手的下巴，然而歌手無法感覺到他的存在，故仍然笑臉迎人。

鬍鬚男突然從腰間取出一個精靈球，握在手裡高舉著，

「佢想做乜？」

「唔係偷步啊嘛？」

「喂，咁樣大家都冇獎攞架喎！」

台下各處的玩家開始起哄，靠近舞台的甚至跟著跳上台，把那個男人拉開，搶去他的精靈球，對他拳打腳踢。

鬍鬚男不斷慘叫，我看著他的手臂被狠狠扭斷了，面部亦佈滿瘀傷，鼻孔血流不止。

時間是15:15，還有十五分鐘。

個故大概有幾長？而家去到咩進度？
幾好睇 樓主加油

多謝你
故事一共12章, 其實我已經寫好晒, 依家修改緊個尾

9.2

時間是15:15，還有十五分鐘。

歌手唱起第二首歌。

台下有些歌迷舉高雙手，跟隨著節奏揮動，氣氛高漲。

至於台上，大戰已經開始了。當有第一個玩家派出精靈攻擊那個鬍鬚男，其他玩家也就跟著把自己的精靈從精靈球中釋放出來，然後互相攻擊，甚至連其他玩家都不放過。在那些玩家的眼中，他們的敵人不只是那個鬍鬚男，所有在場的玩家都是他們的敵人，都是目標為爭奪五個精靈球的競爭者。

時間是15:20，第二首歌剛好唱完了，現場的工作人員開始向現場觀眾拋擲海報，又向歌手遞上筆，請他到台下為歌迷簽名。

「哇，有poster派咁好，我都唔知，可唔可以留返張俾我啊？」歌手笑說，然後乖乖地跟隨著工作人員的指示步下台。

台上那些玩家因專注群毆，似乎沒有發覺歌手到台下去了。然而還是有些在台下沒有加入群毆的玩家和精靈，從四方八面漸漸走近。

我對Heidi比了個手勢，示意她尾隨。

小狼和貓貓也走在Heidi附近，牠們體積較為細小，不易被其他玩家所察覺。至於Matthew則守在我身邊。阿愁和朗齊這時候也走過來了。

15:25。

台上的毆鬥聲倏然而止，我回頭去看，即時直冒冷汗。

台上玩家與精靈死傷枕藉，那個首先衝到台上的鬍鬚男，我隱約見到他的頭顱倒在一個倒地不起的玩家的胸口上，但我無法辨識哪個才是他的身體，因為在他的脖子以下，什麼都沒有了。

台上部份精靈突然化成白光，於瞬間消失，而那些身首異處，以及那些已經失去生命意識的玩家，也化成藍色的光，射往空中。其他玩家則帶領著他們的精靈，往我們所在的方向走過來。

他們目露凶光、咬牙切齒、殺氣騰騰，一看就知道他們已經殺紅了眼，包圍在歌手旁邊的我們，將會是他們的下一輪目標。

「我哋會唔會死？」我用顫抖的聲音問阿愁。

「唔會。」她很冷靜。

「但係後面班人……黐線架！佢哋真係殺咗人啊！」

「放心，我唔會畀你有事。」阿愁說，目光仍然停留在歌手的背上。

從阿愁的神情中我看不到半絲恐懼，然而我注意到她的手正緊緊捏著朗齊的衣擺。

即係

1. 玩家死咗都可以返去現實？
2. 精靈可以攻擊其他玩家？

1.
已知嘅係玩家死咗/被捉, 精靈可以返現實世界
暫時未有方法可以畀玩家返出去, 除咗hang機/畀玩家捉咗之後個玩家再畀另一個玩家捉咗

2.
遊戲規則唔可以攻擊玩家, 但係唔代表玩家唔會break rules

9.3

15:30。

比賽正式開始。

Matthew快速地轉身，擋在我身後，把幾個正要落在我身上的精靈球擋掉。我往阿愁看去，見到朗齊亦為她擋去了數個，而Heidi亦擋開了那些往歌手擲去的精靈球。

那些精靈球被我們擋掉後，統統落到現場的歌迷身上。那些歌迷接二連三地被吸進精靈球內，現場頓時騰出了一大片空地。

然而歌手沒有察覺到身後的轉變，其他歌迷亦若無其事地自動自覺補去那些空間。

對了，這個就是大木博士的計劃，這個就是他要把活動開始的時間定於演唱會開始後三十分鐘的原因。

大木博士要捕捉劉念宗，那個原因可能正正就如Hannah所說，他想滅掉劉念宗的聲音，而支持他的歌迷，大多都與他有著相同的想法，說著相同的話，所以大木博士想趁著這個機會，預先作出一些安排，令到歌手會走入人群之中，然後擲不中他的那些精靈球，亦能捕捉與他有著相同聲音的人。

這個捕捉劉念宗的活動，目標並不只是劉念宗一個，而是一場清洗。

看著自己的精靈球捕捉了歌迷，玩家紛紛發出哀鳴，髒話四起，然後理所當然地遷怒於我們。

「嗰兩個人阻撚住晒，搞掂佢哋先！」其中一個玩家似在發施號令。

突然一個手持開山刀的黑衣胖子精靈一刀往那個玩家砍去，玩家錯愕地瞪大著雙眼，想回頭去看兇手的身份，卻被胖子再補一刀，應聲倒地。

有那麼一剎那，我以為那個黑衣胖子是來幫忙的，然而一轉眼，他就手持開山刀向我攻來。

「Matthew！閃開！」眼看著擋在我前面的Matthew沒有要躲開的意圖，我馬上把他推開，與他雙雙倒在地上。

但黑衣胖子沒有打算放過我們，他舉起了刀，準備砍下來。

此時朗齊接住了黑衣胖子舉刀的手，一扭，開山刀脫手落地。朗齊往黑衣胖子的鼻樑送了一拳，胖子就失去知覺，倒地不起。

慢著，朗齊過來幫忙了，那誰去保護阿愁呢？

「阿愁！」

兩個彪形大漢正向阿愁步步進逼，性格雖強悍但身型嬌小的阿愁根本沒有反抗的能力。

在大漢展開攻擊前，小狼及時趕到，攔住了他們的去路，擋在他們與阿愁之間，朝著他們不斷地吠叫。

雖有不少玩家因精靈球誤捉歌迷而導致無法繼續競爭，但仍然有源源不絕的精靈球往歌手擲去。Heidi努力抵擋，貓貓也佇足Heidi頭上撥走由高處拋落的精靈球，然而威脅到我們的不只是這些精靈球，玩家的精靈步步進逼，Heidi要抵擋的已經不只是球，還有其他精靈的攻擊。

「朗齊、Matthew，走位！」我大喊。

朗齊和Matthew跟隨我閃身到歌手的旁邊，Matthew負責保護我，朗齊則替Heidi分擔，負責其中一邊的防守。

即使那些玩家們偶有內訌，各自的精靈互相攻擊，但仍然有不少精靈集中火力對付攔住他們去路的我們。

時間為15:35。

原來我們只是支撐了五分鐘，可是我已經感覺到自己快要熬不下去。

小狼和阿愁抵不住兩個大漢的進攻，退回到我身邊。

我和阿愁、Heidi、朗齊、Matthew、小狼和貓貓，把歌手緊緊包圍。同時其他玩家和他們的精靈也懷抱著敵意，準備把我們圍剿。

試多d 一定會有進步

多謝你嘅留言

1 精靈球冇掉中野跌咗落地會點？仲可唔可以回收返？
掉唔中可以執返

2 玩家被捕捉後，捕捉者再被捉，玩家返回現實世界，咁玩家仲可唔可以返黎繼續玩？
玩家被捕捉後就會變成精靈, 精靈返回現實世界一般會失去記憶, 唔記得有遊戲世界嘅存在

3 遊戲入面死咗嘅玩家係咪就永遠消失？
故事冇講, 因為冇人證實到, 但理應係

4 大智個彈app係點樣觸發 會唔會控制到可以自由進出？
因為被阿茂扑頭, 彈app依樣嘢冇得控制啦

5 點解有人會察覺到有人消失？（eg若愚）
依個真係冇得解, 可能有比相像中多嘅人察覺到有人消失, 只係麻木咗/事不關己所以唔出聲

6 係咪任何人都可以成為玩家？（咁若愚都入去陪佢阿哥咪得囉）
要收到大木博士邀請信先得, 故事中收到信嘅大多都係現實生活比較孤獨嘅人

7 精靈（被捉嘅人）會唔會被打死？醫唔返果隻
得返0HP都可以帶去精靈中心醫返好

8 玩家被捕捉後精靈返回現實世界，咁精靈球係咪就憑空冇咗？
冇錯

9 係咪生物先可以捉做精靈？
係

10 點解主角團唔捉咗歌手？佢地擁有咗歌手咪反而可以保護佢，活動冇限時佢地點保佢一世？
捉咗其實等於滅咗佢聲, 因為捉咗就放唔返佢去現實世界, 不過睇埋落去就會知大智點抉擇

後面小霞會再出場架

9.4

我看著朗齊被一個大隻佬抱起，再重重的摔倒在地。自身難保的我，只能眼巴巴看著他痛苦地蜷縮在地上，卻苦無能力幫忙，因為我這邊也同時應付著三個精靈以及他們的玩家。

雖然那三個精靈只是一般都市人，戰鬥力甚至不如阿茂那兩個地產經紀西裝男，單是勇猛的小狼已經足夠應付兩個，而弱小的我和Matthew則勉強能夠抵住一個。可是在那些精靈後面的玩家握著精靈球伺機而動，害我不敢強出頭，盡可能躲在Matthew背後，懦弱地把他當成我的「擋球牌」。我害怕那些玩家丟出精靈球把歌手捉走，但我更怕他們誤中副車，把我捉走了。

大隻佬提起了腳，正要向朗齊的腦袋踩下去，阿愁馬上用精靈球把他收回，讓大隻佬那一腳踏空。

致命的一擊落空了，大隻佬憤怒地瞪著阿愁。

「小狼！救阿愁！」我喊。

本來咬著對手小腿的小狼放開了口，「汪汪」兩聲回應，飛身往大隻佬胯下噬去。

正經歷男人最痛的大隻佬聲嘶力竭地吶喊。他晃動下半身，試著把小狼甩開，但小狼把他的下體牢牢咬住不放，根本甩不開。

長痛不如短痛，痛極了的大隻佬決定把小狼強行拔出。他雙手抱著小狼的身軀，費盡力氣把牠往外拉開，即使被小狼緊咬著的部份會被撕開，也在所不惜。

可能因為他的玩家對他所下的指令，就是要不惜一切把包圍著歌手的那些人趕走，讓玩家能夠成功捕捉到歌手。

下半身血流如注的大隻佬把小狼往空中拋去，我及時在失去牠蹤影前用精靈球把牠收回。空中沒有任何東西掉下來，恐怕小狼口中的東西也跟著牠一起到精靈球裡面去了。

我們的陣容少了朗齊和小狼，Matthew和Heidi亦開始體力透支，面對源源而來的對手，我們處於必敗無疑的劣勢。

15:40。

我們會死掉吧？又或者被其他玩家用精靈球捉走了，成為他們的奴隸。至於那個歌手，他會被交到大木博士手上吧？然後別妄想這輩子還能唱歌了。

「走啦！撤退啊！」Hannah的喊聲。

Hulk出現於我眼前，把那個大隻佬打到落花流水，其他圍剿我們但比較小隻的，也被Hulk橫掃千軍般轟開。

看到這樣的場面，累透了的Matthew和Heidi也禁不住歡呼。

但我看到的，卻是Hulk的氣喘吁吁，還有他傷痕累累的背脊。看來他和Hannah那邊也經歷了一場苦戰。

穿著羅馬鬥士服裝、雙手執劍的Hannah趕來，擋在我們的前面。她看起還真像直接從電影裡面走出來的樣子。

「快啲走，捱唔住喇！」Hannah喝令。

「但係我哋唔可以畀劉念宗落喺大木手上架！」倔強的阿愁堅持不退。

「我哋都畀佢捉埋，以後就會有更多嘅劉念宗落入大木手中，到時就真係佢玩晒喇！」Hannah說。

阿愁咬著下唇，猶疑不決。

9.5

阿愁咬著下唇，猶疑不決。

然而即使她決定堅持，我們還能再作何種抵抗呢？我們有的受傷了，有的累透了，根本無法繼續支撐下去，要是我們堅持死守，卻無法突破重圍，就會全軍覆沒。

「阿愁，走啦。」我勸說。

阿愁終於軟化，抱著沉重的心情微微點頭。

「我掩護你哋，你哋快啲走！」Hannah和Hulk留後，抵擋著玩家們的攻擊，好讓我和阿愁能夠逃脫，「佢哋嘅目標只係劉念宗，我們走開，佢哋唔會死追住我哋唔放。」

對了，他們的目標是那個歌手。

只要我們不再保護那個歌手，那些玩家就不會繼續追殺我們。

可是，我們的目標同樣是那個歌手。

已經來到這一步了，我可不甘心眼巴巴看著那些被慾望控制了的玩家捉走那個歌手，再把他向大木博士奉上。

我不甘心看著大木博士的奸計得逞。

我不甘心，也不可以，向大木示弱。

於是，當我們正要逃跑的時候，我取出一個空的精靈球，用它輕輕觸碰了那歌手的身體。我感覺到手裡的精靈球稍微抖動了幾下，然後我就往阿愁她們準備逃跑的反方向拔足狂奔。

「大智！」

我聽到阿愁和Hannah喊我，但我不能回頭。所有玩家都渴望捕捉到手的歌手就在我手裡，我要把他好好保護，免得他落入大木手中。同時我要保護阿愁和Hannah，所以我必須逃跑。

好多文

因為依個故睇返打j空間故

多謝咁多位巴絲打支持就真

係咪真係好大落差

9.6

20:00。

我躲在小霞的房間裡已經好幾個小時了，一路望著窗外天色越來越暗。

不知道外面是不是仍然有大量玩家搜尋著我的蹤跡？

我坐在小霞的床上，用呆滯的目光看著被我整齊排列在被子上的五個精靈球。小狼受傷了，Heidi和Matthew已經筋疲力竭，我該馬上帶他們到精靈中心接受治療，然而我實在沒有膽子離開小霞的家。

一旦離開了，我可能瞬間就被其他玩家捕捉，或者被殺死。

小霞盤腿坐在床頭，甜絲絲地跟男朋友聊電話。我望著她的笑容，很燦爛，然而它無法感染我，無法消除我心裡酸溜溜的感覺。

我所做的一切都是為了她，都是因為我不希望她會無緣無故地消失，都是因為希望她能夠自由自在地在這片土地上活著。畢竟現在這個都市實在太危險，表面看起來安定太平，事實上卻是危機四伏。很多一直以來的規範被荒誕地改寫，更荒謬的是有人能夠習以為常，甚至樂於融入其中，甘心成為大木的棋子。

這一切把我們逼著，慢慢就會走投無路。

「小霞。」坐在床尾的我喚坐在床頭的她，「我要走喇。」

可惜專注著與男朋友聊電話的她，根本沒有聽見。

「我繼續留喺度嘅話，我怕其他人搵到嚟，會連累到你有危險。」我說。

可惜她根本連看也看不見我。

「小霞，我可唔可以攬吓你？」我問無法聽見我的她。

不等她回應，我便爬到床頭，輕輕抱了抱她。

其實，我無法抱著她，身在遊戲世界裡的人，並不能觸碰到於現實世界中的人，我們想要伸手觸摸他們，我們的手就只會穿過他們。所以剛才我想抱小霞，也只是作勢抱抱，我根本抱不到她，也感受不到她的體溫。

小霞仍然笑著，卻不知道在她面前的我，正流著淚。

依個尚待觀察

打j空間感覺去到中後期草草了事

我每個故都好認真寫架
寫之前都會有大鋼, 以防開咗頭但收唔到尾
希望依個故唔會令你失望啦

9.7

遞到小霞的爸爸去倒垃圾這個機會，我悄悄離開了她的家，卻發現阿愁就坐在走廊上，抱著自己的膝蓋，就像那次在旺角大球場外面一樣。

「阿愁？」我很意外會在這裡見到她。

阿愁抬起頭，和上次一樣，甫見到我，眼淚便有如決堤般洶湧而出。

她沒有說些什麼，就只是撲向我，緊緊抱住了我。

那是一個實實在在的擁抱，我能夠感覺到她的體溫，還有身體的形狀。

「你點解會喺度嘅？」我問她。

「我周圍搵都搵唔到你，就諗你會唔會喺你女神屋企，但係……我入唔到去啊，所以——」

「所以就喺度等我。」我替她把話說完。

她點點頭，「因為我知道你喺裡面。」

「多謝你。」我說，「Hannah呢？」

她搖搖頭，「我唔知，你一走我就追住你，Hannah可能喺後面幫我哋頂住其他人，總之後尾我追唔到你，同佢又失散咗。」

「依家外面情況點？」

「我唔知，班玩家可能仲喺度搵緊你，大木嗰邊接收唔到劉念宗，應該都會估到有人keep住佢。」阿愁說，「你依家係擺到明同佢對著幹，大木唔會就咁算。」

「即係全世界都搵緊我。」我冷笑，「我都未試過咁有存在感。」

「你依家唔方便周圍去，你入返去你女神屋企啦，我知道你安全我就安心。」阿愁微笑著推我。

「我唔可以繼續留喺小霞度，萬一啲人搵到嚟，我怕會連累佢。」

「咁你打算點？」

「改個username，換過套衫，隱姓埋名。」我笑說。

我以為阿愁會罵我「黐線」，沒想到她會說：「我陪你。」

「唔得，我唔想連累你。」

「我個精靈咁打得，你唔會連累到我。」她說，「而且，齊哥哥都可以保護你。」

我知道我說服不了她，只能夠默許。

---第九章完---

原來未岀完，諗住睇到天光一次過由頭睇哂

小小意見
其實個故事整體黎講仲有背後既政治隱喻我都覺得幾好
不過感覺上樓主描寫角色心理或者關係既篇幅唔係好夠
例如大智同若愚之間既兄弟情，係若愚真情剖白之前好似冇咩舖排/clues去暗示其實佢好重視大智。而若愚既個性都唔太鮮明(可能我自動當左佢會係對付大木既過程中都幫到好多手會expect多啲佢既描寫 )
不過對我個人黎講，文筆都係其次，反而故事背後帶出既訊息更為重要，所以你都做得好好架啦
Btw加速加速

多謝你, 仲去追返我啲舊故
打J故遲啲有時間會再修修

多謝你嘅意見
開頭寫若愚其實後面有重要用處, 不過後尾寫寫吓畀另一個角色取代咗
我都覺得大智若愚應該寫多少少, 兩兄弟突然間好似好好感情嗰吓有啲突兀

快喇快喇, 12章就完

Chapter Ten
這個遊戲很荒謬，但我們太容易習慣荒謬。

我和阿愁打算一路向北走。

演唱會場地在上環，被我惹怒了的玩家應該都在附近一帶搜索，然後慢慢將範圍擴展到九龍，最後才會北上至新界。

阿愁提議我到屯門坐船到澳門避風頭，然而我不想離開這片屬於我的土地，我只想躲一下下，待事情淡了就重新出發，和阿愁、Hannah一起對抗大木，不讓小霞、若愚，還有其他人，活於隨時會失蹤的危機之中。

可是我們還未出發，就已經暴露了行蹤。

「急住著草？」

是阿茂。他在大廈大堂靠著牆等待著我。

他是來搶那個男歌手的吧？而且還一副志在必得的模樣。

「點解佢會搵到嚟？」阿愁面如死灰，「係咪即係其他玩家都已經知道你喺度？」

「我同阿茂喺度交過幾次手，佢知道小霞對於我嚟講係好重要嘅人，所以佢識得嚟依度搵我。」我說。

「你揸住個男歌手喺手，出面個個都搵緊你，你又咁耐都唔交佢去精靈中心，大木博士依家落埋通緝令重酬要搵你出嚟，懸紅十個精靈球啊！知道個消息嘅人肯定個個都摷緊你，你仲諗住走去邊？」他得意地說，「啊，我應該問：『你仲可以走去邊？』，哈哈哈！」

「等我嚟拖延佢啦，你搵機會快啲走。」阿愁說。

阿茂出現肯定不懷好意，要是我逃跑了，他會對就在樓上的小霞不利，所以我絕不能逃之夭夭，我必須現在就把他打倒。

「佢係衝住我而嚟，我唔避得幾多次。」我說，「之前我累佢嘥咗個波捉咗隻烏蠅，之後佢又覺得係我搞到佢贏唔到比賽，所以就算我走甩咗，佢都會繼續搵我出嚟報復。」

阿愁噘著嘴，迫不得已的退後。

「但係你搞唔掂嘅時候，唔好阻止我出手。」她說。

我對她比了個「ＯＫ」的手勢。

「點啊，你講完遺言未啫？」阿茂等得不耐煩。

「阿茂，如果你係想同我決鬥然後捉我去交畀大木嘅話，你最好諗吓之前同我哋對戰你有咩下場。」我說。

阿茂冷冷一笑，「今次又點同上次呢？」他摸了摸自己的腰間，我馬上了解到令他信心十足的原因是什麼。

他得到了一個全新的精靈，而那個精靈的威力將叫我們吃驚，那就是令他對一切志在必得的籌碼。

唔係佢大佬呀嗎

10.2

「阿峰、阿文，去啦。」阿茂先派出他的兩個西裝男，「我要生擒。」

準備逃亡的我們分秒必爭，實在不宜跟阿茂多耗時間，於是我同時讓Heidi、Matthew和小狼上場，跟阿茂速戰速決。

Heidi把西裝男引到大廈外面，在大路上決戰。

面對會泰拳的Heidi和身為狼狗的小狼，阿茂的兩個西裝男顯得不堪一擊，即使他們都在剛才的戰役中受傷了，但應付阿茂的精靈仍然綽綽有餘。那個叫阿文的被Heidi打到臉都腫了，而那個阿峰連皮鞋都被小狼咬去，狼狽不堪。

突然有兩個穿著比堅尼的性感美女加入，一個拉住Heidi正要揮向西裝男的拳頭，另一個則用力拉扯著她的頭髮。

「摑佢！大大巴咁摑！」阿茂興奮莫名地叫喊著。

兩個比堅尼女郎拉開了Heidi，一個繼續扯著她的頭髮，另一個朝著她的面頰不斷掌摑。

「精彩啊！精彩啊！」阿茂看得拍手歡呼，「睇女人打交真係好過癮！」

一度處於下風的Heidi不甘示弱，一腳踢向了掌摑她的比堅尼女郎的肚子，再給拉著她頭髮的來個過肩摔。

兩個比堅尼女郎倒地不起，各自掩著受傷的地方，狀甚痛苦。

雖然她們是阿茂的精靈，被阿茂派上場作戰，但在現實中，她們就只是兩個手無縛雞之力的女孩子，加上手無寸鐵，全身就只有穿著細小得僅能遮掩重要部位的比堅尼，莫說攻擊力，她們連基本的防禦力都沒有，面對Heidi的反擊自然招架不來。

但阿茂擁有這兩個精靈並不奇怪，我相信最初他把她們捕捉的目的，並不是為了派她們去戰鬥。

「起身！再攻擊！」阿茂對兩個比堅尼女郎下命令。

受了傷的她們勉強站了起來，弱不禁風的她們踏著搖晃的步伐走向Heidi。

Heidi握著拳頭，準備好隨時還擊。

「Heidi，Matthew，捉住嗰兩個女仔。」我說。我不忍心看到兩個女孩子不斷被虐打，只好把她們制服，不讓她們再作反抗。

Heidi和Matthew聽命，輕易就把她們的雙手扣在她們身後，令她們彈動不得。

「咁就畀人制服咗，真係冇用。」阿茂一臉不屑。

「你搵兩個弱質女流嚟同人對戰，有冇人性架？」我說。

「你夠搵咗條女出嚟同我打啦，五十步笑百步。」

「Heidi識泰拳，點同？Matthew唔識打，我都冇派佢上場啦。」

「嘥氣。」阿茂板起臉，「阿峰、阿文，搞掂佢哋。」

趁著Heidi和Matthew制服了兩個比堅尼女郎，根本沒有空間防衛之時，兩個西裝男往他們攻去。Heidi並不愚蠢，面對西裝男的拳擊，既然無法還以顏色，就索性用被她制服的比堅尼女郎去當擋箭牌，讓他們自己人打自己人。

無辜吃了兩拳的比堅尼女郎絕地反擊，一腳踢往西裝男胯下。西裝男雙手掩著下體，痛得哇哇大叫，倒在地上滾來滾去。

男人最痛算這種。

「冇鬼用！」眼看著自己的精靈互相攻擊，阿茂頓時青筋暴現，「阿文，唔好理條女，搞掂條仔先！」

另一個西裝男聽到阿茂的指令，便向Matthew攻去。從來不屬於戰鬥型的Matthew，根本敵不過阿茂的西裝男，何況他此刻還扣著一個比堅尼女郎，即使他學Heidi那樣用那女郎來擋招，他的反應還是追不上西裝男的速度。

「小狼！救Matthew！」

小狼「汪汪」兩聲，正要躍身營救Matthew，突然之間卻有一個龐大的身影把牠撞開，與此同時西裝男已經推開了比堅尼女郎，抽住了Matthew的衣領。

受傷倒地的小狼，看著眼前的龐然巨物，竟然也嚇得腿軟。

但牠的反應實在情有可原，因為我也被眼前所見的嚇呆了。

阿茂的第六個精靈，是一頭獅子！

阿愁即刻從後面突襲

捉咗阿茂咪無事

呀茂有咩用？

純粹係捉佢會令獅子停止攻擊

動物園掛

可以搭飛機去第二啲地方捉

捉鯨魚一野壓死啲人 無得輸

因為冇人睇到, 玩家可以唔使錢搭飛機
Hannah個精靈Hulk都係噉樣捉返嚟

啲劇情畀你哋估到晒嘅

10.3

「係咪嚇咗一跳呢？」阿茂問，「而家有直航機去南非，捉隻獅子來回都唔使幾日。」

他的兩個西裝男、兩個比堅尼女郎，還有Heidi和小狼，都分別被他的獅子咬傷、抓傷、撞傷，失去戰鬥能力。

他的獅子速度很快，而且孔武有力，我們根本不是牠的對手。不過牠敵我不分，連自己隊友也不放過追著噬咬，雖然把Heidi和小狼都打敗了，但他們一方的戰鬥力亦因為牠而大大削弱。

「係啊，我隻獅子係見人就咬，我都冇辦法。」阿茂無所謂的聳聳肩，對他那四個倒在地上的精靈不屑一顧，「不過我有咗依隻獅子，我仲點會需要依啲咁弱雞嘅手下？」他往西裝男用力踢了一腳，只見西裝男低鳴了一聲，抖動了一下。

阿茂踩著那個西裝男的胸口，但西裝男連站起來反抗的能力都沒有。

我不自已地握緊了拳頭。

那兩個西裝男，還有比堅尼女郎，他們和我一樣都是這個遊戲的受害者，只是他們比我更加不幸，竟然被阿茂捕捉、控制。

我的手不再握緊著拳頭，而是握緊著我最後一個空的精靈球。

Matthew和朗齊分別站於我和阿愁的旁邊，必要時，我還可以把劉念宗也派上場。而阿茂，他就只剩下那頭獅子。獅子力量異常強大，但畢竟牠只有自己一個，而我們則有數個意向一致的人，只要朗齊他們能夠分散獅子的注意力，我們就有機會了。

就憑我手中的精靈球，就能反敗為勝。

「大智，你一定要走，再唔走就冇得走。」阿愁神色凝重地對我說。

「我點可以就咁走咗去？」

「阿茂嘅目標係你，佢唔會對我點。」

「冇錯阿茂嘅目標係我，但係你阻住佢，佢一樣唔會放過你。」

「但係大木要捉你啊！」阿愁壓著聲音，但掩蓋不了她激動的情緒，「大木捉到你嘅話，我真係唔知會點。」

「放心，阿茂唔會捉到我，大木都唔會捉到我。」我把我手裡握著的，稍稍露出一角讓阿愁看見，「因為，我仲有絕招！」

阿愁見到，瞬間就明白了我的意思，不禁失笑，「我都有，陣間你掟唔中，我就幫你補飛！」

我和阿愁默契地相視而笑，然後把目光移到我們的獵物身上。

btw 其實講返香港史，1940年代香港真係有獅子同老虎

荔園?

荔園係機動遊戲

獅子老虎係喺大埔既「綠野僊館」

10.4

「獅子，同我咬！係咁咬！咬咬咬咬咬！」阿茂命令。

獅子朝牠眼中的獵物直奔。

牠的眼睛，直瞪著我。

「齊哥哥，保護大智！」阿愁喊。

其實不必朗齊來保護，我已經作好準備往一旁滾去，然後趁獅子撲空後還未回神過來，跑到阿茂那邊把無人保護的他捕捉。

獅子來到了。

我往旁邊滾去，然而發現獅子突然轉向。

牠的目標不是我，而是Matthew！

「哈哈，唔使急架獅子仔，逐個逐個搞掂佢哋！」阿茂的聲音。

Matthew呆若木雞，望著獅子對他張開血盆大口，似乎忘記了要躲開。

眼看Matthew即將成為獅子的口下亡魂，朗齊竟奮不顧身，搶在前面抱住了他，用自己的身體為他抵擋獅子尖銳的牙齒。

我看著獅子的牙齒末入朗齊的身體，朗齊撐大喉嚨嚎叫，在他懷中的Matthew頓時淚如雨下。

「齊哥哥！」阿愁喊。

鮮血、眼淚、汗水——我無法相信眼前所見一切。我想摀住耳朵，不願聽到那些令人心痛的喊聲。

倒地不起的小狼和Heidi，血流如注的朗齊，還有心靈受創的阿愁和Matthew——為了對抗大木，我們有多少同伴犧牲了？又還要犧牲多少同伴？但我不能因此而停下來，我要繼續，這樣他們的犧牲才不會被白白浪費。

我握緊手中的精靈球，連爬帶跑的往阿茂所在的方向前去。

獅子把浴血的朗齊隨意拋在地上，再一掌把嚇呆了的Matthew打倒。

但我不能停步，因為此刻首要的目標，就是要把阿茂打倒。

「獅子，搞掂埋個女仔。」

我的血液彷彿凝住了，雙腳忽然無法再往前跑。

我回頭，看著哭花了臉的阿愁，她望著已經跑遠了的我，但她沒說什麼，她就只是站在原地，抽搐著肩膀，用自己作餌，等待獅子送她致命的一擊，給我充裕的時間用精靈球把阿茂捕捉。

獅子舔了舔倒在地上害怕得發抖的Matthew，興致缺缺的別過臉去，轉為聽從阿茂的指令開始慢慢走近阿愁。

我再望望阿茂，他正陶醉於看著他的獅子如何殘害其他人，並無注意到我正悄悄接近。

如果我在這時候迅速跑近阿茂，再近距離把精靈球擲向他，理應會成功的。一旦阿茂成為了我的精靈，他的獅子也會跟著獲得解放，回去牠本來身處的地方，就像Matthew的野豬一樣。那麼，阿愁也就不會受到獅子的襲擊，她會繼續安然無恙的站在那邊。

可是，萬一我失敗了呢？萬一阿茂看穿了我的計劃，躲開了我的精靈球了呢？那我就會失掉唯一能夠打倒他的武器，阿愁會被獅子咬死，而最後，我會被帶到大木面前，那個歌手劉念宗，就會成為大木的囊中物。

這個計劃，成功了當然完美，但我無法承受失敗的後果。

而且，我不能看著阿愁死掉，我再也不能看著他們任何一個死掉。

我回頭了，往阿愁飛奔過去，在獅子對她狠下殺手之前及時把她推開。

好痛！

最後捉撚咗大木
全故完

10.5

好痛！

我跪倒在地。原來獅子咬住了我的腳，把我整條左小腿含在口中。我嘗試掙脫，阿愁也試著把我拉出來，卻徒勞無功。

獅子再一腳踩在我背上，我整個人趴在地上彈動不得。

「阿愁，你快啲帶埋朗齊走！帶佢去精靈中心醫返好佢先！」我說。

「我唔走啊！要走就一齊走！」這句對白雖然老套，但聽到了，原來感覺很窩心。

「我走唔到啊！你快點帶埋朗齊走！去搵Hannah，快！」我用我僅餘的氣力把阿愁推開。

「要走就一齊走啊！」滿面眼淚的阿愁不願把我放開。

「啊！」我禁不住慘叫。我不知道獅子對我做了些什麼，我只感覺到左小腿一陣劇痛，痛得我渾身發麻了，並開始感到暈眩。

阿愁往獅子看去，但馬上就一臉難受的把臉轉回來。大概是看到獅子從我小腿扯下了一塊肉吧？甚至把我整條小腿都咬掉了，只是我已經痛得沒有感覺。

我會死掉，我肯定我會死掉，然而若我們再這樣糾纏下去，連阿愁都會死掉。

「隻獅子唔放口，我……走唔到啊。」我痛得連說話的氣力也快失去了，「你快啲走啦，我求吓你……」

「我去引開隻獅子，咁你咪走到囉！」

「咁咪到你走唔到囉！」我知道阿愁快將失去理智，「而且我隻腳……就算隻獅子放開口，我都行唔得遠……」

「咁等我打死隻獅子——」阿愁出神的眼睛，若有所思的望著我背後的獅子，「係！我哋可以打低隻獅子！」

怎麼打？我們怎麼可能是牠的對手？連痛得將要失去意識的我都知道，我們派出所有精靈仍然敵不過的對手，單憑我們兩個的力量，根本不可能打倒牠。

「你隻貓，獅子對眼。」阿愁說。

貓貓？

我從腰間拿出一個精靈球。

阿愁對我點點頭，眼神裡充滿信心——不，那不叫信心，那是信念，她確信我們都能逃出生天。

有無多啲吖

10.6

我從來沒有想過一隻看起來普通不過的貓，會成為我們的最後武器。

說起來，我好像從未派過牠上場，就算之前街頭演唱會一役，牠也只是充當後援的角色，因為牠看起來就是實力弱弱的、很小隻的貓。

是我一直低估了牠的力量。

貓貓從精靈球裡跑出來，跳到獅子面上，發狂似的往牠眼睛不斷地抓。眼睛受傷的獅子，往貓貓揮了幾下盲拳，但都被輕盈的貓貓敏捷地避開。痛極了的獅子放開了口，阿愁趁機把我拉開。

獅子無法繼續作戰了，阿茂氣極敗壞地把他的精靈都收回到精靈球裡。

「我唔會就咁算，你哋唔好咁得戚！」阿茂氣得跺腳，發怒的眼睛正瞪著我們，「Bigchi1997，你唔好走，我一定會再返嚟！」

看著阿茂離開，我也就鬆一口氣，躺在地上喘息。

「大智，你傷得好緊要……」阿愁沒有因為擊退阿茂而釋懷，因她正為我的傷勢而憂心。

精靈中心就是這個遊戲世界裡的醫院，無論是精靈還是玩家受傷了，都會被送到那裡去治療。但我現在無法到精靈中心去，那裡是屬於大木的地方，我進去了，就等同自投羅網，別妄想能夠再出來了，那我之前不斷逃亡、死命抵抗阿茂，都是多餘的了。

「係啊，我知啊。」我沒有看我的腳，不知道它現在是什麼模樣。不過我已經感覺不到它了，也沒有力氣撐起自己的身體了，這些都是我所知道的事實。

受了重傷，卻不能到精靈中心接受醫治，我知道，即使我逃離了獅子的魔口，我還是難逃一死。

我的血會慢慢流乾，我的傷口會受到感染，最後，我還是會死掉。

「阿愁。」我喚她。

「點啊？」含著眼淚的她握住了我的手，讓我知道她就在我身邊。

「貓貓喺邊？」

阿愁往四方張望了一圈，「佢去咗Heidi度，想推佢起身。」阿愁說到這裡，禁不住哭成淚人。

「阿愁。」我把屬於Heidi的精靈球交到她手上，「幫我將佢收返入去。」

阿愁點點頭，接過了我的精靈球。

我相信精靈們戰敗了，不代表他們已經死掉。就像《POKEMON GO》的遊戲裡面，小精靈們被打敗了，牠們ＨＰ變成零，但只要用復活石就能把牠們復活，再餵牠們喝恢復藥水就能把ＨＰ充滿。

所以Heidi和小狼他們只是暫時倒下了而已，他們還是能夠重新站起來的。

「咁Matthew呢？」我問。

「佢陪住齊哥哥。」阿愁說。

「小狼呢？係咪唔郁喇。」

阿愁點點頭，眼淚持續地流。

我又把幾個精靈球交給她，「幫我收返晒佢哋返嚟吖。」

阿愁跟從我的說話去做，還把朗齊也收回來了。

我的精靈們現在就被我抱在懷中。

10.7

我的精靈們現在都被我抱在懷中。

「小狼，你係我最好嘅朋友，多謝你唔只喺現實生活陪住我，連喺依個荒謬嘅遊戲世界裡面都甘願捨身保護我。可惜我咩都冇辦法為你做到，好對唔住，好多謝你。

「Heidi，對唔住，如果我當初冇因為好奇試用精靈球捉人，依家你應該都仲係好哋哋，返工放工，同隻貓貓一齊好好哋生活。你係一個好靚、好靚嘅女仔，唔應該喺條街度同人打交打到成身都係傷，而且對手仲要係一隻獅子，真係好荒謬。

「Matthew，對唔住，你咁好人，肯幫我同阿愁手，不畏強權同我哋一齊對抗大木，但係我竟然唔小心捉咗你，連累你冇咗自由，真係好對唔住。不過好快……好快你就可以離開依個荒謬嘅遊戲世界，返返去現實世界，到時唔好唔記得我啊，哈哈……

「劉念宗，我好孤陋寡聞，我真係冇乜聽過你嘅歌，不過你有咁多fan屎，連阿愁同Hannah都咁鍾意你，你一定要繼續用你嘅音樂、你嘅地位，守護住我哋嘅現實世界，唔好畀大木有機可乘，將現實世界都變得荒謬。

「仲有貓貓……喵喵喵——」

「傻佬，你喵乜嘢？」一臉愁容的阿愁被我逗笑了。

「同貓貓講嘢要講貓話。」我笑說。

「咁你同小狼講嘢唔講狗話？」

「傻婆——」我把笑容凝住了，「阿愁，好多謝你，好多謝你指引我、陪住我，如果唔係因為你，我喺依個遊戲裡面根本搵唔到方向，我可能會係其中一個搶住去捉劉念宗嘅玩家，又可能會成為下一個阿茂……多得你咋，我先可以繼續做自己，唔使愧對自己嘅良心。」

這個遊戲很荒謬，但我們太容易習慣荒謬。幸好有阿愁，就是她一直在警惕我不要習慣，不要妥協，要堅持，要堅定，要去保護我們想要保護的人，還有屬於我們的這個地方。

我把阿愁弄哭了，看著她一邊笑一邊哭的模樣，實在逗趣。

「你仲有小霞，你要返去現實世界同佢相見。」阿愁說。

「其實……小霞唔識我架，一直以嚟我都只係暗戀佢，我冇同佢講過嘢，佢都應該唔知道我係邊個。」我說。

「咁即係仲有機會啦。」

我失笑，「你咪又係，要快啲返出去，畀你個齊哥哥知道你嘅心意。」

「我同齊哥哥冇可能架喇，我其實已經同佢表過白，不過佢拒絕咗我。」阿愁裝作豁達的吁一口氣，「不過我依家知道齊哥哥拒絕我唔係因為我矮，唔係因為我唔靚，總之我唔會再對佢有多餘嘅幻想，而且仲會想佢可以勇敢追求自己嘅幸福。」

「哇，你個齊哥哥係男神嚟架喎，仲要追求幸福？」

「有啲愛真係需要勇氣，尤其係喺香港依個地方。」阿愁說。

「阿愁。」

「嗯？」

Gay

10.8

「阿愁。」

「嗯？」

「你走啦。」

「我唔會由得你自己一個。」

「我隻腳行唔到，我根本走唔到，就算阿茂唔返嚟，都會有其他玩家搵到嚟。」我把我所有精靈球都塞到阿愁手中，「帶劉念宗走，帶晒我啲精靈走，唔好畀其他人搶到——拜託你。」

「都話要走就一齊走囉！」

「再唔走就冇得走——」

「我話要一齊走啊！」阿愁吼。她說話做事一向堅決，對於認定該做的事從來不會動搖。而她此刻的神情，比我以前見過的，更要堅定。

我知道，要是我不走的話，她也不會走。她會守在我身邊，直到我死去，又或者等到其他玩家追來了，她會盡最後的力氣跟他們對抗，然後看著我被抓去。

不然的話，她不會走。

We can run, we can hide
We can show off our guns, and put on a fight
If it's love, hold on tight, hold on tight
Maybe we'll make it out alive
Maybe we'll make it out alive

忽然，阿愁唱起歌來，用她顫抖且沙啞的歌聲，哼唱了一小段。

「咩歌？」我問她。

「Kris Allen嘅《Out Alive》。」

「我以為所有女仔都係聽Ed Sheeran。」我笑，笑自己的蠢。因為小霞愛聽Ed Sheeran，我就以為所有女生都愛聽Ed Sheeran。

「依首歌畀到我好大嘅信念。」她說，「我哋一定可以平安無事渡過依一關。」

我莞爾。世界上大概不能找到像阿愁一樣有著這麼強大信念的人了。

「扶我起身，我哋走啦。」我伸手給她。

她笑著接過了我的手。

「哎呀，乜你哋真係仲喺度啊？」阿茂的聲音，他真的折返了。

我和阿愁朝聲音來源看去，在那裡的不只是阿茂，還有一大班玩家跟在他後面。

「噢，走唔甩嚕。」阿茂攤開雙手，一副得意的模樣。

---第十章完---

冇文

推吖

邊個名同真人撞咗
唔會真係有人叫徐大智徐若愚嘛

Chapter Eleven
憑良心活著，的確需要勇氣。

我坐在一個純白色的房間裡面，雙手被反綁在椅子背後。

這裡是精靈中心的會客室，我認得這個地方。

眼前有大木的立體影像，還有阿茂，他就站在大木的影像旁邊。

至於我的旁邊，有阿愁，她跟我一樣被綁起了。

我試圖掙脫，但受了重傷的我已經沒有這樣的力氣。此刻的我只覺得暈眩，覺得口渴，覺得冷，覺得呼吸困難。

我被抓住了，我知道我已經逃不掉了，我現在等的，不是流血失救致死，就是被大木殺死。

「真的好可惜啊！」大木說。

我勉強抬頭看著他。

「我記得那時候你來找我，說欣賞我所創造的這個遊戲，那時候我覺得只要稍為教你一下，讓你再在這個遊戲裡多待一下下，你就必定成才，可以當我的得力助手，對我忠心耿耿。」大木嘆了口氣，但我見到他的嘴角含著笑意，「可惜啊，你竟然誤信讒言，起來跟我作對。看！現在被抓了！淪為階下之囚了！哎呀，多可惜啊！」他搖搖頭，「年輕人啊，就是這麼激進、激動！那時候我就跟你說過了，優化需要時間嘛，你不給我時間，我又怎能優化呢？」

「優你老母！你根本冇諗過改良個遊戲！」我用盡全身的氣力喊，「依個遊戲根本就係你用嚟打擊異己嘅工具！用『精靈球捉人』嚟引誘玩家做你嘅傀儡！畀班玩家亂咁捉人去滿足一己私慾！你根本唔會去關心啲玩家捉咗啲人去做啲乜！亦都唔理依個遊戲對現實世界有咩影響！不負責任！可恥！」

「收聲啦！」阿茂上前給我一巴掌。

「你唔好打佢啊！」阿愁企圖喝止阿茂，「你知唔知自己做緊乜？你知唔知自己幫緊一個咩人？」

「咪就係一個可以畀到我權勢嘅——」阿茂回頭看了大木一眼，「救世主！」

大木對阿茂展露一個滿意的笑容。

阿茂對大木已經不只是盲從，那已成為了他的信仰，他就只差還未將大木當作神那樣膜拜而已。

「在這個遊戲裡面，你們可以得到在現實世界裡得不到的東西，你們啊，應該感恩。」大木說。

故事已經差唔多去到最後,
第11章完結之後, 第12章會係一個好短嘅結局

既然差唔多嚟到尾聲,
希望鍾意個故事嘅各位巴絲打可以畀個正評

唔鍾意嘅, 都希望你可以留個言話我知你嘅睇法,
等我下次可以寫一個好啲嘅故事畀大家睇

正皮

正皮左無得再正皮

11.2

「大木，坦白啲啦，你創造依個遊戲有咩目的，你自己好清楚。」阿愁說。

「就是降福給你們這些寂寞的人啊！」大木睜大眼睛，一臉理所當然，「你們在真實世界裡，很孤單，很寂寞，覺得自己被世界遺棄了，也被身邊的人排擠了，生活事事不順意，沒有存在的價值。但，這個遊戲出現了，你們也收到了我發給你們的邀請，福氣滿滿的來到這裡，可以跟現實中高攀不起的對象相處，甚至擁有他們。阿茂你說，來到這裡，是不是比在現實世界裡獲得更多了？」

「是的！是的！」阿茂不住點頭，「我嚟到依度，有女啊！可以狂啪佢哋啊！仲有保鑣啊！仲可以免費外遊啊！搭飛機住豪宅乜都得啊！Bigchi1997，依啲嘢我喺現實生活分分鐘一世都唔會享有到，但係，我依家乜都有！哈哈哈！」

「嗰啲嘢通通都唔係真架。」我說，「你住豪宅都只不過係闖入人哋間屋入面，間豪宅始終都唔係你架。仲有你捉咗嗰兩個女仔，你用精靈球困住佢哋嘅肉身又點？佢哋仍然有靈魂，仍然有感覺，佢哋根本唔想被你控制。」

「你唔好講到自己係偉人，好似特別清高咁，你咪一樣捉咗人，佢哋咪一樣唔想受你控制。」阿茂反駁。

「係，所以我之前已經向大木提議過改革遊戲，由捉活人改成捉一啲虛擬嘅人。但係佢意見接受，態度照舊，我哋先逼不得已將行動升級。」我說。

「說吧，你們到底想怎樣？」大木板起了臉。

「即刻結束依個遊戲，將所有嘢還原。」我提出。

「嘿嘿，你覺得有可能嗎？」大木冷笑。

「唔係有冇可能，而係你一定要咁做！」

「你先看看你現在的境況，你先看看。」大木說，「而且你知道嗎？你這樣不只是與我為敵，與阿茂為敵，年輕人，你是在跟所有玩家為敵啊。」

「大木，你錯喇，有好多玩家都會企喺我哋依邊。」

「喔！是這樣嘛？」大木露出詫異的表情，「怎麼我只看到你們兩個啊？你們在我的活動上搗亂的時候，還有誰出手幫你們呢？」

「回大木博士，有消息話當時有個女玩家有幫助佢哋逃走。」阿茂說。

「喔！有一個玩家幫你們，這麼多哦？」大木發出一陣譏笑。

「佢哋依一刻冇企喺我哋後面，並唔代表佢哋就係企喺你嗰一邊！」阿愁說。

「冇錯，我哋知道有好多玩家都唔想繼續玩，佢哋都想出返去，佢哋同我哋一樣都唔想依個遊戲繼續落去！」我補充。

「傻孩子，我不曉得他們心裡的想法，我只看到他們現在並沒有站在你們背後。那麼，也就是說他們還在繼續玩這個遊戲，還在享受這個遊戲為他們帶來的一切。」大木稍微俯身，近距離看著我和阿愁，「那他們又怎樣算是站在你們那邊呢？」

阿茂點頭，表示認同，一臉得意洋洋的望著我。

大木轉身，背向著我們。

「承認吧，你們就只有這麼兩個人，這麼薄弱的力量，不堪一擊。」他這樣說。

快撚手呀

似係條女call馬叫哂啲人反大木

11.3

我們的力量的確不大，除了我和阿愁，當下我們能夠找到的伙伴就只有Hannah和Matthew。但我們並不是不堪一擊，我們很難纏，我們不願意妥協，我們有堅持的信念，我們有不敗的精神。

我知道的，我們不只是我們，除了我和阿愁，除了我們幾個，我們還有很多很多的同伴就在這個房間外面。就只差一個覺醒吧？或者是站起來的決心，或者是踏出一步的動力，還有，「做良心叫自己做的事」——這樣的勇氣。

是的，在這個扭曲了的荒謬世界，憑良心活著，的確需要勇氣。很多人都像阿茂那樣，他們並非沒有良心，他們只是選擇了一個較容易活著的方式。

「大木，冇錯，你有好強大嘅力量，你擁有一切嘅操控權，依個遊戲嘅所有玩法、規則，都係由你話事，想點就點。」我說，「但係玩家係人，我哋每個人都有自己嘅思想，並唔輪到你去控制！冇錯，依家係得我同阿愁兩個，但係當其他人都願意企出嚟嘅時候，你就會發覺你依家嘅力量其實好渺小，你先係不堪一擊！」

我喘著氣。可能我話說得太多，可能我過於激動，我知道我的身體已經負荷不來，我的生命已經來到盡頭。

我的血要流乾了，但它並沒有白流。

「我哋會贏！我哋會贏！我哋會贏——」我大喊。

「夠了！阿茂，動手！」大木厲聲喝令。

阿茂微微抖了抖，領命後便手握著一柄小刀來到我面前。

他扯著我的頭髮，把我的頭拉了起來。

我看進他的眼睛，他在猶疑。可能是他的良心在勸喻他不要。

「唔好啊！停手啊——」

我聽到阿愁歇斯底里的喊聲。

「殺！」大木冷冷的命令。

阿茂閉起了眼。良心被生活擊倒，阿茂在我喉嚨割了一刀。

「大智！大智啊！」

「哈哈哈哈哈！」

「點解你要咁做啊？你做乜要殺佢啊！」

「哈哈哈哈哈！」

「大智！大智啊！」

我聽到阿愁的喊聲，我聽到大木的笑聲，我聽到阿茂顫抖的呼吸聲。

還有血，我目擊著我的血滴落到地上，看著看著，眼前的所有混成一片模糊，我漸漸失去知覺。

生命正迅速消逝。

可惡，我不想死。

我不想死。

然而對於此刻的我來說，死亡並非最可怕。最可怕的是，知道小霞和弟弟他們得繼續活在這個令人恐懼的城市之中。

他們隨時會消失，無緣無故地消失，不明不白地消失。

對不起，我未能保護你們。

還有阿愁，對不起，我未能讓我們都安然無恙地返回現實世界。

我撐不下去了，我闔上眼睛。忽然，我再也感覺不到痛楚。

又hand機跟住又無事

我黎遲左 就完先睇到呢個故
Btw 我是黎支持樓主的

我大概估到下集個劇情
大木話邀請被入game嘅人，喺真實世界裡，很孤單，很寂寞，覺得自己被世界遺棄，也被身邊的人排擠。
大智之所以之前俾人扑頭唔死，係因為佢細佬無忘記佢，所以只係hang機。
大智都好清楚叫細佬唔好忘記佢，呢個就係作者嘅伏筆。
所以好肯定下集大智唔會死。

變咗Coco

11.4

呼吸聲。

我聽到呼吸聲，很熟悉的呼吸聲。

我在我的床上醒來。

小狼就坐在床的旁邊，吐著舌頭望著我，一副討吃的表情。

一如往常，小狼在等我起床給牠早餐，對於我們之前發生過的種種彷彿都忘記得乾乾淨淨。

可是，牠看起來好像跟之前有點不一樣。

我仔細打量牠，再看看自己，我發現我們都沒有了本應包圍我們身體的光暈。我摸摸我的腰，也找不到本來繫在那邊的腰帶和精靈球。

再摸摸脖子，沒有流血，沒有割痕。

我還活著，我還在呼吸，我聽到我的呼吸聲。

但是，我是怎麼回來的？還是，那個遊戲世界裡所發生過的一切，都只是一場夢？

「小狼——」

聽到我喊牠的名字，小狼竟然轉身就跑，直奔出客廳。

我挪開了被子，正準備要下床追出去，小狼卻在這時候把弟弟帶到我房間來。

「大智，你返嚟啦？」站在房間門口的弟弟，給我一個欣慰的笑容。

他的眼神告訴我他終於等到了苦等已久的人。

「係啊，若愚，我返嚟喇。」

所以，那不是夢。

翻左現實

繼續

11.5

弟弟說，當他見到小狼跑出來，他嚇了一跳，然而他又馬上意識到我也可能跟小狼一起重新出現，於是立即跟隨牠來到我房間，果然見到我出現在自己的床上。

其實連我自己都嚇了一跳。

我以為一旦在遊戲世界裡死了，就是死了，會徹徹底底地從遊戲世界以及現實世界中消失，再沒有人會記得。

然而我沒有消失，反而回到現實世界來，我的精靈大概也隨著我在那邊的死而統統回來了。

就像小狼，牠周圍沒有了光暈，如今的牠是實實在在的存在於現實世界當中。

那麼，其他人呢？他們也回來了嗎？Heidi、Matthew、劉念宗，他們統統都回來了嗎？

「大智，你仲會唔會再消失架？」我們坐在客廳看電視的時候，弟弟憂心地問我。

他說在我再次消失了之後，他一直都在等我回來。即使世界上再也找不到我活過的痕跡，他都一直沒有忘記我。但是他說他可承受不了再一次沒了期的等待，因為我消失後，他每天都寢食難安，怕我不再回來，怕從此失去了陪他一起長大的哥哥。

所以他不希望我再消失。

「我……我都唔知。」

只可惜，我無法給他一個肯定的答案。

我在遊戲裡被阿茂殺死了，大概就是因為這樣，我才會回到現實世界。

但大木依然控制著遊戲。荒謬的遊戲繼續進行，現實世界中的人仍然有著隨時會消失的危機，而遊戲裡的玩家和精靈仍然被困在那裡無法歸來。

所以我的任務還未完成，我還是要回去的。

「咦？佢出現返喇。」弟弟說。

電視正播放著歌手劉念宗有關下月推出新唱片的訪問，內容完全沒有提及過他曾經消失的事。

既然回來後就會忘掉在那邊發生過的事，那為何我還記得？

11.6

即使回來後我受的傷都消失了，體力透支的感覺仍然揮之不去，精神不振的我於是向學校請了假，在小狼的陪伴下休息了好幾天。

一次我帶小狼到附近散步，剛好路過家附近的公園，心血來潮的走了進去。有幾個大叔手握著電話瘋狂地點擊，大概是在挑戰道館吧？我沒有去求證，因為我來公園，是為了找一個人。

那個人留著烏黑的長髮，有著白晢的肌膚。

啊，她在那裡。環視了公園一周，我在公園的長椅上找到了她。和那時候一樣，她正拿著一份三文治，咬了一小口。

「你好，請問……我可以坐低嘛？」我走上前，戰戰兢兢地問。

「可以啊。」她報以一個親切的笑容，然後逗小狼玩。

我端正地坐好，兩腿併合，雙手放在大腿上，整個坐姿頗不自然。

「你……點解著晒suit，但係又坐喺公園食三文治嘅？」我問她。

「陣間要見客，所以食咗少少嘢先，陣間見客手軟腳軟就唔好啦。」她露出傻氣的笑容，跟我印象中的她有點不一樣。

「係呢小姐，我哋……係咪見過面？」我問。

她的眼珠滾動了一圈，「可能有，但我冇乜印象。」

換言之，她並不記得我，對於發生過的種種，她和小狼及劉念宗一樣，統統都不記得。

「係呢先生，你有冇買保險？」她問。

「冇啊。」我搖搖頭。

「其實保險都係買個保障畀自己，又可以當幫自己儲錢。有冇時間我同你介紹返？」

「哦……有機會先啦，唔阻你食嘢，我都要繼續放狗。」我站起來，準備離開。

我找她，純粹只是想知道她回來了沒，只是想確定她活得安好。

「先生，畀張卡片你，有需要可以搵我。」她再次展露親切的笑容。

我瞄了瞄手中的卡片，我記得我早就擁有一張了。

「好啊，有需要就搵你啦，Heidi。」

好撚慘
未live

乜讀大學唔上堂都要請假既咩

試過有一科唔上堂要email畀professor請假
仲要你睇返啲slides寫返幾百字講學到啲乜

11.7

我重新開始上學了，也在弟弟的勸說和開導下嘗試和爸媽同桌吃飯。我的生活漸漸恢復正常，但我沒有忘記在遊戲世界裡有過的經歷，有些地方，例如精靈中心所在的油麻地戲院，還有小霞家樓下，從我回來到今天，我都不敢再踏足。

我曾經積極地想辦法再到遊戲世界裡去，因為我想要完成未完成的任務，想和阿愁和Hannah她們合力對抗大木，令遊戲取消，找到讓玩家都能回來的方法。

然而，如今我再打開《POKEMON GO》的遊戲，它並沒有再次把我帶往大木的遊戲世界。我和那個世界斷了連結，即使我想再次到那裡去也苦無辦法。

阿愁，不曉得她現在怎樣了？大木會放她一馬嗎？還是她和我一樣回來了？

不，那不可能，上課的時候沒有見到她，她應該沒有回來。

可是——

「余朗齊？」

在大學呆坐的時候，我驚見阿愁的齊哥哥在我面前走過，而他亦聽到我喚他的名字，也就停下步來。

「同學，你叫我？」他指著自己的鼻子。

「你點解喺度嘅？」我難以置信地望著他。

「我？我係依度學生，緊係要返嚟上堂啦。」他失笑。我顯然問了一條讓他覺得我是白痴的問題。

「咁……阿愁呢？」

「阿愁？邊個阿愁？」他看起來一頭霧水，「你講緊藍色嗰隻阿愁？」

「阿愁喎，之前同你表過白嗰個喎，矮矮哋、肥肥哋、戴眼鏡……你真係唔記得佢？」我激動地捉住他雙臂。

他皺著眉，認真思索了半晌，「對唔住，同學，我真係冇印象。你會唔會有佢嘅相？」

被他這麼提醒，我才驚覺自己連一張她的照片都沒有，我們並肩作戰了那麼久，我們竟然連合照也沒有試過。我可以在哪裡找到她的照片？從她家裡？可是我連她住在哪裡也不知道。

甚至連她真實的名字，我都不知道。

原來我對她的了解，是如斯貧乏。

「我冇。」我失望地放開了他，「唔好意思。」

阿愁做咗精靈

一日追到live 支持

11.8

我戴上了耳機，聽著Kris Allen的《Out Alive》。

阿愁唱過這首歌。她說這首歌給予她信念，她說我們都會活著回來。

阿愁，我回來了，你呢？

你的齊哥哥，還有Heidi和小狼，他們都回來了，那你呢？

尖沙咀海傍熙來攘往，於人群中穿梭，我的肩膀不斷被人擦撞。身處於人群當中的感覺，實在久違了，雖然擁擠，但感覺總比看著他們穿過自己身體來得真實。

「頭先唱嘅歌，就係我下個月推出嘅新碟裡面嘅歌，到時大家記得買隻嚟支持吓。」

碼頭附近傳來劉念宗的聲音。我往那邊看去，見到數十名途人圍成了一個圈。我脫下了耳機，在人群最外圍踮起了腳尖，看到抱著結他的劉念宗。

「跟住我想唱一隻啱啱前嗰排聽到嘅歌，好好聽，好有意思，一聽我就愛上咗。」他彈起了前奏，「唔係好記得喺邊度聽到依隻歌，不過旋律同歌詞都令我好印象深刻，所以想喺今日分享畀大家聽，希望大家會鍾意。」

This city's gonna break your heart
It's gonna leave you colder

他記得。他唱的正正就是阿愁唱給我聽的那首歌。

Cause I know it is not over
No matter how hard we try
Now I'm begging for the chance to make it right

劉念宗記得，他記得在我的精靈球內時，聽過阿愁唱這首歌。

原來還有人跟我一樣記得有關那裡的事。

聽著歌，漫無目的地走著，不知不覺來到小霞家附近，我打算在樓下逗留一會。

但我不是為了等小霞，而是在這裡等阿愁。

如果阿愁回來了，她應該知道來這裡找我，就算她沒有回來，她在遊戲世界裡也應該會不時來到這裡，看我是否安好。

我找個位置坐下，把手機擱在旁邊。我用手機播放《Out Alive》，想像著阿愁此刻就坐在身旁，陪我一起聽歌。

God help this faith I‘m wearing, God help this place.

然後，我見到光。

---第十一章完---

Chapter Twelve
「大智，由依家開始，我哋又要並肩作戰喇。」

突然眼前只見一片白茫茫，我以為有車撞過來了，或者是頭上的街燈突然掉下來。但我知道不是，因為我感覺不到痛，而且那道白光，很白，但不刺眼。

我感覺到自己的身體於瞬間縮小，液化了的手指被手掌吸收，腳掌也縮進了小腿內，四肢與身體像被攪拌一樣混在一起，遭到壓縮，最後化成空氣。但很奇怪地，整個過程我並不覺得痛。

待我的視覺恢復時，眼前那白茫茫的一片很整齊地有一半變成了紅色。我嘗試伸手觸摸那片白色，但我看不見自己的手；我嘗試踢我的腳，但我感覺不到自己的腳。

我無法理解當下所發生的一切。這是靈魂出竅嗎？我失去了肉身，只剩下沒有形狀的靈魂，被困在一個狹小的空間之中。

「佢係我架！你咪喺度阻住晒！」一把兇惡的男聲。

「我唔會畀佢落喺你手上！」一把強悍的女聲。

我聽到吵鬧的打鬥聲，但我什麼都看不見，眼前還是一半白一半紅。

「如果我將你捉埋嘅話，大木博士一定好開心。」

「Hulk！小心佢隻獅子！」

Hulk？那把女聲是Hannah？

「依度我哋幫你頂住，快啲帶大智返基地先！」是另一把男聲。

「上去代Hulk頂住隻獅子！」另一把女聲。

然後是猛獸的吼聲。

「阿孝，幫我保護大智，一定要將佢安全帶返基地。」Hannah的聲音。

「咁你呢？」發問的應該是那個叫阿孝的人。

「咁難得佔領咗個精靈中心，唔可以咁容易畀大木攻返陷，我哋一定要守住依個位。」Hannah說。

「明白，我會確保大智安全。」

「Hulk！反擊！」Hannah的喊聲。

接下來是一陣顛簸。

12.2

那陣顛簸停止後，這個半紅半白的世界中，空氣漸漸變得濕潤而暖和，這樣的溫度和濕度，令我本來緊張不安的情緒得到緩和。我感到舒適和放鬆，慢慢放下了警惕，雖然我沒有了眼睛，但我還是想閉上眼稍睡一會。

「阿孝，大智呢？」

朦朧間我聽到氣喘吁吁的Hannah。

「安全，我放咗佢喺治療箱裡面。」阿孝說，「外面情況點？」

「暫時擊退咗阿茂佢哋，但係唔知佢哋幾時會再返嚟，所以我哋要趁依個時候快啲幫啲精靈療傷先。」Hannah說，「阿孝，你同牛奶幫手出去睇住，有咩動靜就畀signal我哋。」

「係！」

那些人似乎都視Hannah為他們的領袖。

世界出現一陣晃動，然後我又看見了白光，那一半紅色一半白色在我面前分裂，我的身體四肢轉眼間長了回來，我感受到雙腳著地的感覺。

我看見自己的身體了，然而我無法自如地控制它。

「大智！」Hannah用力把我抱著。

這個真的是Hannah，她依舊穿著一身羅馬鬥士服，面部表情亦依然欠奉。

Hannah，街頭演唱會那一役之後你到哪裡去了？我和阿愁都很擔心你會不會跟我們一樣被大木抓住了。

「大智，你坐低先。」Hannah放開了我。

聽到她的指令，我才感覺到自己的膝蓋能夠彎曲。

我坐在沙發上，這時候我才有機會認真看看自己身處在一個什麼地方。我認得這個地方，即使室內鮮紅色的牆壁已幾乎被標語和塗鴉完全覆蓋，但我還認得這裡是位於油麻地戲院的精靈中心，剛才令我覺得溫暖的是精靈治療箱，換言之我剛才待著的地方，是Hannah的精靈球。

我看著面前站著的十數個人，他們都被光暈包圍著，而他們的頭上各有一串字。

那是他們的暱稱，他們都是遊戲的玩家。而我，則是Hannah的精靈。

「大智，對唔住，明明已經返咗去現實世界，依家又逼你返入嚟依度。」Hannah向我道歉。

不需要道歉。我想這樣回應她，卻發現自己吐不出話來。

但，Hannah，真的沒關係，我正正就是希望回到遊戲世界裡，繼續對抗大木。

更重要的是，我要尋找阿愁的下落。

朗齊回去了，然而阿愁似乎沒有跟著回去，那麼，唯一的可能性就是她仍然滯留在這個世界當中。

「大智，嗰次街頭音樂會失散咗之後，到底發生咗咩事？」Hannah問我，「大木懸紅要捉你，捉到你之後又公開話你喺囚禁期間死於自然，點解你又會突然之間出現嘅？而且……點解你會出返去現實世界？你到底係用咩方法出返去？」

我從Hannah望著我的眼神，看得出她有多渴望知道答案。

站在這裡的十幾個玩家，他們都跟當時的我和阿愁一樣，對大木藉遊戲擾亂現實世界而怒不可遏。他們都想回去，他們都想回家，他們都想用真實的自己去追逐所愛的人。

我不知道Hannah是如何把他們召集在一起的，但能夠肯定的，是他們都有著共同的志向，就是抗爭，不向大木低頭，不能任由大木胡作非為，任意將我們的世界弄得面目全非。

「Hannah，佢係精靈，佢答唔到你架。」其中一個玩家說。

Hannah失望地點頭，表示理解。

很抱歉，就算我能夠開口說話，我也無法說清我的經歷。我到底是如何回到現實世界？既然我所有的精靈都回來了，朗齊也回來了，阿愁怎麼卻沒有跟著回來？我依然毫無頭緒。

我只好相信，她還在這裡，等著我們去找她。

沒錯，她就在這個遊戲的某處，等待著我去拯救她。

「大智，由依家開始，我哋又要並肩作戰喇。」Hannah說。

---全故事完---

冇諗過咁樣完左
係咪有2？

咁樣完既

佢話好短嘅結局我都已經有定心理準備
但冇諗過咁樣叫做結局

同上一個故一樣完得好hea

巴打齊齊中伏

結局係特意噉樣安排
個故事主要講大智嘅轉變, 由質疑自己有冇能力改變存在已久嘅遊戲, 到同阿愁成為對抗大木嘅先鋒, 仲成為咗好多想阻止荒謬遊戲繼續落去嘅玩家嘅精神領袖
最尾Hannah召集到一班玩家團結一致對抗大木, 就係代表大智同阿愁所作出嘅影響
大智同阿愁未必有能力打倒大木, 但係佢哋做嘅嘢可以影響到好多人

初初計劃依個故事, 係有諗過寫第二季甚至第三季, 用Hannah做主角
主要講Hannah帶住大智追尋阿愁嘅下落
最尾Hannah會見到大木真身
大木仲會用Hannah嘅家庭背景嚟游說佢倒戈相向
另外大智佢哋之前傾密偈間Cafe裡面個咖啡師同Hannah都有啲關係, 所以Hannah先會成日喺嗰度仲偷聽到大智同阿愁嘅對話

不過post咗幾章見反應麻麻, 就打消咗寫續集嘅念頭
下個故會寫返Hehe故

啱架啦 完左佢好過

冤枉啊
每個故事嘅結局我都好用心去舖排
其實除非第一人稱嘅主角死咗, 如果唔係, 任何故事都唔會有真正嘅結局

如果大家覺得我啲故事完得好hea, 我會覺得好遺憾
因為依啲結局就係我想畀大家睇到嘅結局
留少少白, 畀大家思考嘅空間, 諗吓如果個結局係一個未完待續, 之後會點發展

每個故事都係我嘅親生仔, 所有角色都好緊密噉陪我度過咗一段日子
每個故事都有佢哋想表達嘅意思, 我唔會hea寫結局

上一個故個ending ok la
呢個故就算把啦
樓主再試下再換個題材 唔多想睇hehe故 人物個性格可以再鮮明d 你寫抒情唔錯 但角色未夠令人代入或喜惡 等於白做

重以為可以睇到大木個目的同埋其他細節解釋(例如點解大智彈出彈入冇難度,個game係點樣修改人嘅記憶同生活痕跡等等)
不如你寫下番外呀
下篇文加油

好高質！成個鋪排好好，運用倒個設定，講倒個訊息
好鐘意呢種收尾
唔出續集太可惜啦

外傅

好睇呀 希望有續集 支持

出埋續集成件事會圓滿好多

下 到最尾乜都無解釋過
咁就完咗？
你咁唔係留白 係自己唔識解釋喎

支持樓主寫season 2